<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/nvidia-predstavila-jetson-tx2-kroshechnyj-superkompyuter-sleduyushhego-pokoleniya.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[NVIDIA представила Jetson TX2 — крошечный суперкомпьютер следующего поколения]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[NVIDIA]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Искусственный интеллект]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания NVIDIA, знаменитая своими видеокартами, представила следующее поколение своей платформы Jetson. Напомним вам, что данная платформа была разработана для того, чтобы помочь производителям интегрировать в свои устройства искусственный интеллект. Если верить заявлениям производителя, то Jetson TX2 стала в два раза производительнее предшественника TX1, а также в два раза менее прожорлива в плане потребления энергии.
Jetson TX2 основана на GPU Pascal, а также снабжена двумя 64-битными четырёхъядерными ARM-процессорами. На плате размещены 8 ГБ оперативной памяти, а также 32 ГБ быстрой памяти для хранения данных. В платформу, помимо всего прочего, встроены 802.11ac Wi-Fi, гигабитный Ethernet и Bluetooth. Основной задачей Jetson TX2 является активное продвижение нейронных сетей в производства и повседневную жизнь, ведь встраивать платформу можно практически во что угодно: от заводских роботов до персональных гаджетов.
Помимо TX2 компания NVIDIA также анонсировала JetPack 3.0 – обновлённую версию своего SDK, для управления платформами семейства Jetson. SDK содержит в себе инструменты для управления искусственным интеллектом, а также все необходимые драйверы для подключения всевозможных внешних устройств, например, камер для распознавания изображений. SDK можно приобрести уже 14 марта по цене 599 долларов, а платформа Jetson TX2 поступит в продажу во втором квартале текущего года по цене 399 долларов.]]></text>
</doc>
