<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/v-razrabotku-rossijskogo-kvantovogo-kompyutera-vlozhat-900-millionov-rublej.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В разработку российского квантового компьютера вложат 900 миллионов рублей]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Будущее]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Инновации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квантовые компьютеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Россия]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Консорциум Внешэкономбанка, компании «ВЭБ Инновации», Фонда перспективных исследований (ФПИ), МГУ имени Ломоносова и АНО «Цифровая экономика» в ближайшие пять лет собирается вложить в проект сверхмощного квантового компьютера 900 миллионов рублей, — пишет газета «Известия» со ссылкой на руководителя направления информационных исследований ФПИ Сергея Гарбука.
Также Гарбук сообщил, что параллельно с разработкой будут создаваться и новые алгоритмы для решения конкретных задач.
«Без соответствующего математического обеспечения квантовый компьютер не будет иметь практической значимости. Создание квантовых алгоритмов позволит говорить о принципиально новом качестве решения таких задач большой вычислительной сложности, как моделирование интеллектуальных способностей человека, оптимальное распределение транспортных и логистических потоков, прогнозирование погоды и других», — цитируют «Известия» Гарбука.
Соглашение о создании в России 50-кубитного квантового компьютера Внешэкономбанк, Фонд перспективных исследований, «ВЭБ — инновации», МГУ и АНО «Цифровая экономика» подписали ещё 15 февраля на Российском инвестиционном форуме «Сочи-2018».
Согласно этому документу, стороны будут совместно реализовывать комплексный научно-технический проект по созданию многокубитного оптического квантового симулятора на основе фотонных чипов и нейтральных атомов, а также развивать необходимую научно-исследовательскую и технологическую инфраструктуру. В рамках сотрудничества предполагается проведение консультаций, рабочих встреч и других мероприятий, в ходе которых стороны будут совместно ставиться и решаться прикладные задачи в сфере квантовых технологий.
Заведующий лабораторией искусственных квантовых систем МФТИ Олег Астафьев заявил, что рабочую систему из 50 кубитов можно создать за пять лет, так как эта область знаний очень динамично развивается. Реализация проекта позволит значительно ускорить вычисления и решить задачи, которые слишком сложны для современных суперкомпьютеров.
Обсудить эту и другие новости можно в нашем телеграм-чате. Добро пожаловать!]]></text>
</doc>
