<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/sinoptiki-britanii-poluchat-samyj-moshhnyj-superkompyuter.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Синоптики Британии получат самый мощный суперкомпьютер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Cray Titan]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Великобритания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Погода]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Метеорологи для прогнозирования погоды делают сложные вычисления, для которых необходимо серьезное оборудование. Метеослужба Великобритании объявила о том, что в ближайшее время для данных задач она будет использовать суперкомпьютер, который будет самым мощным в своем классе.
Для своих нужд метеорологи заключили контракт с компанией Cray, которая специализируется на производстве суперкомпьютеров. В основе лежит 140-тонный компьютер, известный под названием Cray XC40, выполняющий 16 000 триллионов операций в секунду, сообщает ресурс independent. Таким образом, это будет самый мощный суперкомпьютер, который используется только для прогнозирования погоды.
Благодаря этому компьютеру метеорологи смогут прогнозировать погоду, учитывая такое количество различных данных, которое ранее было недоступно. Например, новый суперкомпьютер сможет с высокой точностью предсказать, будет ли туман в аэропорту Хитроу в определенный момент времени.
Кроме того, компьютер также позволит синоптикам с высокой точностью прогнозировать потенциальные наводнения, а также осуществлять более долгосрочное прогнозирование изменений погодных условий.
По задумке, использование данного суперкомпьютера позволит сэкономить Великобритании более трех миллиардов долларов в год. Такая экономия будет достигнута за счет принятия защитных мер сельским хозяйством во время наводнений или во время сильных снегопадов.]]></text>
</doc>
