<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/galereya-10-samyx-bystryx-superkompyuterov-na-planete.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#галерея | 10 самых быстрых суперкомпьютеров на планете]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[IBM]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Япония]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Китайский суперкомпьютер под названием Tiahne-2 сегодня считается самой быстрой машиной в мире, почти в два раза побив предыдущий рекорд скорости с производительностью 33,86 петафлопс. Появление Tiahne-2 на радарах было отмечено задолго до  его запуска и не так давно он возглавил список из пятисот суперкомпьютеров нашей планеты. А как насчет других суперкомпьютеров?
Tiahne-2 был разработан в Национальном университете оборонных технологий Китая и начнет работать до конца этого года.
«Неожиданное появление Tiahne-2, на два года раньше запланированного срока, отмечает возвращение Китая на первую позицию с ноября 2010 года, когда первым в списке был Tiahne-1A. В Tiahne-2 содержится 16 000 узлов, каждый с двумя процессорами Intel Xeon Ivy Bridge в сочетании с тремя процессорами Xeon Phi. В общей сложности — 3 120 000 вычислительных ядер».
Совместная производительность 500 систем в списке составляет 223 петафлопс. Шесть месяцев назад этот список выдавал 162 петафлопса. Петафлоп — это один квадриллион операций с плавающей точкой в секунду, или миллион миллиардов.
26 систем работают минимум с производительностью в петафлоп. Blue Gene/Q от IBM занимает четыре пункта из первой десятки, в то время как Intel производит процессоры для 80,4 % из всех 500 систем. 39 систем используют графический процессор Nvidia для ускорения расчетов, еще 15 используют ускорители или другие околопроцессорные технологии вроде ATI Radeon и Xeon Phi.
252 компьютера из 500 установлены в США, 112 в Европе, 66 в Китае и 30 в Японии. Самый медленный компьютер в списке работает на скорости 96,6 терафлопс. В списке прошлого ноября самый медленный компьютер работал на скорости 76,5 терафлопс.
Помимо Tiahne-2, единственным новичком в первой десятке является система Blue Gene/Q, которую называют «Вулканом» в Ливерморской национальной лаборатории. Давайте взглянем на первую десятку.
10: Tianhe-1A, National Supercomputing Center в Китае
9: SuperMUC, Leibniz Supercomputing Centre в Германии

Используя сервера IBM iDataPlex, 300 терабайт оперативной памяти и соединения InfiniBand, 147 456 ядер SuperMUC достигают производительности 2,9 петафлопс. Энергетические затраты снижаются за счет прямого охлаждения чипов и памяти с помощью воды.
8: Vulcan, Lawrence Livermore National Laboratory

Эта 4,3-петафлопная система базируется на суперкомпьютерной технологии Blue Gene/Q от IBM и оснащена 393 216 ядрами. Не так давно, помимо государственных нужд, «Вулкан» занялся еще и промышленными, а также стал доступен исследовательским институтам.
7: Juqueen, Jülich Supercomputing Centre в Германии

Другая система Blue Gene/Q, Juqueen с 458 752 ядрами достигает скорости в 5 петафлопс. Используя 2,301 киловатта энергии, Juqueen считался самым энергоэффективным из суперкомпьютеров на ноябрь прошлого года.
6: Stampede, Texas Advanced Computing Center в Техасском университете

С серверами Dell PowerEdge, оснащенными процессорами Xeon и взаимосвязанные путем InfiniBand, Stampede развивает 5,2 петафлопс. Это одна из крупнейших систем, доступная для открытых научных исследований — любой ученый института США может подать запрос на использование некоторых мощностей компьютера.
5: Mira, Аргоннская национальная лаборатория, отдел энергетики

Эта система Blue Gene/Q использует 786 432 ядра для достижения мощности в 8,6 петафлопс. В 2014 году Mira заработает на полную мощность и предоставит более 5 миллиардов вычислительных часов в год ученым (учитывая время на каждое ядро отдельно).
4: K computer, RIKEN Advanced Institute for Computational Science в Японии

В 2011 году K computer был на первом месте в списке, а его созданием занималась Fujitsu. Поставляя 10,5 петафлопс за счет 705 024 ядер Sparc, K computer использует шестимерное тороидальное соединение под названием Tofu.
3: Sequoia, Lawrence Livermore National Laboratory

Этот компьютер был на первом месте в июне 2012 года. Sequoia используется Национальной администрацией ядерной безопасности для проведения моделирования, направленного на продолжение срока службы ядерного оружия. Система Blue Gene/Q имеет около 1,6 миллиона ядер и выдает производительность 17,2 петафлопс.
2: Titan, Oak Ridge National Laboratory

В прошлом ноябре этот монстр был первым в списке и воспроизводил 17,6 петафлопс. Система использует процессоры Cray на базе чипов AMD и графические процессоры Nvidia в 560 640 ядрах. Titan потребляет 8,209 киловатт энергии, за что получил звание самого энергоэффективного суперкомпьютера в прошлом ноябре.
1: Tianhe-2, National University of Defense Technology в Китае

В продолжение Tiahne-1A, новый мировой лидер побил рекорд скорости с производительностью 33,86 петафлопс. Tiahne-2 использует Intel Xeon на базе Ivy Bridge и Xeon Phi в общей сложности с 3,12 миллиона ядер. Этот компьютер потребляет 17,808 киловатт энергии и теоретически может разогнаться до 54,9 петафлопс. Кстати, совсем недавно на пенсию ушел самый старый петафлопный компьютер. Дорогу молодым.
Ну что, какой из этих компьютеров поставите у себя дома?]]></text>
</doc>
