<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/ibm-pristupaet-k-sozdaniyu-pervogo-v-mire-nejromorfnogo-superkompyutera.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[IBM приступает к созданию первого в мире нейроморфного суперкомпьютера]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[IBM]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Как сообщает издание TechXplore, компания IBM совместно с Научно-исследовательской лабораторией ВВС США начали работу по постройке первой в мире нейроморфной вычислительной системы. Новая система будет представлять из себя искусственный интеллект, который будет работать по принципам реальной нейронной сети, подобно работе нейронной сети человеческого головного мозга.
Система получила название TrueNorth Neurosynaptic System, а ее основой будут, согласно заявлениям представителей компании IBM, несколько вычислительных узлов, в каждом из которых установлено по 64 нейроморфных процессора IBM TrueNorth. При этом каждый из узлов состоит из 64 миллионов искусственных нейронов и 16 миллиардов искусственных синапсов.
Новая система искусственного интеллекта TrueNorth Neurosynaptic System будет крайне гибкой платформой. Она сможет как обрабатывать данные, поступающие из разных источников, так и производить параллельную обработку одного и того же потока исходных данных. Как утверждают авторы,
«Каждое ядро TrueNorth станет частью единой распределенной нейронной сети, которая будет работать на основе возникающих в системе событий. Получается, что каждый из чипов не будет нуждаться в генераторе тактовой частоты, в отличие от традиционных процессорных блоков. При этом когда один из процессоров выходит из строя, вся остальная нейронная сеть продолжает свою работу. Стоит сказать, что каждое ядро TrueNorth в режиме максимальной производительности потребляет всего 10 Ватт энергии. Система IBM TrueNorth Neurosynaptic System сможет эффективно заниматься в реальном времени преобразованием данных, таких как изображения, видео или аудио, получаемые из разных источников».]]></text>
</doc>
