<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/ibm-predstavila-institut-kognitivnyx-sistem.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[IBM представила Институт когнитивных систем]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Watson]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Искусственный интеллект]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На прошлой неделе IBM открыла «эпоху когнитивных вычислений» на коллоквиуме, посвященном когнитивных системам (CSC), который состоялся в Нью-Йорке. Компания представила новоиспеченный Институт когнитивных систем, который стал результат усилий нескольких университетов, исследовательских институтов и клиентов IBM. В списке первых — Университета Карнеги-Меллона (CMU), Массачусетский технологический институт (MIT), Нью-Йоркский университет (NYU) и Политехнический институт Ренсселера (RPI).
«В рамках новой эпохи когнитивных вычислений, мы хотели бы объявить Институт когнитивных систем, который включил в себя четыре ключевых университета», — сообщил Джим Спорер, директор глобальных программ в IBM Research, в эксклюзивном интервью EETimes.
Длинная история попыток IBM построить компьютер, который может имитировать когнитивные функции человека, началась еще с платформы Deep Blue, которая побила действующего чемпиона по шахматам Гарри Каспарова в 1997 году. Совсем недавно кластерный суперкомпьютер Watson победил чемпионов мира — Бреда Раттера и Кена Дженнингса — в интеллектуальной телевизионной игре Jeopardy в 2011 году.
«После того, как Watson победил в Jeopardy, многие университеты связались с нами и заявили, что хотели бы работать совместно над новой эпохой когнитивных вычислений. Сегодня мы рады сообщить, что успешно выступили в этом направлении», — рассказал Спорер.
IBM уже использует способности Watson в сфере здравоохранения и финансовых услуг — компьютер сочетает в себе большие базы данных поисковиков и интеллектуальные алгоритмы для предоставления людям советов в режиме реального времени. Теперь IBM стремится обобщить способности когнитивного компьютера с совместными усилиями академий, промышленных и научных центров, чтобы разработать когнитивные компьютеры, которые будут использовать естественный язык и человекоподобные мыслительные алгоритмы для улучшения человеческого разума во всех областях деятельности.
«Что-то большое происходит в когнитивном вычислении. Намного больше, чем Watson. Намного больше, чем мы — поэтому мы и собрались. Намного больше, чем компания IBM», — заявил Джон Келли III, директор IBM Research. — «Первые эры вычислений были посвящены автоматизации человеческих задач. Эта эра принципиально отличается. Эта эра будет посвящена масштабированию и увеличению человеческих возможностей. Разделение между человеком и машиной размоется. Синергия между двумя этими понятиями выльется наружу».
IBM уже работает с тысячами университетов по всему миру, но новый Институт когнитивных систем заручится поддержкой отдельных университетов для разработки конкретных систем, которые будут необходимы для реализации дружелюбного к пользователю типа когнитивного компьютера. Четыре университета получат финансирование в этом году, финансирование пойдут на спонсирование разработок и гранты, а разработчикам будут предоставлены мощные сервера, работающие на программное обеспечении Watson с открытым исходным кодом.
Команда MIT под руководством профессора Томаса Малоне сконцентрируется на развитии того, что называется социотехническими инструментами и приложениями, которые повысят производительность групп работников, занятых в совместных задачах и принятии решений. Создавая тесную связь между людьми и компьютерами, MIT будет стремиться к такой производительности системы человек-машина, которая превзойдет любого человека или группу компьютеров в одиночку.
«Поскольку мир становится все более взаимосвязанным, благодаря использованию технологии связи, это может стать полезным для рассмотрения всех людей и компьютеров в рамках единого глобального мозга», — сказал Малоне на CSC. — «Возможно, наше выживание зависит от сочетания человеческого и машинного интеллекта, который сможет сделать выбор не только умный, но и мудрый».

Команда RPI под руководством профессора Селмера Брингсйорда будет изучать методы техник искусственного интеллекта, который будет использовать последние достижения IBM в вычислительной мощности, доступности данных и «умных» алгоритмов, включающих «семантические» инструменты работы с данными.
Команда CMU под руководством профессора Эрика Найберга сосредоточится на быстром создании, оптимизации и адаптации в режиме реального времени набора аналитических компонентов, вроде персонализированных средств информации, которая напрямую взаимодействует с пользователем.
Команда NYU по руководством Пола Хорна, старшего вице-прокурора в Нью-Йоркском университете, разработает автоматизированный алгоритм распознавания, который покажет, насколько глубоко обучение с использованием нейронных сетей может повлиять на науку.
«Мы считаем, что эти новые когнитивные системы серьезно ускорят прогресс. До сих пор мы использовали когнитивные лопаты, а новые инструменты будут как когнитивные бульдозеры, позволяя нам сделать намного больше с точки зрения систем поддержки принятия решений, которые увеличивают работоспособность человека. А с глобальной точки зрения университета они будут иметь далеко идущие последствия в связи с нашими методами обучения. Как калькулятор изменил путь решения математических задач, так и когнитивные компьютеры трансформируют высшее образование», — рассказал Спорер.
В дополнение к расширению возможностей Watson, несколько других когнитивных инициатив также попадают под зонтик Института когнитивных систем. Например, попытки IBM создать компьютерные чипы по образу и подобию человеческого мозга — SyNAPSE, спонсируемые оборонным агентством DARPA.]]></text>
</doc>
