<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/novyj-kitajskij-superkompyuter-smozhet-vypolnyat-kvintillion-operacij-v-sekundu.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Новый китайский суперкомпьютер сможет выполнять квинтиллион операций в секунду]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Будущее]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Китай]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Летом этого года китайские специалисты уже создали самый мощный в мире суперкомпьютер Sunway TaihuLight, чья производительность составляет 93 петафлопс. Машина способна выполнять 93 квадриллиона вычислений в секунду благодаря а 10,65 миллиона ядер. Но Китай не собирается останавливаться на достигнутом, ведь вычислительные мощности лишними не бывают, поэтому китайский Государственный центр суперкомпьютерных вычислений вместе с Национальным университетом оборонной науки и техники приступил к разработке прототипа суперкомпьютера нового поколения. Пресс-служба центра сообщает, что будущий компьютер сможет выполнять квинтиллион операций в секунду.
Супермощная вычислительная машина играет важную роль в продвижении научно-технической инновации и развитии различных отраслей. До этого в США, Японии и ЕС уже началась разработка суперкомпьютера нового поколения, их цель состоит в том, чтобы к 2020 году построить компьютер, который будет способен выполнять квинтиллион операций в секунду, — цитирует представителя Национального университета оборонной науки и техники новостное агентство Синьхуа.
Первый суперкомпьютер появился в Китае шесть лет назад, он называется Тяньхэ-1 и выполняет квадриллион вычислений в секунду. Работает он и сейчас, выполняя различные задачи, связанные с биофармацевтикой, производством оборудования, разведкой нефти и многим другим. Ежедневно он осуществляет более 1400 задач, а его услугами постоянно пользуются более тысячи клиентов.]]></text>
</doc>
