<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/moshhnye-opticheskie-domashnie-superkompyutery-poyavyatsya-v-2020-godu.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мощные оптические домашние суперкомпьютеры появятся в 2020 году]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Будущее]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оптика]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В недалеком будущем, если у компании Optalysys все получится, у нас дома могут появиться компактные и экологически дружелюбные оптические компьютеры, способные выполнять квадриллионы операций в секунду (эксафлопс). Компания заявляет, что уже через несколько месяцев сможет показать работающий прототип оптического компьютера с вычислительной мощностью 346 гигафлопс. Конечно же, это не настолько быстро, как суперкомпьютер, но вполне достаточно, чтобы доказать возможность концепта оптических компьютеров.
Портал Engadget решил поделиться информацией о том, как это работает. Через слой жидкокристаллических решеток направляется маломощный лазер, который изменяет интенсивность света согласно введенным пользователем в компьютер данных. В результате получаемая изменяемая интенсивность трансформируется компьютером в понятный ему язык и может использоваться для решения математических уравнений и выполнения других задач. Путем рассеивания луча лазера через множество подобных жидкокристаллических решеток система будет способна куда более эффективно выполнять параллельные задачи, по сравнению с теми же многопроцессорными суперкомпьютерами.
Кроме того, подобная система будет требовать очень малое количество потребляемой энергии, что позволит сэкономить немалую часть бюджета. По сравнению с тем же суперкомпьютером «Тяньхэ-2», который потребляет ежегодно электричества на миллионы долларов, оптический компьютер такой же мощности будет потреблять питания всего на несколько тысяч долларов.
После запуска прототипа оптической системы компания Optalysys планирует построить на ее базе два продукта: оптический сопроцессор «для данных большого объема», который можно будет использовать в составе уже существующих суперкомпьютеров, а также самостоятельный полноценный оптический суперкомпьютер.
Компания надеется, что ее оптический суперкомпьютер сможет достигнуть мощности в 9 петафлопс к 2017 году, а к 2020 году — уже 17 100 петафлопс (17,1 эксафлопс). Для сравнения, нынешняя мощность «Тяньхэ-2» составляет «всего» около 34 петафлопс.
Конечно же, пока планы компании Optalysys кажутся сущей фантастикой, но с первым прямым доказательством ее потенциала мы сможем познакомиться в январе следующего года, когда компания представит первый прототип своего оптического компьютера.]]></text>
</doc>
