<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/kitaj-stroit-novyj-samyj-bystryj-v-mire-superkompyuter.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Китай строит новый, самый быстрый в мире суперкомпьютер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Tianhe-2]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Китай]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В настоящее время, пожалуй, каждый производитель старается выделиться на фоне других, чтобы занять лидирующее место среди лучших представителей цифрового века. Так вот Tianhe-2 — суперкомпьютер родом из Китая — собирается сделать эту страну самой высокотехнологичной в мире (по крайней мере в сфере производства суперкомьютеров), отобрав звание у лидера Cray Titan.
Профессор Джек Донгарра из Университета Теннеси, побывав в гостях у своих заокеанских коллег, вернулся обратно и рапортует о том, что вычислительная мощность суперкомпьютера Tianhe-2 составляет 30,7 петафлопс в секунду. Это может показаться фантастикой, но Tianhe-2 превосходит американский Cray Titan, чья производительность составляет «всего» 17,6 петафлопс, почти в два раза.
Официальные тестирования Tianhe-2 еще не проводили, но многие ученые уже уверены, что Tianhe-2 займет верхнюю строчку списка Top 500, в котором представлены самые быстрые существующие (по крайней мере в нашей Солнечной системе) суперкомпьютеры. Официальный анонс системы запланирован на следующую неделю во время проведения мероприятия International Supercomputing Conference.
Китаю уже доводилось находиться на первом месте данного списка. Например, в 2010 году эту позицию занимал суперкомпьютер Tianhe-1. Однако в ноябре прошлого года США представили свой суперкомпьютер, который отобрал звание самой быстрой из ныне существующих компьютерных систем.
Запуск китайского суперкомпьютера Tianhe-2 в National Supercomputer Center состоится к концу этого года. Суперсистема будет заниматься моделированием тестов авиасимуляторов и операциями, связанными с государственной безопасностью.]]></text>
</doc>
