<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/k-2018-godu-ibm-vypustit-superkompyuter-moshhnostyu-v-200-petaflops.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[К 2018 году IBM выпустит суперкомпьютер мощностью в 200 петафлопс]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[IBM]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Китай]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[США]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На прошлой неделе в Китае был запущен TaihuLight, самый мощный в мире суперкомпьютер, производительность которого составляет 93 петафлопс. На днях стало известно, что национальная лаборатория департамента энергии в Оак Ридж (США) скоро получит суперкомпьютер от IBM, который будет в два раза мощнее китайского. Поставка новинки намечена на начало 2018 года, производительность находящегося в разработке вычислительного гиганта впечатляет – 200 петафлопс.
Благодаря выдающимся способностям графических чипов Volta от NVIDIA, новый суперкомпьютер Summit сможет максимально использовать способности к параллельным вычислениям, а технологии openPOWER от IBM позволят компьютеру быстро и эффективно обмениваться данными между процессорами, устройствами хранения данных, вычислительными стойками и другими узлами. Департамент энергии владеет большей частью американских суперкомпьютеров, используемых для научных исследований, поэтому он постоянно наращивает свои вычислительные мощности и в 2018 году ожидает поступления ещё двух суперкомпьютеров.
Один из них называется Sierra, мощностью около 150 петафлопс, будет установлен в Ливерморской национальной лаборатории. Ожидается, что его включат в работу к середине 2018 года. Ещё один суперкомпьютер Aurora появится в Аргоннской национальной лаборатории ближе к концу 2018 года.
Американские специалисты заявляют, что мощность компонентов суперкомпьютеров важна, но не стоит забывать и о их программной составляющей, поэтому американские суперкомпьютеры хоть и не так мощны, как китайский TaihuLight, всё-таки показывают очень высокие результаты при вычислениях.]]></text>
</doc>
