<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/ibm-sozdayot-oblachnyj-servis-na-baze-kvantovogo-kompyutera.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[IBM создаёт облачный сервис на базе квантового компьютера]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[IBM]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квантовые компьютеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Облачные сервисы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В данный момент с увеличением объема вычислений все больший упор разработчики делают на создание квантовых компьютеров. Но даже учитывая то, что сегодня уже можно создать кое-какие подобные системы, их использование и обслуживание обходится крайне дорого, и далеко не все могут себе это позволить. На помощь решила придти компания IBM, которая планирует к запуску сервис облачных вычислений на базе универсальной квантовой вычислительной системы под названием IBM Q, арендовать который сможет любой желающий.
Облачный сервис IBM Q построен на базе другой разработки IBM, носящей имя Quantum Experience, которая на данный момент является экспериментальным квантовым компьютером с пятью кубитами, но разработчики намерены увеличить количество кубитов минимум в 10 раз. Стоит напомнить, что из себя переставляют кубиты (или квантовые биты). В отличие от «обычных» битов, биты квантовые, помимо стандартных состояний 0 и 1, могут находиться в третьем состоянии — квантовой суперпозиции. Благодаря этому при увеличении количества кубитов вычислительная мощность квантовой системы растет по экспоненте.
Корпорация IBM планирует, что пользователи сервиса Quantum Experience будут использовать возможности квантового компьютера для разработки и предварительной отладки приложений, которые после этого будут запускаться на большом квантовом компьютере IBM Q. Уже сейчас количество клиентов IBM Quantum Experience насчитывает более 40 тысяч компаний, а число созданных в его рамках приложений перевалило за отметку в 275 тысяч.]]></text>
</doc>
