<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/avtomasterskaya-iz-gdanska-do-six-por-ispolzuet-commodore-64.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Автомастерская из Гданьска до сих пор использует Commodore 64]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[США]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Иногда для того, чтобы хорошо и продуктивно работать, вовсе не обязательно тратить много денег на современные компьютеры и оргтехнику. Действительно, зачем покупать крутой и нафаршированный начинкой компьютер, буквально стреляющий терафлопсами, если вы собираетесь, например, вести на нём клиентскую базу или бухгалтерию? Вот и ребята из небольшой автомастерской, расположенной в польском городе Гданьске, думают так же. Поэтому продолжают использовать для выполнения повседневных задач старый добрый Commodore 64. Выпуск таких компьютеров начался 34 года назад.
Старикан оснащён мощным по тем временам процессором с частотой в 1 МГц. Оперативной памяти в базовой комплектации было аж 64 килобайта. Да, ребята в этом автосервисе тоже суровые, судя по всему. Вот уж кто точно не гонится за модными технологическими решениями и не переживает насчёт того, что стал тормозить смартфон!
О необычной находке сообщили на официальной страничке Commodore в Facebook представители компании:
«Этот C64C используется в небольшой автомобильной мастерской уже 25 лет и, несмотря на то что он пережил наводнение, компьютер всё ещё работает!»
Персональные компьютеры ЭВМ производились с 1982 по 1994 год, стоили 600 долларов и были очень популярны — за 12 лет было продано более 15 миллионов этих легендарных компьютеров. Одной из причин успеха стала агрессивная политика компании Commodore, продвигавшей свою продукцию не только через сеть официальных дилеров, но и предлагавшую свои персональные компьютеры розничным сетям, что в немалой степени подстегнуло продажи и укрепило позиции Commodore на рынке. Возможно, в одном из таких супермаркетов герой этой публикации и был куплен.]]></text>
</doc>
