<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/ibm-neset-iskusstvennyj-intellekt-v-massy.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[IBM несет искусственный интеллект в массы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[IBM]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Watson]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Искусственный интеллект]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания IBM открывает публичный доступ к искусственному интеллекту суперкомпьютера Watson. Начиная с 2014 года, разработчики программного обеспечения смогут создавать «умные» онлайн-сервисы и приложения, пишет газета Financial Times. Двумя месяцами ранее ученые впервые открыли доступ к квантовому компьютеру.
Впервые Watson появился на публике два года назад в качестве одного из участников телевизионной игры-викторины Jeopardy. Задача суперкомпьютера — показать, что машины могут понимать естественную речь и взаимодействовать с людьми на более высоком уровне.
Обработка естественной речи считается одной из самых трудновыполнимых задач для компьютеров. С тех пор Watson часто используется в медицинских экспериментах.
По словам IBM, сторонние разработчики получат возможность использовать интеллектуальные ресурсы Watson для повышения интеллекта собственных приложений.
Вслед за «Intel Inside» появится выражение «Powered by Watson», которое будет применяться в отношении приложений, использующих когнитивные вычисления.
Мы открываем новую эру аналитических и когнитивных вычислений. В этом плане Watson впереди всего мира, — заявил управляющий венчурной группы Hummer Winblad Марк Горенберг.
Watson является самым большим достоянием IBM. Для нас это исторический момент, — с гордостью заявил Стивен Голд, вице-президент IBM.
Ответы на задаваемые вопросы Watson ищет, обрабатывая огромные массивы данных. Суперкомпьютер может сослужить хорошую службу компаниям, которые по роду своей деятельности накапливают большие объемы информации, но не умеют извлекать из этого прибыль, говорит аналитик IDC Даррен Бибби.
Технологии развиваются бешеными темпами. Своими возможностями удивляют не только компьютеры, но и невероятные сенсорные интерфейсы.]]></text>
</doc>
