<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/uchenye-na-superkompyutere-smodelirovali-45-kubitnuyu-kvantovuyu-vychislitelnuyu-sistemu.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ученые на суперкомпьютере смоделировали 45-кубитную квантовую вычислительную систему]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Исследования]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квантовые компьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Из-за высокой сложности принципов работы квантовых вычислительных систем увеличение числа моделируемых квантовых битов (кубитов), благодаря которым работают такие системы, требует увеличения вычислительной мощности. Из-за этого создавать эти системы очень сложно. Однако исследователи из Швейцарии в ближайшее время собираются провести расчеты математической модели квантового компьютера с 49 кубитами. Это является одной из самых сложноустроенных квантовых систем на данный момент.
За исследованием стоят Томас Хэнер и Дамиан Стайгер из Швейцарского федерального технологического института. Для расчетов этой модели будет использован суперкомпьютер Cori II, который является 5-м по мощности во всем мире. Находится Cori II в Национальной лаборатории имени Лоуренса в Беркли. Состоит компьютер из 9034 вычислительных узлов, каждый из которых имеет в своем составе 68-ядерный процессор Intel Xeon Phi 7250 с тактовой частотой 1,4 ГГц. Объем памяти системы составляет 1 петабайт, а ее производительность равняется 29,1 петафлопса. Испытатели из Швейцарии при помощи Cori II уже сумели смоделировать квантовые системы с 30, 36, 42 и 45 кубитами.
Изображение участка модели квантовой системы
В ходе серии расчетов моделей квантовых компьютеров Хэнер и Стайгер постоянно вносили изменения в исходный код модели, убирая из него все лишнее, оптимизируя и ускоряя работу имеющихся участков. В результате этой работы нынешний код работает на порядок быстрее кода, использованного в самых первых моделях.
Нынешняя математическая модель использует числа с плавающей запятой для расчетов сложнейших процессов и амплитуд квантовых колебаний. Специалисты уверены, что в используемом коде имеется еще несколько возможностей для его дальнейшей оптимизации, что позволит им в скором времени провести расчеты модели компьютера с 49 кубитами, используя для этого мощности 8192 узлов.]]></text>
</doc>
