<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/superkompyuter-watson-stanet-prodavcom-konsultantom.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Суперкомпьютер Watson станет продавцом-консультантом]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[IBM]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Watson]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Интернет-магазин]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Суперкомпьютер Watson, принадлежащий корпорации IBM, уже неоднократно примерял на себя самые разные роли. Он уже был доктором, генетиком, экономистом и даже шеф-поваром. Теперь же ему предстоит освоить профессию продавца-консультанта.

IBM заключила договор с компанией Fluid, которая занимается онлайн-торговлей, и планирует создать облачное приложение Expert Personal Shopper (XPS), которое будет использовать мощности Watson, чтобы отвечать на вопросы посетителей интернет-магазинов.
Что же касается интернет-магазинов, которые попадут в эту уникальную экспериментальную программу, то первым станет магазин компании The North Face, торгующий спортивной и туристической одеждой. Посетителям именно этого интернет-магазина, первым в мире, вместо живого консультанта на все вопросы будет отвечать суперкомпьютер.
Компьютер будет запрограммирован таким образом, чтобы вести себя как вполне настоящий продавец-консультант. Он сможет порекомендовать лучшие варианты товаров, исходя из предпочтений покупателя. Если, к примеру, человек спросит, какую одежду лучше всего приобрести для пятидневного путешествия по пересечённой местности с суровыми погодными условиями, Watson подберёт идеальный вариант экипировки. В будущем также планируется пользоваться услугами подобных продавцов-консультантов при помощи мобильных устройств.
Пока не была названа дата запуска сервиса XPS, но IBM уже вложила 100 миллионов долларов в компанию Fluid, чтобы та максимально ускорила разработку необходимого программного обеспечения и завершила проект как можно быстрее.]]></text>
</doc>
