<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/v-prodazhu-postupil-novyj-kvantovyj-kompyuter-za-15-millionov-dollarov.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В продажу поступил новый квантовый компьютер за 15 миллионов долларов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Квантовая запутанность]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квантовая физика]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квантовые компьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Канадская компания D-Wave считается одним из первопроходцев в области производства коммерчески доступных квантовых компьютеров. Выпуск первых моделей состоялся ещё в 2007 году. Тогда это был 16-кубитный и 28-кубитный компьютер Orion. В мае 2011 года в продажу поступила модель D-Wave One с 128-битным чипом, а затем и D-Wave Two с 512-кубитным чипом. На этом D-Wave решила на останавливаться. В продажу поступает компьютер D-Wave 2000Q с процессором на 2000 кубит по цене 15 000 000 долларов.
Если вы думаете, что такая машина окажется невостребованной, то вы заблуждаетесь. За новой моделью квантового компьютера постепенно выстраивается очередь из покупателей. И это даже несмотря на то, что многие ведущие мировые учёные не до конца уверены в целесообразности приобретения столь дорогой техники. Первым обладателем нового компьютера станет компания Temporal Defence Systems, занимающаяся компьютерной безопасностью. Руководство компании уверено, что квантовый компьютер позволит максимально оперативно решать наиболее комплексные проблемы, встающие перед специалистами по безопасности. Компьютером также заинтересовались учёные, разрабатывающие роверы для исследования других планет.
Сравнить производительность квантового компьютера с работой традиционного – дело непростое. Где-то он выигрывает в скорости вычислений, причём иногда в десятки тысяч раз, особенно при использовании адаптированных для него алгоритмов, а где-то проигрывает. Производители D-Wave 2000Q утверждают, что их новое детище особенно преуспевает в машинном обучении. В любом случае программное обеспечение необходимо тщательно адаптировать для работы на квантовом компьютере, что может отнять у специалистов немало времени и сил. Как бы то ни было, D-Wave не собирается останавливать разработку новых моделей, и в ближайшем будущем нас ждут ещё более мощные «квантовые монстры».]]></text>
</doc>
