<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/uchyonye-sozdali-pervuyu-mikrosxemu-kvantovoj-pamyati.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Учёные создали первую микросхему квантовой памяти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Квантовые компьютеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Модули памяти]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Память]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Университет Калифорнии]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Учёные возлагают большие надежды на квантовые компьютеры, использующие явления квантовой суперпозиции и квантовой запутанности для обработки и передачи данных. Но до сих пор никому не удавалось создать квантовые чипы памяти. Сотрудникам Калифорнийского технологического института первыми удалось создать микропроцессор, способный хранить квантовую информацию в виде света в кубитах. Специалисты считают это очень важным шагом, ведь подобные чипы позволят технологии квантовых вычислений шагнуть далеко вперёд.
Микросхема содержит в себе массив модулей памяти размером 15 на 0,7 микрометра. Каждый модуль включает в себя оптический элемент, улавливающий и удерживающий фотон внутри. Перед началом работы микросхема охлаждается до температуры -272,7 градуса Цельсия, после чего исследователи активировали лазер для доставки фотонов в модули памяти. Модули способны удерживать фотоны на протяжении 75 наносекунд, после чего свет уходил дальше. На выходе информация, содержащаяся в фотонах, проверялась на совпадение с первоначальной. Процент ошибок по результатам эксперимента составил всего 3%.
В традиционной компьютерной памяти единица информации «бит» хранится либо в виде единицы, либо в виде нуля. Квантовые же компьютеры работают с информацией, представленной в виде кубитов – «квантовых битов». В отличие от битов кубиты могут быть не только нулём или единицей, но и тем и другим одновременно. А это, в свою очередь, позволяет хранить и обрабатывать информацию более эффективно. Команда исследователей из Калифорнийского технологического института опубликовала результаты своих исследований в журнале Science.]]></text>
</doc>
