<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/rossiya-i-indiya-sovmestno-razrabotayut-samyj-moshhnyj-v-mire-superkompyuter.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия и Индия совместно разработают самый мощный в мире суперкомпьютер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Индия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Китай]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Россия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Россия и Индия объединят свои усилия для того, чтобы создать самый мощный компьютер в мире, который должен превзойти по всем показателям китайский Tiahne-2, в данный момент возглавляющий мировой рейтинг из 500 мощнейших суперкомпьютеров.

Борис Шабанов из Российской академии наук пригласил в Россию группу руководителей из Индийского научного института, а также представителей индийских властей для того, чтобы обсудить с ними возможность строительства компьютерного центра в Бангалоре, в котором и будет располагаться русско-индийский суперкомпьютер. Проект находится в начальной стадии разработки, но уже сейчас известно, что к нему привлечена российская компания RSC Group, которая занимается проектированием и разработкой суперкомпьютеров.
«Индия обладает всеми необходимыми ресурсами для строительства суперкомпьютеров. Также индийские специалисты очень сильны в разработке программного обеспечения. Я готов поделиться нашими технологиями с Индией, и полагаю, что вряд ли кто-либо другой кроме нас готов пойти на этот шаг», — поделился с британским изданием The Register со-основатель компании RSC Алексей Шмелёв.
Весь проект был задуман, чтобы догнать и обогнать Китайский суперкомпьютер, который пока уверенно занимает верхушку мирового рейтинга. Tiahne-2 был представлен миру в прошлом году Национальным университетом оборонных технологий и, благодаря своей мощности в 33,86 квадриллионов операций с плавающей запятой в секунду, этот суперкомпьютер сразу взошёл на первое место почётного пьедестала. Он легко оставил позади американский компьютер Titan, а уж про 37-е место России с компьютером «Ломоносов» в этом списке можно и вовсе не говорить. Индия со своим суперкомпьютером Param Yuva-II в топ-500 и вовсе оказалась лишь на 83 месте.

Китай держит первенство по количеству суперкомпьютеров в мире. На счету этой страны 63 такие системы. Второе место в Азии занимает Япония с 28 компьютерами. Наличие самого мощного суперкомпьютера для любой страны значит очень многое. Прежде всего, это статус и национальная гордость. Разумеется, особенно сильно в таких аппаратах заинтересованы военные, но параллельные вычисления также широко применяются в науке и исследованиях. Тот же Китай применяет свои суперкомпьютеры для того, чтобы прогнозировать погодные условия, приводящие к покрытию крупных городов смогом от промышленных производств.
Мы будем следить за развитием этого проекта, и кто знает, может быть вскоре Россия действительно возглавит мировой рейтинг суперкомпьютеров, опередив Китай и США.]]></text>
</doc>
