<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/uchenye-otkryvayut-dostup-k-kvantovomu-kompyuteru.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ученые открывают доступ к квантовому компьютеру]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Квантовая механика]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квантовые компьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На Британском научном фестивале British Science Festival 2013 представители Бристольского университета сообщили о намерении открыть онлайн-доступ к двухкубитному процессору. Идея проекта Qcloud заключается в том, чтобы подготовить пользователей к приходу первых настоящих квантовых компьютеров. Первый практичный язык программирования высокого уровня для квантовых компьютеров уже создан.
Квантовые компьютеры базируются на процессорах, которые для хранения данных используют квантовые разряды. Способность кубита одновременно существовать в нескольких состояниях позволяет одновременно производить множество вычислений, что находится за гранью возможностей современных компьютеров. Многие ученые считают, что появление и массовое использование по-настоящему полезных квантовых компьютеров — это лишь вопрос времени. На это может уйти как несколько лет, так и несколько десятилетий.
Квантовый компьютер Qcloud расположен в Центре квантовой фотоники университетского кампуса. В нынешнем виде вычислительная машина использует всего два кубита, что несколько ограничивает ее возможности. Но это не главное. Сейчас задача состоит в том, чтобы обучить пользователей работе с квантовыми компьютерами. Бристольские исследователи отмечают, что на сегодняшний день практически нет людей, владеющих навыками квантового программирования.
Ученые обещают, что если написанная пользователем программа окажется достойной внимания, она заработает на настоящем квантовом процессоре. Тренажер для создания квантовых программ уже заработал, а удаленный доступ к процессору можно будет получить 20 сентября.
Открывая доступ к настоящему квантовому компьютеру, бристольские исследователи надеются вырастить поколение квантовых программистов.
О том, как физики Университета Бристоля в Великобритании квантово запутали фотоны, можно прочитать здесь.]]></text>
</doc>
