<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/sozdany-pervye-bloki-kotorye-mozhno-ispolzovat-pri-postroenii-teplovogo-kompyutera.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Созданы первые блоки, которые можно использовать при построении теплового компьютера]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Инновации]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Создание компьютеров нового типа для выполнения узкоспециализированных задач — крайне перспективное направление. К примеру, уже есть рабочие образцы квантовых компьютеров, но мало кто слышал о тепловых компьютерах! Они для передачи данных вместо электронов используют тепловую энергию. Такие устройства, конечно, обладают меньшим быстродействием, но имеют и огромное преимущество: способность работать в таких условиях, в которых любая электроника отказывает. И недавно специалисты из университета Небраски разработали первые образцы тепловых диодов, которые могут сохранять работоспособность при температуре до +326 градусов Цельсия.
За разработкой стоят профессор Сиди Ндао вместе со своим ассистентом Махмудом Эльзука. Миниатюрные термомеханические вычислительные устройства памяти будут способны работать, к примеру, в рамках космических экспедиций.
Что касается строения устройства, то по сути, тепловые диоды работают по тем же принципам, что и их «обычные собратья»: возможность управления уровнем тепла позволяет создать аналоги логических значений 0 и 1, которые и используются для передачи информации. В конструкции теплового диода уровни потока тепла регулируются путем изменения расстояния между его неподвижным и подвижным «терминалами».
Структура теплового диода включает в себя 24 пары подвижных и неподвижных «терминалов». Кроме того, в конструкции присутствуют нагреватели, изготовленные из тонкой платиновой пленки, с помощью которых возможно управлять температурой каждой пары терминалов. Испытания опытных образцов тепловых диодов показали, что они способны работать при температурах до 326 градусов Цельсия (около 600 градусов Кельвина).]]></text>
</doc>
