<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/v-kitae-postroyat-superkompyuter-sposobnyj-vypolnyat-kvintillion-vychislenij-v-sekundu.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Китае построят суперкомпьютер, способный выполнять квинтиллион вычислений в секунду]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Будущее]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Китай]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Китайские учёные поставили перед собой новую амбициозную задачу — к 2020 году завершить разработку суперкомпьютера Тяньхэ-3, чья вычислительная мощность сможет доходить до квинтиллиона операций в секунду, — сообщает сайт Китайской академии наук.
Квинтиллион операций в секунду — это очень много, и сейчас в мире ни в одной стране нет настолько быстрых суперкомпьютеров. Китай продолжает лидировать в гонке суперкомпьютеров, создавая очень мощные машины быстрее всех и обгоняя Японию и США. Самое главное — суперкомпьютеры всегда находят применение в различных отраслях. Так, выпущенный несколько лет назад Тяньхэ-1 обслуживает 1600 исследовательских команд из разных городов и помогает вести 1200 инновационных китайских проектов, попутно помогая создавать лекарства, прогнозируя погоду и выполняя другие важные задачи.
Несмотря на введённый США запрет на экспорт чипов для китайских суперкомпьютеров, китайцы вскоре смогли создать собственные чипы, поэтому увеличение мощностей суперкомпьютеров продолжается, и раз нет необходимости поставок зарубежных комплектующих, суперкомпьютеры строятся гораздо быстрее. В 2018 году собираются ввести в эксплуатацию Sunway Exascale, который придет на смену самому быстрому компьютеру Поднебесной Sunway TaihuLight.
Сейчас на долю Китая приходится самое большое количество суперкомпьютеров — 202.]]></text>
</doc>
