<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/k-2040-godu-kompyutery-budut-potreblyat-bolshe-elektrichestva-chem-chelovechestvo-sposobno-proizvesti.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[К 2040 году компьютеры будут потреблять больше электричества, чем человечество способно произвести]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Закон Мура]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры занимают важное место в жизни современного общества. Количество проданных ПК и лэптопов растёт с огромной скоростью, как, впрочем, и объёмы потребляемой этими устройствами энергии. Если взять в расчет ещё и огромные серверные фермы вкупе с мощнейшими суперкомпьютерами, которые поглощают электричество как чёрные дыры, становится и вовсе не по себе. Недавно опубликованный отчёт Ассоциации производителей полупроводников заставил многих специалистов задуматься: сможем ли мы обеспечить свои компьютеры питанием в ближайшем будущем?
Начиная с 1990 года комиссия ведущих экспертов индустрии, куда входили представители 19-ти ведущих производителей микропроцессоров, составляла своеобразную карту потребления электроэнергии соответствующей техникой. Сегодня в ассоциации остались лишь представители четырёх производителей чипов – это Intel, TSMC, Samsung и Global Foundries. Последний отчёт данной организации об исследовании энергопотребления полупроводниковых чипов несколько настораживает, ведь, согласно ему, уже к 2040 году мы будем не в состоянии питать наши компьютеры. Вы можете увидеть всё сами на диаграмме чуть ниже.
Человечество приближается к той точке, когда экономика (а вовсе не физика, как предполагалось ранее Гордоном Муром) станет препятствием для дальнейшего развития компьютерных технологий. Мировая компьютерная инфраструктура уже сегодня откусывает довольно приличный кусок мировой энергии. Если верить экспертам, то уже к 2040 году человечество не сможет справляться с потребностями компьютеров в электричестве. Что будет за пределами этой отметки на диаграмме – пока загадывать сложно. Разумеется, на сегодняшний день это всего лишь прогнозы, а прогнозы, как известно, сбываются не всегда. Но если специалисты окажутся правы, человечеству придётся что-то менять либо в устройстве компьютеров, либо в производстве энергии.]]></text>
</doc>
