<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/ssha-xotyat-postroit-k-2025-godu-samyj-moshhnyj-superkompyuter-v-mire.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[США хотят построить к 2025 году самый мощный суперкомпьютер в мире]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Будущее]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[США]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Президент США Барак Обама подписал правительственное распоряжение, требующее создания к 2025 году самого быстрого суперкомпьютера в мире. Ранее в США была принята научно-исследовательская программа «Стратегической компьютерной инициативы» (NSCI), задача которой сводится к поддержке развития новых компьютерных технологий и разработки новых эксафлопсных вычислительных систем, которые позволят стране достойно выступать в высокотехнологической гонке вооружений.
Новый суперкомпьютер будет проектироваться и разрабатываться силами федерального правительства, а затем использоваться в самых разнообразных сферах. Одной из таких сфер применения станет, например, NASA. Новый суперкомпьютер будет использоваться агентством для лучшего понимания воздействия турбулентности на конструкции воздушных судов. Другой сферой применения могут стать многочисленные медицинские исследования.
В списке 500 самых мощных суперкомпьютеров в мире большинство мест занимают американские машины, однако основные лавры отходят таким странам, как Китай и Япония. Китайский суперкомпьютер Тяньхэ-2 занимает первую строчку самых мощных суперкомпьютеров вот уже два с половиной года подряд, что не может не раздражать американских специалистов.
С поддержкой федерального правительства за плечами NSCI надеется опередить своих конкурентов и установить новый уровень в сфере высокопроизводительных компьютерных вычислений. Но если учесть, с каким количеством трудностей приходится сталкиваться нашей планете, то даже эксафлопсным компьютерам потребуется немало времени для поиска их решений.]]></text>
</doc>
