<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/v-kitae-sozdan-samyj-moshhnyj-superkompyuter-v-mire.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Китае создан самый мощный суперкомпьютер в мире]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Китай]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[США]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Китае разработан новый суперкомпьютер, который, судя по всему, является на данный момент самым мощным на планете. Он получил название Sunway TaihuLight и сменил в мировой таблице лидеров другой китайский суперкомпьютер, теперь сошедший на второе место. Да, предыдущий лидер среди суперкомпьютеров тоже был создан в Китае, но его оснастили процессорами американской компании Intel, новичок же создан с использованием новейших чипов, разработанных в Китае, жители Поднебесной могут теперь по праву гордиться первым отечественным суперкомпьютером.
Производительность суперкомпьютера составляет 93 петафлопс, а это значит, что он может выполнять 93 квадриллиона вычислений в секунду, а 10,65 миллиона ядер китайского чуда техники заставляют Титан системы Cray Xk7, самый мощный суперкомпьютер США, в котором ядер всего лишь 560 000, чувствовать себя неловко. Впрочем, Титан находится на третьем месте рейтинга, в котором значатся целых 500 суперкомпьютеров со всего мира. Тем не менее новенький Sunway TaihuLight выдаёт целых 16% от общей их мощности. Несмотря на впечатляющие возможности, компьютер ещё и потребляет мало энергии. Обычно много энергии расходуется оперативной памятью, но TaihuLight использует для вычислений значительно меньший объём ОЗУ, нежели его собратья.
Одновременно с появлением TaihuLight Китай занял лидирующее место по количеству суперкомпьютеров. В Китае их 167, в США же 165 компьютеров, обозначенных в рейтинге. Что касается российских суперкомпьютеров, в рейтинг TOP500 их попало всего семь, самый мощный из них — “Ломоносов-2” из МГУ, он занимает 41 позицию.]]></text>
</doc>
