<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/uchyonye-organizovali-pervyj-v-istorii-poedinok-dvux-kvantovyx-kompyuterov.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Учёные организовали первый в истории поединок двух квантовых компьютеров]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[IBM]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квантовая запутанность]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квантовые компьютеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сравнение]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Впервые в истории два квантовых компьютера сошлись лицом к лицу на ринге за звание чемпиона. Учёные подготовили серию экспериментов, которые должны были выявить победителя среди квантовых компьютеров, созданных стараниями инженеров Университета Мэриленда, а также компании IBM. Одинаковые алгоритмы запускались на обоих компьютерах, после чего по результатам специалисты выбирали лидера каждого этапа соревнований. А результаты эти, нужно заметить, оказались весьма неоднозначными.
Квантовый компьютер производства IBM оказался значительно быстрее своего собрата, сделанного в Университете Мэриленда. Насколько быстрее? Да почти в 1000 раз, что впечатляет, не правда ли? Но есть один нюанс. Несмотря на свою быстроту, этот компьютер продемонстрировал куда менее впечатляющий процент точности вычислений. Квантовый компьютер из Мэриленда выдавал верный ответ в 77,1% случаев, тогда как компьютер IBM был точен лишь в 35,1% своих вычислений. Вот и пойди пойми теперь – кто же вышел победителем в этой исторической схватке.
Два компьютера были созданы на основе двух разных технологий. Учёные из Университета Мэриленда использовали ионы иттербия, управляемые лазером и электромагнитной ловушкой, а специалисты из IBM разработали свой компьютер на основе пяти небольших петель из сверхпроводящего металла, которыми можно управлять с помощью сверхвысокочастотного излучения. Нельзя сказать, что это мощные компьютеры, так как на сегодняшний день они больше напоминают лишь «эмбрионы» того, что ждёт человечество в будущем. Но тот факт, что учёные умы не сидят на месте и продолжают активно исследовать эту тему, не может не радовать.]]></text>
</doc>
