<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/kitaj-planiruet-sozdat-20-kubitnuyu-kvantovuyu-sistemu-uzhe-v-etom-godu.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Китай планирует создать 20-кубитную квантовую систему уже в этом году]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Квантовые компьютеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Китай]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Все больше и больше компаний сейчас вступают в гонку по созданию квантовых компьютеров. Недавно мы сообщали, что Google приступила к созданию 50-кубитного квантового компьютера. И вот сейчас пришла новость из Китая: группа исследователей из Китайского университета Науки и техники и Чжэцзянского университета на основе имеющейся 10-кубитной квантовой системы планирует к концу 2017 года увеличить количество кубитов в ней в 2 раза.
Китайская квантовая система основана на использовании единичных фотонов, сильно охлажденных атомов и сверхпроводящих электронных схем. Несмотря на смелое заявление о расширении до 20 кубитов, ученые делают прогнозы о том, что в следующем году система сможет насчитывать уже 30 кубитов. В 2016 году исследователям удалось создать источник единичных фотонов, основанный на полупроводниковых квантовых точках. Сейчас этот источник снабжает фотонами электрически программируемые элементы фотонных схем, из которых и состоит квантовый компьютер.
На данный момент 10-кубитная квантовая вычислительная система показывает уровень производительности в 24 000 раз выше скорости работы варианта квантовой системы с пятью фотонными кубитами. Это учитывая тот факт, что и 5-кубитная система показывала крайне высокий уровень производительности. Как заверяют сами исследователи,
«Наша архитектура квантовой вычислительной системы позволяет расширение до любого количества используемых в ней фотонов. При этом, по мере увеличения числа фотонов производительность системы будет расти по экспоненте. Планируемая нами на следующий год 30-кубитная квантовая система уже будет в состоянии соревноваться с самыми мощными «обычными» компьютерами».]]></text>
</doc>
