<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/kitajskij-superkompyuter-tyanxe-2-v-ocherednoj-raz-priznan-samym-bystrym-v-mire.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Китайский суперкомпьютер «Тяньхэ-2» в очередной раз признан самым быстрым в мире]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Tianhe-2]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Показав производительность в 33,86 патафлопс (квадриллионы операций в секунду), китайский суперкомпьютер «Тяньхэ-2» третий год подряд оставляет за собой титул самого быстрого суперкомпьютера в мире в списке Top500, который составляется каждые полгода и состоит из самых быстрых компьютеров на Земле. Результаты и победитель нового сравнения были оглашены в понедельник на международной конференции по суперкомпьютерным технологиям в Лейпциге, Германия.
Напомним, что «Тяньхэ-2» был разработан в китайском Оборонном научно-техническом университете НОАК. Его предшественник «Тяньхэ-1А» занимал верхнюю строчку списка самых мощных суперкомпьютеров в 2010 году. Организаторы Top500 отмечают, что лучшая десятка суперкомпьютеров в списке практически не подверглась изменениям с прошлого года. Исключением, пожалуй, как сообщает официальный сайт Top500.org, может являться новичок «Cray XC30», базирующийся в «неназванной американской правительственной организации».
Как и ожидалось, большинство из представленных 500 систем являются американскими. Следует отметить, что США по-прежнему обладают наибольшим количеством функционирующих суперкомпьютеров. Их у них 233 штуки. Второе место занимает Китай. Азиатская нация увеличила их количество с 63 до 76 штук. Следом идут Великобритания (30 суперкомпьютеров), Япония (30 суперкомпьютеров), Франция (27 суперкомпьютеров) и Германия (23 суперкомпьютера).
Суперкомпьютеры, как вы могли догадаться, не имеют совершенно ничего общего с обычными компьютерами, которые установлены у нас дома или в рабочих офисах. Они также имеют очень мало общего с серверными решениями, которые обычно можно найти в крупных компаниях. Суперкомпьютеры состоят из тысячи узлов и разработаны для работы со сложными математическими задачами и решения очень сложных проблем. Другими словами — для научных исследований и разработок. Вот почему большинство из них находятся на закрытых и хорошо охраняемых военных базах и лабораториях.
Организаторы Top500 отмечают, что темпы общего роста производительности представленных систем в списке замедляется. Если раньше производительность суперкомпьютеров, занимавших в списке последние строчки, год от года возрастала на 90 процентов, то сейчас этот показатель составляет только 55 процентов. Частично это снижение может сказываться нехваткой новых систем в верхних строчках списка самых мощных суперкомпьютеров. Несмотря на практически полное отсутствие изменений в списке, большинство из этих суперкомпьютеров станут еще более супер, если можно так выразиться. Инженеры «Тяньхэ-2» к 2018 году планируют повысить производительности их системы до 100 петафлопс.
Интересно, что только 37 из 500 представленных в списке систем обладают производительностью выше 1 петафлопс. Почти все из них работают на базе многоядерных процессоров, 85 процентов из которых составляют процессоры компании Intel. Что касается самих систем, 36 процентов суперкомпьютеров собраны компанией HP, 33 процента представляют суперкомпьютеры от IBM. На долю суперкомпьютеров Cray приходится 10 процентов.
Для проверки производительности систем компьютерные ученые используют бенчмарк Linpack, в котором каждая система проводит решение плотных систем линейных алгебраических уравнений. Этот тест не направлен на определение общей производительности суперкомпьютера, скорее всего, он показывает производительность системы при выполнении именно этой задачи. Организаторы Top500 настаивают на том, что в мире не существует ни одного бенчмарка, который смог бы полноценно и эффективно измерить общую производительность той или иной компьютерной системы.]]></text>
</doc>
