<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/pervyj-v-mire-petaflopnyj-superkompyuter-uxodit-na-pensiyu.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Первый в мире петафлопный суперкомпьютер уходит на пенсию]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пять лет назад компания IBM по заказу Министерства энергетики США создала суперкомпьютер для моделирования процессов распада ядерного арсенала США. На тот момент Roadrunner считался самым производительным компьютером в мире. В июне 2008 года суперкомпьютер с производительностью более одного квадриллиона операций в секунду (петафлопс) занял первое место в списке Top 500. Последний раз звание сильнейшей вычислительной машины Roadrunner подтвердил в июне 2009 года. Сегодня он признан устаревшим и подлежит списанию.
Как сообщает ресурс Arstechnica, суперкомпьютер, установленный в Лос-Аламосской национальной лаборатории в Нью-Мексико, сначала будет изучен, а потом демонтирован. Хотя Roadrunner по-прежнему считается одним из самых производительных компьютеров в мире (22 место), по сегодняшним меркам он считается недостаточно энергонеэффективным, поскольку потребляет слишком много энергии.
«За пять лет Roadrunner, ставший частью программы Advanced Simulation and Computing (ASC) Национального агентства по ядерной безопасности США, проделал немало научной работы»,
— заявил представитель Центра оборонных ядерных исследований в городе Лос-Аламос.
Roadrunner стоимостью более 120 миллионов долларов использует 122 400 процессоров на 296 серверных стойках с соединением InfiniBand. Все это занимает площадь приблизительно 560 квадратных метров. Суперкомпьютер имеет гибридную схему построения IBM PowerXCell 8i и AMD Opteron dual-core. Процессоры AMD отвечают за выполнение основных задач, а решения Cell берут на себя большие объемы вычислений, действуя как ускоритель.
В ноябре 2009 года Roadrunner передал титул самого быстрого в мире компьютера вычислительной машине Jaguar на гибридной архитектуре AMD Opteron и Cray, которая также поступила на службу в Министерство энергетики США. Сегодня Jaguar с производительностью 1,76 петафлопс является частью более мощного кластера под названием Titan. Суперкомпьютер Cray Titan занял первое место в топе в ноябре прошлого года с результатом 17,6 петафлопс.
В настоящее время ученые работают над вычислительными системами, чья производительность достигает 1000 петафлопс. Однако вопрос энергоэффективности по-прежнему остается открытым.
Суперкомпьютер Roadrunner все еще может использоваться в научных целях, но по энергоэффективности он значительно уступает своим конкурентам. Согласно ноябрьскому рейтингу суперкомпьютеров, для достижения производительности в 1,042 петафлопс Roadrunner должен потребить 2345 кВт электроэнергии – 22 место в списке. Для этой цели суперкомпьютеру под номером 21 требуется 1177 кВт, а номеру 23 (производительностью 1,035 петафлопс) — всего 493 кВт электроэнергии.
«Повышать доступность и производительность суперкомпьютеров следующего поколения необходимо путем энергосбережения. Будущие вычислительные системы потребуют внедрения новых технологий обработки и хранения больших объемов данных»,
— говорят в Лос-Аламосской национальной лаборатории.
После отключения системы ученые будут исследовать Roadrunner еще один месяц. Затем первый петафлопный суперкомпьютер будет полностью демонтирован и отправлен на пенсию.
Недолог тот час, когда суперкомпьютеры оснастят искусственным интеллектом. Над такой сверхмашиной уже трудятся ученые IBM.]]></text>
</doc>
