<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/voennyj-kompyuter-vosxod-smozhet-rabotat-v-arktike.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Военный компьютер «Восход» сможет работать в Арктике]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Военные технологии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Россия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Объединенная приборостроительная корпорация (ОПК) разработала армейский компьютер «Восход», предназначенный для эксплуатации в экстремальных условиях. Специалисты спроектировали его таким образом, что он может полноценно функционировать в движении, защищён от пыли, грязи, огня и воды. Не боится «Восход» и холода, а ещё он очень неприхотлив и в процессе работы потребляет всего около 35 Вт.
«Восход» — аппаратно-программная платформа, которая может стать надёжным базовым элементом для вычислительных систем специального назначения, совместимым с армейскими планшетами, мобильными и стационарными автоматизированными станциями, предназначенными для вычислений и другой работы с данными, представляющими государственные, коммерческие или военные тайны.
Традиционные компьютеры не способны стабильно функционировать в полевых и боевых условиях, – поясняет руководитель ИТ-департамента ОПК Павел Хрипунов. – Системный блок, разработанный нашим НИИАА им. академика В.С. Семенихина, выполнен в ударопрочном и герметичном корпусе с системой пассивного охлаждения. Он может использоваться в тяжелых климатических условиях, при температурах в диапазоне от –60 до +55 °C. При этом отказоустойчивость оборудования достигается с помощью ряда инновационных решений. В их числе – независимая работа ядер процессора под управлением собственных копий операционной системы. Доля отечественной ЭКБ в компьютере «Восход» – порядка 98%.
Компьютер «Восход», по словам представителей ОПК, предназначен для обеспечения работы командных пунктов и создан на базе российского процессора с архитектурой КОМДИВ-64, позволяющей объединять процессоры в кластеры, содержащие от нескольких сотен до тысячи и более процессоров. Таким образом, объединив эти машины, в теории можно достигнуть производительности суперкомпьютеров.
Компьютер работает на отечественном двухъядерном процессоре 1890ВМ8Я с тактовой частотой 800 МГц, объём оперативной памяти DDR3 составляет от 4 до 8 ГБ в зависимости от комплектации. Разработчики сообщают, что компьютер восход разработан не только для военных, есть ещё промышленная и гражданская комплектации. Работает ПК под управлением ОС МСВС на базе Linux.]]></text>
</doc>
