<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/rossijskie-uchenye-smogli-povernut-vremya-vspyat.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские ученые смогли повернуть время вспять]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Квантовая физика]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квантовые компьютеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Россия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Эксперименты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ученые из Московского физико-технического института, вместе с коллегами из США и Швейцарии провели эксперименты, в которых успешно заставили квантовый компьютер вернуться в состояние прошлого. Краткие выводы исследования, в которых описывается возможность проявления этого эффекта, сообщает пресс-релиз, опубликованный на сайте Phys.org. Подробности исследования международной команды физиков представлены в журнале Scientific Reports.
Открытие российский ученых вряд ли приведет к созданию машины времени, с помощью которой люди смогут путешествовать в прошлое. Однако команда физиков смогла на доли секунды вернуть квантовый компьютер IBM в состояние, в котором он находился моментом ранее. И даже такой результат может иметь под собой удивительные последствия для будущего вычислительной техники, квантовой физики и вообще нашего понимания времени как такового.
«Это одна из серии работ, посвященных возможности нарушить второе начало термодинамики — закон физики, тесно связанный с различием между прошлым и будущим. Теперь мы подошли к проблеме с третьей стороны — мы искусственно создали такое состояние системы, которое само развивается в обратную с точки зрения второго начала сторону», — комментирует ведущий автор исследования Гордей Лесовик из Лаборатория физики квантовых информационных технологий.
Сперва, исследователи выяснили, может ли электрон, находящийся в пустом пространстве, спонтанно вернуться на мгновение в прошлое. Для оценки местоположения частицы в конкретный момент времени они использовали уравнение Шредингера. Расчеты опирались на то, что положение частицы будет постепенно размазываться по пространству, подчиняясь «стреле времени».
Как оказалось, электрон действительно может спонтанно оказаться в прошлом: он возвращается в состояние, в котором находился мгновения назад. Однако происходить это должно очень редко, и при этом время «перемотки» назад составит всего на 0,06 наносекунды.
Проверить нарушение второго закона термодинамики на практике в Аргоннской национальной лаборатории (Иллинойс, США) Лесовику с коллегами из других научных учреждений позволили многочисленные эксперименты со специально запрограммированной квантовой системой на базе двух и трех кубитов.
Сначала два кубита находились в основном состоянии, обозначаемом как 0, что соответствует локализованному электрону. Затем происходила эволюция состояний, а специальная программа изменяла состояние компьютера так, чтобы он мог вернуться назад во времени, как это происходит с электроном при флуктациях микроволнового фона. Иными словами, значения кубитов перематывались в прошлое.
Эксперименты показали, что квантовая система, работающая на базе двух кубитов, возвращалась в исходное состояние в 85 процентах случаев. Если же в системе использовалось три кубита, то успех возврата составлял лишь 49 процентов. Это, как предполагают исследователи, связано с ошибками в работе самого квантового компьютера, а не с какими-то другими, совершенно неожиданными и необъяснимыми причинами.
Как и в случае с квантовой телепортацией, результаты данного исследования не следует связывать с возможностью когда-нибудь создать машину, которая позволит нам перемещаться во времени. Сами исследователи считают, что их работа и ее выводы в первую очередь поможет сделать квантовые вычислительные устройства на базе кубитов более точными.
Друзья, еще раз: никаких законов никто не нарушал, машины времени не изобретали. Это был показательный эксперимент, полезный в квантовых вычислениях, но далеко не такой громкий, как в заголовке. Читайте, почему — здесь.
Обсудить новость можно в нашем Telegram-чате.]]></text>
</doc>
