<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/ekskursiya-v-muzej-kompyuterov-kotorye-izmenili-mir.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Экскурсия в музей компьютеров, которые изменили мир]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[По какой-то причине старые компьютеры не стали классикой. Мало кто содержит их с такой же заботой, как содержат старинную мебель или автомобили. Вероятно, причина в том, что они не пригодны для использования в современном мире даже несмотря на возможность функционировать. К счастью, есть люди, которые заботятся о сохранности компьютеров, изменивших мир. Эти компьютеры попали в заботливые руки сотрудников музея Living Computers: Museum + Labs. Коллеги из Smithsonian.com подготовили замечательный рассказ о музее и его экспонатах.
Музей Living Computers: Museum + Labs был создан в 2006 году одним из основателей компании Microsoft Полом Алленом. Он заметил, что многие компьютеры, с которыми он рос, просто пропадают. Люди выбрасывают их на свалку и некоторые модели уже просто невозможно найти. Аллен решил собрать все самые значимые компьютеры в одном месте, и это место было оборудовано в Сиэтле.
Сегодня за музеем и его экспонатами следит Ларт Карлсон. Он же отвечает за пополнение музея, занимаясь поиском и реставрацией старых компьютеров. На это уходит много сил и времени. Компьютеры и руководства для пользователей приходится очищать от плесени. Некоторые их компоненты нужно менять на современные.
На восстановление одного компьютера может уходить до двух лет. Не мало времени и усилий уходит и на поддержание существующих экспонатов в рабочем состоянии. К сожалению, есть компьютеры, которые до сих пор не удается найти. Музей давно охотится за Apple Lisa и IBM 709.
Как вы могли понять, подготовка к открытию тоже заняла немало времени. Работа началась в 2006 году, но только в 2012 году музей открылся. В 2016 году появился второй этаж, на котором представлены более современные технологии: роботы, приборы виртуальной и дополненной реальности, искусственный интеллект и многое другое.
Тем не менее первый этаж остается наиболее интересным, ведь на нем можно найти 56 рабочих компьютеров самых разных времен. Каждый из них можно использовать, и это поощряется в музее. Посетители могут погрузиться в работу на Windows 3.1 и первую ОС с графическим интерфейсом от Apple.
Недавно в музее начали появляться инсталляции, которые полностью имитируют обстановку 80-х годов. Можно будет полностью погрузиться в прошлое, увидев вокруг себя не только старый компьютер, но и многие другие вещи и предметы интерьера из прошлого.
Мы знаем, что не каждый наш читатель сможет оказаться в Сиэтле и посетить музей Living Computers: Museum + Labs. Предлагаем познакомиться на нашем сайте с несколькими наиболее интересными экспонатами. Вы сможете обсудить их в нашем Телеграм-чате. Представьте, что вы пошли в музей с друзьями целой группой, и делиться впечатлениями можете не при живом общении, а через Телеграм.
NorthStar Horizon
Компания NorthStar была маленьким стартапом из 1977 года. Изначально она была основана как Kentcky Fried Computers. Horizon продавался в деревянном корпусе за 1600 долларов. Заплатив эти деньги, компьютер приходилось собирать самостоятельно. Лишь доплатив еще 300 долларов, можно было получить готовый к работе компьютер. Horizon был одним из первых персональных компьютеров с 18 мегабайтами памяти и флоппи-дисководом.
Tandy 1000
В 1984 году компания Tandy из Техаса представила модель 1000. По ее заявлениям, компьютер был способен конкурировать с IBM PC, но стоил на 1000 долларов дешевле. Он продавался за 3000 долларов в магазинах RadioShack, которые принадлежали компании Tandy. Посетители музея Living Computers: Museum + Labs могут поиграть во многие классические компьютерные игры на Tandy 1000.
Xerox Alto
Компьютер Xerox Alto стал прототипом того, что мы долгое время использовали ежедневно. Именно он продемонстрировал графический интерфейс, мышь и подключение к другим компьютерам по сети. Стоило все это удовольствие 12 тысяч долларов. Позволить себе такой компьютер было сложно. Этими компьютерами никто и не пользовался, но именно их мы должны благодарить за графический пользовательский интерфейс, мышь и Ethernet.
Apple II
Даже в 1977 году для компании Apple был важен дизайн. Компьютер Apple II впечатлял тем, что все необходимое было заключено в один пластиковый корпус. Этот компьютер стал невероятно популярным. Его производство прекратилось только в 1993 году. Именно он стал серьезным инструментом для работы.
Control Data Corporation CDC 6500
Этот компьютер стоил 8 миллионов долларов. Он весил почти две тонны и требовал огромную площадь для установки. Он не был создан для домашнего использования. Компьютеры CDC использовали для вычислений такие компании как Boeing и General Motors. Их нельзя назвать действительно мощными по нынешним меркам, но в 1964 году то, на что у компьютера IBM уходил целый день, CDC 6500 делал за час.
Digital Equipment Corporation PDP-8/e
Этот компьютер появился в 1965 году по цене 16 тысяч долларов. Тогда он считался очень компактным. PDP-8 был создан для инженеров, но поставлялся в школы и медицинские учреждения. Именно этот компьютер отвечал за работу экрана с новостями на Таймс Сквер и табло со счетом на стадионе Фенуэй Парк в Бостоне. К тому моменту, как PDP-8 был снят с производства в 1990 году, удалось продать 50 тысяч экземпляров.
Compaq DeskPro 386
Перед вами самый быстрый персональный компьютер 1987 года. Он работал на операционной системе Windows/386 с графическим пользовательским интерфейсом. Разработчики написали достаточно много программ для этого компьютера. Это сделало машину прекрасным инструментом для рабочего стола во многих организациях. Compaq DeskPro 386 работал на 32-битном процессоре Intel, что сделало его убийцей компьютеров IBM. Лишь спустя 7 месяцев компания IBM смогла предложить альтернативу. Compaq DeskPro 386 стоил от 6500 до 8000 долларов.]]></text>
</doc>
