<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/v-ibm-na-kvantovom-kompyutere-zapushhen-oblachnyj-servis.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В IBM на квантовом компьютере запущен облачный сервис]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[IBM]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квантовые компьютеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[3 мая состоялся запуск пятикубитового квантового облачного сервиса IBM. Компьютер располагается в нью-йоркском исследовательском центре компании и предоставляет сотрудникам бесплатный доступ к облаку. Пока оно используется лишь для вычислений, и чтобы получить разрешение на доступ к сервису, необходимо предварительно подать заявку на пользование. Уже сейчас из запросов выстроилась очередь, сколько всего желающих написали заявление, не сообщается.

В компании пытаются выяснить, какие приложения и алгоритмы уже сейчас можно эффективно использовать для работы и бизнеса, поэтому доступ предоставляется довольно широкому кругу лиц. Многие специалисты считают, что за квантовыми компьютерами будущее, ведь они могут хранить и обрабатывать гораздо больше данных, чем привычные всем машины.
Для удобства использования компьютера разработчики создали специальный пользовательский интерфейс, позволяющий легко и быстро работать на нём, вводя команды на понятном машине языке. Тем не менее на данном этапе как доступ к компьютеру, так и его функциональность сильно ограничены, а все тесты на нём выполняются последовательно. После окончания каждого эксперимента каждая группа обязана отправлять отчёт о проделанной работе по электронной почте.

Преимущества таких компьютеров очевидны, поэтому их разработкой в данный момент занимаются многие. Компания Microsoft давно проводит исследования в этой области, в Google тоже есть своя научно-исследовательская лаборатория, сотрудничающая с NASA.
Наглядный пример демонстрации быстродействия компьютера — работа алгоритма перебора значений. Чтобы найти среди четырёх карт нужную, человеку придётся сделать от одной до четырёх попыток. Квантовый компьютер делает это с первой попытки.
По материалам VentureBeat.com]]></text>
</doc>
