<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/google-pristupila-k-sozdaniyu-50-kubitnogo-kvantovogo-kompyutera.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Google приступила к созданию 50-кубитного квантового компьютера]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Google]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квантовые компьютеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сейчас все больше компаний пробуют свои силы на ниве создания квантовых компьютеров. Вот и Google решила вступить в эту гонку и объявила о том, что исследователи компании занимаются разработкой технологии квантовых вычислений. У Google уже есть рабочий образец шестикубитного квантового процессора, но сейчас специалисты нацелены на создание компьютера с 50 кубитами. Самого мощного в мире на данный момент.
Во главе исследовательской группы, которая отвечает за разработку, стоит Джон Мартинис, и они планируют создать свое квантовое устройство уже к концу текущего года. В случае успеха Google будут первой, кто сможет перешагнуть так называемый «барьер квантового превосходства». Это барьер, после которого производительность квантовой системы во время выполнения специализированных задач будет находиться далеко за пределами возможностей любого из существующих суперкомпьютеров.
Уже имеющийся у Google шестикубитный квантовый чип стал полигоном для отработки технологий изготовления кубитов, а также организации связей между ними. Разработка технологий для создания компьютера заняла порядка двух лет. По заявлению Джона Мартиниса,
«Нам еще предстоит проделать некоторый объем работы, в частности в области расположения кубитов так, как они будут располагаться на чипах крупномасштабных квантовых систем. Но все разработанные нами процессы работают должным образом, и мы готовы к совершению резкого качественного скачка. Этим скачком станет создание систем с 30-50 кубитами, работы над которыми уже ведутся в настоящее время».
Тестовый чип Google
Сейчас исследовательская группа насчитывает 25 человек, и в данный момент она проводит заключительные проверки некоторых конструктивных особенностей будущей квантовой вычислительной системы. Например, проводят тестирование линейного расположения цепочек кубитов, из которых и будет собрана двухмерная матрица для компьютера. Стоит сказать, что если поисковому гиганту удастся задуманное, их процессор станет огромным шагом к появлению реальных универсальных квантовых компьютеров.]]></text>
</doc>
