<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/novyj-mikrochip-eshhe-silnee-priblizil-sozdanie-opticheskogo-kvantovogo-kompyutera.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Новый микрочип еще сильнее приблизил создание оптического квантового компьютера]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Квантовые компьютеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оптика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Как сообщает редакция издания Phys.org, международная группа исследователей сделала большой шаг к созданию оптического квантового компьютера, обладающего огромным исследовательским потенциалом в самых разных сферах: от создания новых лекарств до точного моделирования поведения отдельных молекул. Этого удалось добиться благодаря разработке оптического микрочипа для генерации, управления и обнаружения определенного состояния света, называемого сжатым вакуумом.
За созданием устройства стоит большая команда ученых из всех уголков мира, среди которых Гриффитский университет в Квинсленде, Университет Мюнстера в Германии, Австралийский национальный университет, Университет Нового Южного Уэльса в Канберре и Центр квантовых вычислений и коммуникационных технологий.
«То, что мы продемонстрировали с помощью нашего устройства, является важным технологическим шагом на пути создания оптического квантового компьютера, который будет решать определенные проблемы гораздо быстрее, чем любые современные машины.» — заявили исследователи.
Микрочип имеет длину 1,5 см, ширину 5 см и толщину 0,5 см, а внутри установлены компоненты, которые взаимодействуют с пучком света. Эти компоненты соединены небольшими каналами и волноводами, которые направляют свет вокруг микросхемы. При таком подходе образуется взаимосвязанная друг с другом сеть электрического контура.
«Помимо возможности создания новых лекарств и материалов, оптические квантовые вычисления позволят усовершенствовать энергосберегающие методы, а также осуществлять сверхбыстрый поиск в базе данных. Они также помогут решать сложные математические задачи.»
По словам ученых, их эксперимент является первым шагом на пути создания оптического квантового компьютера. Этот путь включает 3 этапа: генерация квантовых состояний света (то, чего и удалось добиться ученым), манипулирование состояниями и быстрая их реконфигурация.
Эту и другие новости вы можете обсудить в нашем чате в Телеграм.]]></text>
</doc>
