<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/superkompyuter-watson-probuet-sebya-v-roli-kulinara.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Суперкомпьютер Watson пробует себя в роли кулинара]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[IBM]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Watson]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гаджеты для кухни]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Суперкомпьютер с программой искусственного интеллекта Watson от компании IBM уже пробовал себя в роли продавца-консультанта, а также принимал участие в школьной викторине. А как же насчет других профессий? Оказывается, суперкомпьютер может генерировать кулинарные рецепты для поваров.
Данный проект был разработан совместно компанией IBM и редакцией известного кулинарного журнала Bon Appetit. Издательство предоставило компьютеру базу из большого количества журналов, которые содержали 9000 различных рецептов, реализовать которые можно на обычной кухне.
Из полученных данных суперкомпьютер составил собственную базу данных с перекрестными ссылками, отметив себе, какие продукты не сочетаются между собой в кулинарном плане. Стоит отметить, что Watson не просто генерирует рецепты, исходя из своей «фантазии», он также может учитывать вкусовые предпочтения человека тем или иным продуктам или различной кухне.
Первые испытания кулинарных умений суперкомпьютера проводились под контролем специалистов Bon Appetit. К сожалению, не обошлось без мелких недочетов, однако разработчики сообщают, что это только первые шаги Watson в этой области, пишет CNet.
В данный момент специалисты из IBM вносят некоторые уточнения, связанные непосредственно с областью кулинарии, в программу суперкомпьютера. В будущем планируется выпустить приложение для домашних кулинаров, которые смогут воспользоваться умениями суперкомпьютера Watson.
Стоит отметить, что в начале этого года суперкомпьютер Watson уже делал некоторые попытки в создании блюд, однако эксперимент, проведенный совместно с Bon Appetit, показал, что подобные возможности суперкомпьютера могут быть использованы обычными кулинарами-любителями в домашних условиях.]]></text>
</doc>
