<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/evrosoyuz-potratit-1-milliard-evro-na-razrabotku-sobstvennyx-superkompyuterov.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Евросоюз потратит 1 миллиард евро на разработку собственных суперкомпьютеров]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Европа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Информационно-аналитическое издание Bloomberg со ссылкой на заявление Европейской комиссии сообщает о том, что Европейский Союз собирается потратить 1 миллиард евро, чтобы догнать Китай, США и Японию в разработке суперкомпьютеров. Как указывает источник, в результате Брекзита Великобритания может оказаться за бортом этого проекта.
Если все получится, то к 2020 году Европа может получить два суперкомпьютера со скоростью работы в сто квадриллионов вычислений в секунду, а также как минимум два, но менее мощных компьютера со скоростью в несколько десятков квадриллионов вычислений в секунду. Еще через два года ЕС желает получить компьютер нового поколения со скоростью квинтиллион операций в секунду. Данный проект позволит Европе стать независимым и конкурентоспособным игроком на цифровом рынке экономики будущего.
Издание сообщает, что инициативный проект был предложен еще в марте прошлого года, однако данные о финансировании были опубликованы только сейчас. Управляющая структура Евросоюза выделит на проект 486 миллионов евро, остальные средства планируется привлечь от стран-участниц ЕС и «ассоциированных государств», которые выразят желание участвовать в проекте. Будет также приветствоваться и инициатива от частных компаний, говорится в заявлении.
О своем желании участвовать в проекте уже выразили 13 стран: Франция, Германия, Люксембург, Нидерланды, Греция, Италия, Испания, Швейцария, Португалия, Словения, Хорватия, Бельгия, Болгария. Что касается Великобритании, то от инициативы участия она пока воздержалась, а по мнению экспертов, ее выход из ЕС вообще оставляет возможность участия этой страны под большим вопросом.
Европа в значительной степени отстает в суперкомпьютерной гонке от США, Японии и Китая. Многие европейские компании и правительственные агентства, в первую очередь метеорологические, вынуждены арендовать вычислительные мощности суперкомпьютеров, расположенных за пределами Европейского континента. Европейских чиновников беспокоит то, что такая практика повышает риск кражи конфиденциальной информации, а в случае политических межгосударственных разночтений вообще грозит Евросоюзу закрытием доступа к суперкомпьютерам. В качестве примера ставится Китай, который занялся развитием собственных суперкомпьютеров после того, как правительство США запретило своим компаниям продавать их на Восток.
В результате Китай не только смог стать доминирующим игроком в суперкомпьютерной сфере, но и всеми силами старается удержать свое лидерство. Например, совсем недавно мы сообщали о том, что Китайская академия наук планирует к 2020 году завершить разработку суперкомпьютера Tianhe-3 с вычислительной мощностью до квинтиллиона операций в секунду.]]></text>
</doc>
