<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/kompaniya-d-wave-zapustila-otkrytuyu-i-besplatnuyu-platformu-dlya-kvantovyx-vychislenij.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания D-Wave запустила открытую и бесплатную платформу для квантовых вычислений]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Будущее]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квантовые компьютеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Облачные сервисы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Технологии будущего]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[При широком распространении квантовые компьютеры должны произвести настоящую революцию в сфере вычислительной технике, обеспечив не только прирост в мощности, но и улучшив показатели кибербезопасности. Уже сейчас существуют квантовые компьютеры, но доступны они лишь гигантам вроде Intel, IBM, Google и других подобных. Однако каждый желающий может прикоснуться к будущему уже сегодня. По крайней мере, об этом сообщают авторы проекта D-Wave, которые совсем недавно запустили проект, где любой человек может свободно воспользоваться квантовыми вычислениями.
Новая платформа получила название Leap Quantum Application Environment и она в реальном дает доступ к квантовому компьютеру от D-Wave. Причем бесплатно. Правда, придется зарегистрироваться и иметь какой-никакой запас специальных знаний. Сейчас большинство имеющихся квантовых компьютеров для программирования и работы требуют быть подкованными в области квантовой физики. D-Wave предлагает куда более простой подход.
«Любой, у кого есть адрес электронной почты, базовые знания программирования Python и Ocean (open source software suite), а также желание прикоснуться к будущему вычислительной техники — может подписаться на нашу программу. В отличие от других квантовых вычислительных систем, которые требуют не только огромных знаний, но и времени для запуска экспериментов, так как очереди составляют несколько месяцев, пользователи Leap Quantum Application Environment могут получить мгновенный доступ к квантовым технологиям.» — заявил исполнительный директор по исследованиям и разработкам в D-Wave Алан Барац.
Сами авторы позиционируют свой проект не просто как среду для обработки данных, а как обучающую систему. На сайте проекта есть раздел с гайдами, а после регистрации каждый пользователь получает 1 минуту вычислений. Это может показаться мало, но в действительности это не совсем так. Даже для обработки самых требовательных и ресурсоемких программ требуется от 15 до 250 миллисекунд, так что вы можете получить от 200 до 4000 запусков в месяц на квантовом компьютере D-Wave 2000Q.
Однако, все может оказаться не так радужно. Несмотря на то, что D-Wave Systems существует достаточно давно, по отзывам некоторых критиков, их вычислительная мощность может быть «далека от квантовой». Например, согласно исследованию доцента Массачусетского Технологического Института Скотта Ааронсона, D-Wave так и не удалось доказать, что кубиты их компьютера находятся в состоянии квантовой запутанности. Но в любом случае, протестировать подобную технологию было бы интересно, что вы можете сделать, перейдя по ссылке на сайт проекта.
Эту и другие новости вы можете обсудить в нашем телеграм-чате.]]></text>
</doc>
