<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/yaponskij-superkompyuter-okazalsya-namnogo-medlennee-mozga-cheloveka.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Японский суперкомпьютер оказался намного медленнее мозга человека]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Fujitsu]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мозг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Человечество с каждым годом развивает суперкомпьютеры, стремясь создать вычислительную машину, способную работать на скоростях, сравнимых с человеческим мозгом. Но пока цель еще довольно далека для достижения. Исследователи загрузили в суперкомпьютер Fujitsu «K computer» самую подробную модель участка головного мозга, которая охватывает всего один его процент, и промоделировали на компьютере всего одну секунду работы человеческого органа.
На все расчеты четвертому по мощности суперкомпьютеру в мире потребовалось 40 минут машинного времени. Таким образом скорость работы компьютера в 2400 раз медленнее скорости работы мозга человека.
Для создания среды симуляции специалисты использовали открытое программное обеспечение Neural Simulation Technology (NEST), в которое была загружена сеть из 1,73 млрд нервных клеток, объединенных 10,4 трлн синапсов, сообщает popsci.com. Хотя данные цифры впечатляют, они представляют всего один процент от общей нейронной сети человеческого мозга. Моделирование работы мозга проводилось методом «снизу-вверх».
Изучая имеющиеся данные, ученые говорят, что справиться с задачей создания полной и точной модели человеческого мозга в приемлемые сроки смогут только экза-компьютеры, способные выполнять квинтиллион операций с плавающей запятой в секунду. К сожалению, таких компьютеров пока не существует, но в Японии к 2020 году планируют создать такой компьютер.]]></text>
</doc>
