<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/disney-ispolzuet-55-000-yadernyj-superkompyuter-dlya-sozdaniya-multfilma.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Disney использует 55 000-ядерный суперкомпьютер для создания мультфильма]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Disney]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фильмы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Процесс создания мультфильмов уже давно ушел от обычного рисования и анимирования персонажей. Сейчас анимационный фильм – это результат сложнейших вычислений и компьютерного моделирования, которое прорисовывает мельчайшие детали, которыми будет наслаждаться зритель. По словам студии Disney, в данный момент они создали мультфильма Big Hero 6, который станет самой дорогой картиной в своем жанре.
Действия картины будут происходить в городе, содержащем 83 000 зданий, 260 000 деревьев, 215 000 уличных фонарей и 100 000 автомобилей. Все это огромное количество объектов должно будет генерироваться компьютерными программами, чтобы зритель мог ощутить максимальный эффект присутствуя при просмотре мультфильма.
Для того чтобы реализовать задуманное, специалисты Disney решили прибегнуть к помощи суперкомпьютера. Если точнее, то картина создавалась на четырех компьютерах, расположенных в разных географических точках, однако в сумме они имели 55 000 ядер, которые занимались рендерингом видео.
Кроме того, специалистам пришлось создать с нуля систему рендеринга видео Hyperion, которая занималась обработкой огромного количества материала. По словам создателей, Hyperion позволит генерировать 10-20 источников света без каких-либо усилий, в то время как ранее эта работа требовала серьезных затрат сил и времени.
Как пишет ресурс Engadget, в некотором роде фильм Big Hero 6 является детищем современных технологий, которые в изобилии присутствуют при создании мультфильма. В прокате мультфильм Big Hero 6 можно будет увидеть уже в ближайшем будущем.]]></text>
</doc>
