<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/novyj-rossijskij-superkompyuter-poluchil-nazvanie-govorun.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Новый российский суперкомпьютер получил название «Говорун»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Россия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ускорители заряженных частиц]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На территории России функционируют более десяти суперкомпьютеров, лидером среди которых считается «Ломоносов-2». Его производительность составляет более 2 петафлопс, что обеспечивает ему 63-е место в рейтинге TOP 500 самых мощных суперкомпьютеров мира. Сотрудники Объединённого института ядерных исследований, расположенного в подмосковном городе Дубна, представили новый суперкомпьютер «Говорун», который будет использоваться для обработки данных, получаемых с будущего коллайдера тяжёлых ионов NICA.
Новый суперкомпьютер был назван в честь академика Николая Николаевича Говоруна – советского математика, члена-корреспондента Академии наук СССР и главного редактора легендарного журнала «Программирование». Над созданием компьютера помимо сотрудников Объединённого института ядерных исследований трудились также специалисты компаний Intel, NVIDIA, IBS Platformix и PCK. Суперкомпьютер построен на базе 72-ядерных процессоров Intel Xeon Phi 7290 и Intel Xeon Gold 6154. Информация между вычислительными узлами осуществляется с помощью технологии Intel Omni-Path на скорости 100 Гбит в секунду.
Производительность «Говоруна» составляет 1 петафлопс, что эквивалентно квадриллиону вычислительных операций с плавающей запятой в секунду. Это автоматически делает его участником рейтинга TOP 500 самых мощных суперкомпьютеров мира. Разработчики очень гордятся тем, что им удалось реализовать невероятно эффективную систему жидкостного охлаждения, использующую не более 6% энергии, потребляемой суперкомпьютером. Основной задачей «Говоруна» станет моделирование динамики столкновения тяжёлых ядер на коллайдере NICA. Кроме того, он будет использоваться в исследованиях, связанных с новыми материалами.]]></text>
</doc>
