<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/v-ssha-poyavilis-igrovye-noutbuki-msi-g-series-s-videokartoj-nvidia-gtx-680m.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В США появились игровые ноутбуки MSI G Series с видеокартой NVIDIA GTX 680M]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тайваньская компания MSI официально объявила о выходе на рынок США обновленных игровых ноутбуков GT70 и GT60. Обе модели обзавелись мобильной видеокартой NVIDIA GeForce GTX 680M с 4 ГБ памяти, которая наделена технологиями улучшения изображения NVIDIA FXAA и NVIDIA TXAA и использует режим Adaptive VSync для более плавного воспроизведения игр. В основе лэптопов лежит четырехъядерный центральный процессор Intel Core i7-3610QM (2,3-3,3 ГГц).
В описании указаны следующие характеристики: сетевая карта Bigfoot Networks, клавиатура SteelSeries со светодиодной подсветкой (семь цветовых вариантов), которая имеет пять режимов работы, поддержка технологий WiDi и Cinema Prо, звуковая система Dynaudio, модули беспроводной связи Wi-Fi и Bluetooth, веб-камера, мультиформатный кардридер, а также 9-ячеечная батарея.
Модель MSI GT70 оснащена 17,3-дюймовым дисплеем со светодиодной подсветкой, который работает при разрешении 1920 х 1080 точек. Подсистема хранения новинки представлена тандемом из двух SSD объемом 128 ГБ каждый, объединенных в массив RAID 0, и жесткого диска объемом 750 ГБ, на который можно записать уроки французского языка, несколько игр и еще останется место. В оснащении GT70 фигурируют 16 ГБ оперативной памяти типа DDR3 1600 MHz, три порта USB 3.0 и два порта USB 2.0, а также привод Blu-ray.
Диагональ экрана лэптопа MSI GT60 составляет 15,6 дюйма, а рабочее разрешение — 1920 х 1080 точек. Для хранения мультимедийных файлов и прочей информации предусмотрен HDD объемом 750 ГБ. Объем оперативной памяти типа DDR3 1600 MHz равен 12 ГБ. В наличии имеется привод DVD, порты USB 3.0 в количестве 3 штук и один разъем USB 2.0.
Стоимость игровых ноутбуков MSI GT70 и GT60 составляет 2599 и 1899 долларов соответственно.
Источник: Techpowerup.com]]></text>
</doc>
