<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/nvidia-predstavila-sverxmoshhnuyu-videokartu-nvidia-titan-x.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[NVIDIA представила сверхмощную видеокарту NVIDIA Titan X]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[NVIDIA]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеокарты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В последние пару месяцев крупнейшие производители GPU прямо-таки завалили нас анонсами новых графических ускорителей. Не так давно мы стали свидетелями попытки AMD и NVIDIA завоевать бюджетный сегмент рынка при помощи видеокарт Radeon RX 480 и GTX 1060. Теперь же NVIDIA официально анонсировала свой флагман десятого поколения, который лишился GTX в названии и отныне обозначается просто как NVIDIA Titan X. Что ж, мы с нетерпением будем ждать ответного хода со стороны AMD.
Итак, чем же NVIDIA Titan X отличается от своего предшественника – GTX Titan X? Во-первых, количество ядер CUDA возросло с 3072 до 3584. Текстурных блоков теперь не 192, а 224. Частота GPU составляет 1417 МГц вместо 1000 МГц с возможностью разгона до 1531 МГц. Производительность новой видеокарты составляет впечатляющие 11 TFLOPs. Чтобы вы могли представить себе разницу — у GTX Titan X производительность находится на отметке 6,6 TFLOPs, а новая карта GTX 1080 выдаёт 9 TFLOPs.
На борту обновлённого Titan X вальяжно расположились целых 12 ГБ сверхбыстрой памяти GDDR5X с шириной шины 384 бита. Количество транзисторов на видеокарте перевалило за 12 миллиардов штук. GPU произведён по 16-нанометровой технологии и использует в своей основе новейшую архитектуру Pascal. Согласно заявленным характеристикам, NVIDIA Titan X будет потреблять 250 Ватт мощности, так что тем, кто решит её приобрести, следует позаботиться о качественном охлаждении корпуса.
Вам наверняка интересно, сколько это удовольствие будет стоить? Рекомендованная розничная цена уже была анонсирована, и составит она 1200 долларов. С учётом средней российской накрутки на цены видеокарт в размере 16% и текущего курса американской валюты, можно предположить, что итоговая стоимость ускорителя составит около 90 000 рублей. В продажу карта поступит уже 2 августа 2016 года.]]></text>
</doc>
