<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/primer-stilnogo-okna-v-mir.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пример стильного окна в мир]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Видеокарты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игровой компьютер]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мониторы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Кто проводит много времени за компьютером? Все проводят много времени за компьютером! В наше время это не просто источник изображения, а, скорее, окно в мир. С точки зрения безопасности для глаз все современные мониторы близки, а по комфорту использования, эстетике и функциональности сильно отличаются.
Полностью этот монитор называется AOC q2781pq, и, как несложно заметить, посмотрев на него, выглядит он очень стильно и приятно. Асимметричный дизайн привлекает внимание и располагает к себе. При этом общая толщина монитора очень маленькая, что в сочетании с толщиной и визуальным оформлением ножки зрительно делает конструкцию очень легкой.
Задняя часть монитора выполнена из глянцевого пластика. Смотрится это красиво, и применение такого материала оправдано тем, что пальцы редко касаются задней стенки, и она надолго останется чистой.
Тонкая ножка в основании позволяет не только визуально улучшить дизайн и облегчить конструкцию, но и позволяет складывать предметы, которые обычно валяются по всему столу. То есть телефон, ручки, карандаши и прочие мелочи.
Места на столе основание занимать будет не так много, что позволит более полно использовать рабочую поверхность стола. Длина фронтальной части основания — 33 см, а боковой — всего 19 см. Для дополнительной устойчивости основание прорезинено, что позволяет ему стоять на поверхности еще более устойчиво.
Судя по техническим характеристикам, в которых отдельно отмечается, что конструкция безрамочная, производитель очень этим гордится. А гордиться есть чем! Толщина рамок составляет 6,2 мм в нижней части экрана и 5,6 мм сверху и по бокам.
Первым минусом этой конструкции будет то, что она не регулируется по высоте. Видимо, при таком Slim-дизайне просто не нашлось места для подъемного механизма. Если вам это критично, то стоит обратить на это внимание. Возможности крепления на стену тоже нет.
Экран имеет диагональ 27 дюймов, соотношение сторон 16:9 и разрешение 2560 на 1440 пикселей. Матрица IPS, а сам экран с матовым покрытием. Для работы с текстом, обработки фото, работы с видео и просто просмотра сайтов этих параметров будет более чем достаточно.
Из других технических характеристик стоит отметить следующие:
яркость — 350 кд/м2
цветовой профиль — hd 709-a
отклик — 4 мс
контрастность — 1000:1
частота обновление — 60 Hz
угол наклона экрана — от -2 до 16 градусов
Сама матрица под углом показывает неплохие результаты, и если смотреть на монитор под разумным углом, искажения если и есть, то они очень небольшие, а WLED-подсветка очень равномерная.
Управление осуществляется в левой нижней части. Кнопки расположены так, что нажимаются снизу вверх, а для того, чтобы знать, где они находятся, на нижней части фронтальной панели есть обозначения этих кнопок. Форма их такова, что нащупать их очень просто и случайных нажатий не бывает.
Этими кнопками вызывается меню настроек монитора. Можно изменить настройки цвета, изображения, яркости, самого меню настроек и прочие не самые значимые параметры.
Этими же кнопками выбирается вход, которых на выбор предоставлено 4. Среди них два HDMI, один Displayport и один D-Sub. Есть даже 3,5-мм minijack для подключения наушников или колонок.
В комплекте есть почти все провода, которые могут понадобиться для подключения монитора к компьютеру или другому источнику. Кроме блока питания для подключения к сети в коробке будет один HDMI-кабель и один кабель Displayport. Есть еще CD-диск с руководством и драйверами, если он понадобится.
Подводя итог, можно сказать, что монитор получился хорошим и качественным. Можно найти мониторы лучше и качественнее, но и стоить они будут значительно дороже. Стоимость этого монитора стартует примерно от 20 000 рублей. Для своей ценовой категории этот экземпляр, возможно, является очень неплохим соотношением цены и качества. Особенно радуют минимальные рамки и минималистичный дизайн, который хорошо будет смотреться в разных интерьерах.
Также порадовало наличие большого количества входов и равномерность подсветки. Но лично для меня является минусом то, что он не регулируется по высоте, а для многих это важно. В остальном особых претензий к этому монитору нет, и для своих денег он очень даже неплох.
Купить монитор AOC]]></text>
</doc>
