<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/asus-gotovit-k-vyxodu-noutbuki-n46-n56-i-n76.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Asus готовит к выходу ноутбуки N46, N56 и N76]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В ходе выставки Milan Design Week 2012 тайваньская компания Asus представит три новые ноутбуки серии N. В ассортименте производителя лэптопы получат названия N46, N56 и N76. Устройства могут похвастать 14-, 15,6- и 17,3-дюймовыми дисплеями со светодиодной подсветкой, работающими при разрешении Full HD (1920 х 1080 точек).
Новинки отличаются клавиатурой со светодиодной подсветкой, тачпадом с покрытием «soft-feel» и будут заключены в алюминиевый корпус.
Модель Asus N56 отличается габаритами 379 х 261 х 35 миллиметров и весит около 2,7 килограмма.
При выходе на рынок ноутбуки будут комплектоваться процессорами Intel семейства Sandy Bridge, но в будущем Asus готовится обновить их с помощью чипов нового поколения Ivy Bridge. Данный ход является немного странным, так как до выхода 22-нанометровых чипов Intel Ivy Bridge остаются считанные дни.
Графическая подсистема ноутбуков представлена дискретной видеокартой NVIDIA GeForce GT 635M с 2 ГБ памяти. В описании также указаны следующие характеристики: до 8 ГБ оперативной памяти типа DDR3, жесткий диск объемом 500 ГБ, 750 ГБ или 1 ТБ, оптический привод с поддержкой Blu-ray, сетевой адаптер Ethernet, веб-камера, а также модули беспроводной связи Wi-Fi с поддержкой стандарта 802.11b/g/n и Bluetooth 3.0+HS. В наличии имеются по два порта USB 2.0 и USB 3.0, а также разъемы D-Sub и HDMI.
Превосходное качество звука обеспечивает звуковая подсистема Asus SonicMaster, разработанная совместно с Bang & Olufsen ICEpower. В новинках также реализована технология Super Hybrid Engine II, которая сокращает время выхода ноутбуков из режима сна и продлевает срок работы батареи емкостью 5200 мАч.
Источник: Notebookitalia.it]]></text>
</doc>
