<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/gigabyte-sozdala-samuyu-kompaktnuyu-v-mire-videokartu-gtx-1080.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Gigabyte создала самую компактную в мире видеокарту GTX 1080]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[GeForce]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Gigabyte]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[NVIDIA]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеокарты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тайваньская компания Gigabyte хорошо известна во всём мире. С 1986 года она производит материнские платы, видеокарты, сетевое и серверное оборудование, оптические приводы, мониторы, блоки питания и прочие комплектующие. В последнее время среди производителей компьютерного железа наметился довольно любопытный тренд – миниатюризация комплектующих. В этой гонке участвуют несколько крупнейших компаний, включая Gigabyte. И последней удалось установить своеобразный рекорд, выпустив самую компактную в мире видеокарту GTX 1080.
В прошлом году инженерам Gigabyte удалось подогнать видеокарту GeForce GTX 1070 под форм-фактор материнских плат mini-ITX. Но останавливаться на достигнутом они не стали. Длина новой карты Gigabyte GeForce GTX 1080 Mini ITX 8G составляет всего 16,9 сантиметров. И это при том, что в среднем длина карт класса GTX 1080 составляет около 26,7 сантиметров. Новый форм-фактор видеокарты позволит выпустить куда более компактные системные блоки с достаточно мощной начинкой для запуска современных видеоигр на высоких настройках графики.
Компактная видеокарта использует 90-миллиметровый кулер вкупе с радиатором и трёмя медными трубками для отвода тепла. Кулер автоматически включается в те моменты, когда видеокарта находится под большой нагрузкой и выключается в состоянии простоя. Карта Gigabyte GeForce GTX 1080 Mini ITX легко разгоняется при желании, так что любители оверклокинга будут довольны. Пока производитель не называет стоимость новой видеокарты и точную дату её поступления в розницу.]]></text>
</doc>
