<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/nvidia-predstavila-flagmanskuyu-videokartu-titan-rtx.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[NVIDIA представила флагманскую видеокарту Titan RTX]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[NVIDIA]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Анонс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеокарты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания NVIDIA официально представила свою самую мощную потребительскую видеокарту — Titan RTX. Анонс последовал спустя несколько дней после того, как в Сети стали появляться якобы «случайно засвеченные» у некоторых западных блогеров изображения графического ускорителя. Новинка, как и ожидалось, обладает колоссальной мощностью (по крайней мере, исходя из технических характеристик), как, впрочем, и не менее колоссальной ценой.
Ходившие до этого слухи о технических характеристиках новинки подтвердились. Новый GPU Titan RTX оснащен 72 ядрами RT для аппаратной поддержки технологии raytracing, внедрение которой случилось с анонсом новых видеокарт линейки RTX в конце лета этого года, и имеет в своей обойме 4608 ядер CUDA. Напомним, что NVIDIA RTX 2080 Ti имеет на своем борту «только» 68 ядер RT и 4352 ядра CUDA.
Не поворачивается язык называть Titan RTX потребительской видеокартой. Такое же ощущение было и с анонсом флагмана прошлогодней линейки Titan XP, который предлагался на старте продаж за 1200 долларов. Но в этом году в этой ценовой категории разместилась RTX 2080 Ti. Titan RTX в свою очередь, оснащаемая 24 ГБ высокоскоростной GDDR6-памяти с пропускной способность 672 ГБ/сек, предлагается к приобретению за 2500 долларов, что приближает ее к ценнику прошлогоднего Titan V (3000 долларов), который относится уже к категории графических решений, скорее, направленных на полупрофессиональное и профессиональное использование. Впрочем, и сама NVIDIA не отрицает, что Titan RTX рассчитана с прицелом на исследователей искусственного интеллекта, владельцев рабочих станций, и, судя по всему, геймеров с бездонными карманами.
К слову, внешне новый графический ускоритель очень похож на ту же RTX 2080 Ti, если не брать в расчет слегка иную расцветку и увеличенный в два раза объем видеопамяти. Новинка построена на базе полноценного GPU TU102, как и профессиональная Quadro RTX 6000 за 6300 долларов, ориентированная на рабочие станции. Последняя обладает одинаковым с Titan RTX числом CUDA-ядер, таким же количеством тензорных, RT-ядер и объемом видеопамяти GDDR6.
Стоит добавить, что при объединении двух Titan RTX с помощью мостика RTX NVLink (на изображении ниже), вы получите не только двойной объем VRAM, но еще и повысите ее общую пропускную способность на 100 ГБ/сек.
В рамках последнего поколения линейки видеокарт GTX пальму первенства в производительности занимала Titan XP стоимостью 1200 долларов. Однако с выходом Titan V компания решила несколько поменять позиционирование среди различных сегментов графических решений. Таким образом, как уже говорилось выше, Titan RTX в первую очередь направлен на исследователей технологий ИИ, а также других пользователей, которые хотели бы получить все преимущества использования новых тензорных ядер, добавляющих аппаратную поддержку обработки освещения в реальном времени.
Более чем в два раза увеличенный по сравнению с RTX 2080 Ti объем видеопамяти также может привлечь ученых, которые смогут с помощью новинки запускать более комплексные симуляции, направленные на расчет большего количества производных. А учитывая сходство новинки с Quadro RTX 6000, но за меньшую стоимость, Titan RTX может приглянуться 3D-аниматорам, специалистам, работающим с технологиями захвата движений, а также видеомонтажерам.
Исходя из заявленных особенностей, производительность Titan RTX должна быть примерно на 10-20 процентов выше, чем у RTX 2080 Ti. И в отличии от той же Titan V за 3000 долларов, использующей дорогую память HBM2, Titan RTX все же располагается ближе к своим «чистокровынм игровым братьям». В общем, Titan RTX может приглянуться очень узкому кругу людей, для которых производительности RTX 2080 Ti 1200 долларов оказалось недостаточно, а покупать две карты не хочется.
Обсудить новость можно в нашем Telegram-чате.]]></text>
</doc>
