<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/nvidia-predstavila-superkompyuter-razmerom-s-plastikovuyu-kartu.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[NVIDIA представила «суперкомпьютер» размером с пластиковую карту]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[NVIDIA]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеокарты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Искусственный интеллект]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания NVIDIA всеми силами старается избавиться от ярлыка производителя видеокарт, поэтому активно исследует совершенно новые для себя области деятельности. Согласно президенту компании Джен-Сан Хуану, инженеры NVIDIA в данный момент сосредоточены на исследованиях в области искусственного интеллекта и глубокого машинного обучения. Также Джен-Сан представил крошечный суперкомпьютер для обсчёта ИИ, который получил название Jetson TX1.
Компьютер этот размерами своими напоминает пластиковую кредитную карту – всего 50 на 87 миллиметров. Jetson TX1 содержит в себе 256-ядерный GPU-процессор Maxwell, производительностью 1 терафлопс, 64-битный процессор ARM A57, модули Wi-Fi, Ethernet, а также 4 ГБ оперативной памяти и 16 ГБ памяти для хранения данных. В продаже устройство должно появиться в первом квартале 2016 года по цене 299 долларов. Впрочем, если вам не терпится заполучить новинку в свои руки раньше официального релиза, вы можете приобрести её уже сейчас в виде девкита для разработчиков за 599 долларов, или за 299 долларов, если вы учащийся или сотрудник учебного заведения.
«Я больше 30 лет проработал в компьютерной индустрии, и это одно из самых замечательных событий, которое произошло на моей памяти: компьютеры получили возможность самообучаться, возможность самостоятельно писать программный код, самостоятельно мыслить. Всё это произведёт революцию в области веб-сервисов», — делится своими мыслями Джен-Сан Хуан.
Хуан верит, что новое оборудование, а также программное обеспечение, разработанное в стенах его компании, способно значительно упростить и ускорить внедрение машинного обучения на практике. Серверы, благодаря новому софту и высокой вычислительной мощности, смогут обучаться и исследовать Сеть самостоятельно.]]></text>
</doc>
