<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/zhurnalisty-cnn-nashli-v-moskve-ogromnuyu-fermu-dlya-majninga.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Журналисты CNN нашли в Москве огромную ферму для майнинга]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Видеокарты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Криптовалюта]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Майнинг]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Крупными майнинг-фермами никого не удивишь в Китае или на Севере Европы, тогда как в России их довольно мало — сейчас на неё приходится всего около трёх процентов всей сети Биткоина. Но есть герои и «в наших палестинах» — именно о них журналисты CNN сняли небольшой сюжет. Российский центр майнинга — так называется эта московская организация — расположен в здании бывшего автомобильного завода. В проект вложено много миллионов долларов, поэтому всё это очень сильно шумит и майнит Биткоин с Эфиром бешеными темпами.
Ферма, в которую вложены огромные суммы денег, работает круглосуточно, добывая криптовалюту и довольно резво отбивая затраты, пущенные владельцами на обустройство точки. Отработать придётся около 50 миллионов долларов, 10 из которых были инвестированы в ферму сразу, а ещё 43 миллиона привлекли через ICO.
Но это ещё не всё. И без того впечатляющие размеры фермы совсем скоро увеличатся в пять раз — владельцы фермы собираются сделать это до конца 2017 года.
Помимо майнинга владельцы проекта создают и устройства для добычи «крипты», часть из которых оставляют для собственных нужд, а остальное продают энтузиастам.
Адреса компании в репортаже не раскрывают, но найти её и без чётких указаний большого труда не составит, ведь в Москве не так уж и много заброшенных автомобильных заводов, ещё меньше среди них тех, что подозрительно громко жужжат.
Рассказать про собственные удивительные находки и просто поболтать с другими майнерами можно в нашем
телеграм-чате.]]></text>
</doc>
