<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/tonkaya-akkuratnaya-chitalka-c-priyatnym-cennikom-pocketbook-basic-new.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тонкая аккуратная читалка c приятным ценником: PocketBook Basic New]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Электронные книги]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В ноябре прошлого года начались продажи бюджетного 6-дюймового ридера PocketBook Basic. За все время существования модели было продано около 150 тысяч экземпляров, это весьма неплохой тираж. Сейчас лидер российского рынка устройств для чтения электронных книг компания PocketBook (доля более 30%) представила обновленную модель – PocketBook Basic New. Новинка получила более эргономичный корпус и оптимизированное программное обеспечение (за счет чего улучшилась скорость работы), а взамен лишилась адаптера беспроводной связи Wi-Fi.
Внешне PocketBook Basic New похож на своего предшественника. Немного изменилась форма клавиш, что, на наш взгляд, положительным образом сказалось на удобстве использования. Также следует отметить специальный перфорированный узор на тыльной стороне устройства, благодаря которому ридер хорошо лежит в руке и не выскальзывает. Кстати, корпус модели сделан из пластика, на выбор предлагаются два цветовых варианта – белый и серый. Все разъемы и дополнительные клавиши расположены на нижнем торце – это кнопки включения и сброса, слот для microSD-карты и microUSB-порт. Весит аппарат 180 г, а его толщина – 9,7 мм. Сборка PocketBook Basic New проходи на заводах небезызвестной компании Foxconn, которая также собирает устройства для Apple. Поэтому качество на высоком уровне.
PocketBook Basic New оснащен 6-дюймовым дисплеем с разрешением 600 на 800 точек. Экран сделан по технологии электронных чернил E-Ink Vizplex третьего поколения и способен отображать палитру в 16 градаций серого цвета. Качество изображения весьма неплохое – фон белый, текст четкий, в общем, все весьма неплохо. Как мы уже говорили, в данной модели используется новое оптимизированное программное обеспечение. Кстати, интерфейс чем-то напоминает тот, который используется во флагманской модели PocketBook Touch. Новинка оборудована аккумулятором емкостью в 1 000 мАч. Одного заряда хватает, чтобы перевернуть примерно 8 000 страниц.
Аппаратная часть PocketBook Basic New не изменилась — это 800-мегагерцевый процессор Freescale и 128 Мб оперативной памяти. Этого вполне хватает для того, чтобы гаджет можно было назвать одним из самых быстрых. Объем встроенной флеш-памяти равен 2 Гб, имеется возможность расширения картами microS). PocketBook Basic New читает большинство популярных форматов текстовых документов: EPUB (ADOBE DRM), PDF (ADOBE DRM), EPUB, PDF, TXT, DJVU, RTF, HTM, HTML, CHM, DOC, DOCX, TCR, FB2, FB2.ZIP и PRC (Mobi). Также гаджет распознает графические файлы (JPEG, BMP, PNG и TIFF), а вот аудиоплеера, к сожалению, здесь нет. Зато имеется набор дополнительных программ: калькулятор, календарь, игры, словари, заметки и прочее.
PocketBook Basic New произвел на нас весьма неплохое впечатление. Устройство довольно шустрое, качественное и недорогое – 4 990 рублей. Тот же PocketBook Basic стоит немного дороже (5 490 рублей). Поэтому нужно определиться, что важнее – удобство и быстрота (в первом случае) или наличие Wi-Fi-модуля (во втором).]]></text>
</doc>
