<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/lexand-str-5350-5-dyujmovyj-gps-navigator-s-probkami.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Lexand STR-5350+: 5-дюймовый GPS-навигатор с «пробками»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания «Лаборатория «Лександ»», известная многим (по данным аналитической группы SmartMarketing, она входит в ТОП-5 поставщиков навигаторов в Россию) как торговая марка Lexand, объявила о расширении продуктовой линейки и начале продаж новых GPS-навигаторов. Главными преимуществами новинок являются обновленный дизайн и достаточно быстрое «железо», которое обеспечивает высокое быстродействие устройств, что немаловажно для любого водителя в дороге.
Навигатор Lexand STR-5350+ – один из представителей обновленной линейки. Особенностями данной модели являются 5-дюймовый сенсорный экран и модуль Bluetooth, который расширяет функционал устройства, но об этом немного позже.
Итак, Lexand STR-5350+ оборудован 5-дюймовым экраном с антибликовым покрытием и разрешением 480 на 272 точки. Антибликовое покрытие немного приглушает яркость, но её вполне достаточно. Даже на ярком солнце картинка вполне различима.
Навигаторы под брендом Lexand отличаются приятным дизайном, и Lexand STR-5350+ – не исключение. Экран без бортиков, что упрощает управление. Переднюю панель обрамляет серебристая рамка, которая визуально увеличивает экран, да и просто неплохо смотрится. Задняя часть навигатора сделана из материала Soft-touch, толщина устройства составляет 10 мм. В общем, все как обычно, стиль выдержан. Качество сборки довольно неплохое, навигатор приятно держать в руке, скрипы и люфты отсутствуют.
Lexand STR-5350+ оснащен шустрым «железом». Устройство работает на платформе SiRFatlasV с частотой процессора 664 МГц (против 533-600 МГц у конкурентов и моделей Lexand предыдущего поколения) и 128 Мб оперативной памяти. Объем встроенной памяти составляет 4 Гб с возможностью расширения картами формата microSD. С такой начинкой аппарат вряд ли будет «тормозить». Аккумулятор способен обеспечить автономную работу устройства на протяжении 3-х часов.
В качестве операционной системы в Lexand STR-5350+ используется Windows CE 6.0 с фирменным интерфейсом от Lexand; благодаря нему управление пальцами становится более удобным, так как этот самый интерфейс имеет крупные иконки. Есть возможность просмотра видео (AVI, WMA, ASF, ASV, DAT, MPEG, MPG, MOV) и проигрывания музыки (MP3, WMA, WAV), также имеется программа для чтения текстовых документов. Так что навигатор можно использовать и в развлекательных целях.
В Lexand STR-5350+ есть модуль Bluetooth. С его помощью можно использовать мобильный телефон в качестве модема – это несколько расширяет функциональность аппарата. Во-первых, пользователю доступны сервисы пробок, которые существуют в некоторых навигационных системах, например, «Навител 5.0», которая и идет в комплекте с устройством. Никуда не делась и традиционная «фишка» навигаторов Lexand — возможность установки нескольких навигационных программ с возможностью быстрого переключения между ними с помощью кнопки «Путь навигации». Во-вторых, при помощи Bluetooth можно серфить по просторам Интернета (в устройстве есть встроенный браузер Internet Explorer) и использовать навигатор в качестве системы громкой связи hands-free для мобильного телефона, для этого в Lexand STR-5350+ есть динамик и микрофон.
В целом, Lexand STR-5350+ — довольно удачная и функциональная модель автомобильного навигатора. Стоит этот аппарат около 3,8 тысяч рублей, цена не выглядит завышенной, ведь «пробочные» навигаторы пока еще довольно дороги.]]></text>
</doc>
