<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/phone/highscreen-alpha-gt-i-gtr-neozhidanno-moshhnye-android-fony-s-dvumya-simkami.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Highscreen Alpha GT и GTR: неожиданно мощные Android-фоны с двумя «симками»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прошел год с тех пор, как в России появились «двухсимочники» на платформе Android. Пионерами в этой области были две марки – Gigabyte и Highscreen. Как раз о последнем бренде, а точнее о двух его новых моделях, сегодня и пойдет речь. Модели называются Highscreen Alpha GT и GTR. Первый аппарат является смартфоном среднего класса, а второй – флагманом. Естественно, его характеристики куда интереснее.
Highscreen Alpha GT и GTR собраны аккуратно, и в этом плане практически ничем не уступают гаджетам от компаний с мировым именем. На задних панелях аппаратов расположены вставки из металла, смотрится это достаточно привлекательно. Большинство же частей корпуса из пластика. Здесь же упомянем о наличии четырех сенсорных клавиш управления, которые, к слову, не являются обязательными для смартфонов на Android 4.0, хотя именно эта версия и используется в новинках. Также в моделях имеется и фирменный интерфейс для ОС с массой виджетов и приятных графических эффектов, который легко настроить так, как вам будет удобно.
Одной из главных особенностей Highscreen Alpha GT и GTR являются экраны. В смартфонах используются IPS-матрицы японской компании Sharp, поэтому качество изображения очень даже неплохое, цветопередача максимально естественная, а углы обзора широкие – до 178 градусов. Кстати, это первые Android-фоны с поддержкой двух SIM-карт, в которых используются IPS-дисплеи. Первая модель комплектуется 4-дюймовым экраном с вполне обыкновенным разрешением – 800 на 480 точек. Между тем Highscreen Alpha GTR может похвастать 4,5-дюймовым дисплеем с куда более высоким разрешением – HD720p, то есть 1280 на 720 точек. Highscreen Alpha GTR стал первым «двухсимочником» на Android с HD-экраном. Также интересным моментом является то, что данный аппарат является самым недорогим Android-фоном с HD-дисплеем (таких гаджетов совсем немного: Samsung Galaxy S III, LG Optimus 4X HD, Sony Xperia S и HTC One X), причем разница в цене значительная, минимум двукратная.
Высокая скорость работы Highscreen Alpha GT и GTR обеспечивается за счет использования гигагерцевых процессоров компании MediaTek. Но «железо» в аппаратах немного различается. Основой младшей модели выступает одноядерный процессор MediaTek MTK6575 с графическим ядром PowerVR SXG531. Флагман же построен на базе двухъядерного процессора MediaTek MTK6577, хотя графический ускоритель в нем точно такой же – PowerVR SXG531. Highscreen Alpha GTR снова отличился: он стал первым «двухсимочником» на Android с двухъядерным процессором. Обе модели имеют по 1 Гб оперативной памяти и по 4 Гб встроенной. В комплекте с Highscreen Alpha GT поставляется microSD-карта на 8 Гб, а с Highscreen Alpha GTR – на 16 Гб.
Как и любые современные Android-смартфоны, Highscreen Alpha GT и GTR имеют некий базовый набор функций – это приемник спутниковой GPS-навигации, FM-тюнер, Bluetooth, Wi-Fi (IEEE 802.11b/g/n), аудиоплеер (в комплекте идут качественные наушники с лапшевидным кабелем, который не запутывается при ношении в кармане), видеоплеер и прочее. Нельзя оставить без внимания камеры смартфонов, они 8-мегапиксельные и сделаны на основе матриц с «обратной засветкой» — BSI. Такие камеры раньше использовались только в дорогих моделей мировых лидеров – той же HTC. Качество фото и видео вполне достойное. Highscreen Alpha GT пишет видео в формате HD720p, а Highscreen Alpha GTR – в формате Full HD 1080p. Также предусмотрены и лицевые камеры на 2 Мп, с помощью которых можно пользоваться видеотелефонией.
Работа двух SIM-карт в Highscreen Alpha GT и GTR реализована так же, как и в большинстве «двухсимочных» аппаратов на операционной системе Android. Смартфоны имеют по одному радиомодулю, который делает активными обе карточки в режиме ожидания. В режиме разговора или работы в Интернете активна только одна «симка». Первая SIM-карта обеспечивает работу в сетях сотовой связи 2G (GSM/GPRS/EDGE) и 3G (UMTS/HSDPA), вторая – только в 2G.
Чуть не забыли: Highscreen Alpha GT и GTR обеспечиваются годичной гарантией с таким приятным дополнением, как бесплатная доставка в сервисный центр и обратно курьерской службой «Почты России». Этот момент особенно важен для регионов.
Highscreen Alpha GT и GTR – это качественные и производительные «двухсимочные» смартфоны на платформе Android. Эти устройства стали первыми в мире и России по многим пунктам и пока не имеют конкурентов в своем классе. К тому же и цена их вполне приемлема – 9 тысяч за первую модель и 12 тысяч рублей за вторую.]]></text>
</doc>
