<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/gadgets/opera-vypustila-brauzer-s-zashhitoj-ot-majninga-dlya-smart-ustrojstv-i-pk.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Opera выпустила браузер с защитой от майнинга для смарт-устройств и ПК]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Видеокарты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Криптовалюта]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Майнинг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Смартфоны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хакеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Разработчики браузера Opera давно обратили внимание на проблему скрытого майнинга, поэтому решили обезопасить пользователей ПК и смарт-устройств от действий злоумышленников. Сначала они выпустили защищённую версию для компьютеров, а на днях подоспел и обновлённый браузер для мобильных устройств.
В пресс-релизе, опубликованном на сайте разработчиков, сказано, что скрытый майнинг наносит ущерб устройствам пользователей, негативно влияя на их производительность и изнашивая аккумуляторы гаджетов. Поэтому создатели новой Opera решили бросить вызов хакерам и не допустить подобных ситуаций впредь.
По данным исследователей в области кибербезопасности, скрытые программы-майнеры, использующие вычислительные мощности компьютеров по всему миру, встроены в миллионы сайтов. Когда пользователь ПК попадает на такой ресурс, майнер начинает нагружать «железо» жертвы, которая в это время ничего не подозревает, помогая недобросовестным владельцам ресурса тихонечко заработать немного криптовалюты.
«Когда вы просматриваете такой сайт, компьютер или другое устройство никак не сигнализирует о том, что программа-майнер запущена, но если с сайта долго не уходить, батарея начнёт катастрофически быстро разряжаться, а производительность устройства упадёт в разы», — поясняют разработчики защищённого браузера Opera.
Новая версия Opera, предназначенная для ПК и мобильных устройств, автоматически блокирует майнеры с помощью улучшенной функции блокировки рекламы. До тех пор, пока хакеры не напишут действующую «заплатку», блокирующую защиту Opera, можно сидеть в Интернете и не переживать, что набиваешь кому-то криптокошелёк, одновременно «убивая» свой планшет или смартфон. Скачать новую версию можно в магазинах приложений и на сайте разработчиков.
Чат о криптовалютах
Чат о железе и майнинге]]></text>
</doc>
