<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/multimedia/wd-tv-live-streaming-%e2%80%93-umnaya-tv-pristavka.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[WD TV Live Streaming – умная ТВ-приставка]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Как вы думаете, можно ли поместить «умное ТВ» в коробочку и «прикрутить» полученное к телевизору? Если считаете, что нет, то вы ошибаетесь – компания Western Digital это сделала и предлагает вам оценить полученный результат. В небольшую черную коробочку она поместила целый мультимедийный комплекс с мощными функциональными возможностями.
Черный плеер упакован в фирменную коробку вишневого оттенка, в комплекте с плеером идет необходимый для работы устройства «минимум»
Впрочем, в комплекте есть практически все, что нужно, разве что только кабель HDMI придется покупать или брать из своих запасов. В коробке же вы найдете пульт, батарейки к нему, инструкцию, гарантийный талон, кабель композитного видеосигнала и блок питания.
Внешне аппарат так и напоминает небольшой черный ящик размерами со 120-мм вентилятор и толщиной сантиметра три. На передней панели разместилось небольшое оконце со светодиодом, который информирует о наличии питания. Тут же примостился USB-порт, к которому удобно подключать различные накопители.
Остальные порты вы найдете сзади – то есть на противоположной стороне корпуса. Здесь имеются: второй порт USB, LAN-порт для соединения с домашней сетью, HDMI-порт для подключения к ТВ или AV-ресиверу, аналоговый видео и аудиовыход (кабель в комплекте), цифровой оптический выход для подключения к цифровому записывающему устройству или ко все тому же AV-ресиверу, а также вход для блока питания.
В остальном, корпус ничем не примечателен. Можно лишь отметить, что плеер можно легко повесить на стенку, для чего имеются отверстия снизу. А можно просто поставить на полку или стол.
Управляется устройство с комплектного пульта, обладающего очень эргономичной формой. Пульт отлично лежит в руке и может управлять всеми функциями WD TV Live Streaming при помощи экранного меню и клавиш прямого запуска функций.
Но у плеера есть и другие возможности. В частности, аппарат оснащен поддержкой беспроводных сетей Wi-Fi, поэтому кабель для подключения к сети, если у вас есть беспроводной роутер, вовсе не нужен. Современный скоростной стандарт обеспечит все необходимые скорости и стабильность в работе. Благодаря этому, появилась возможность управления аппаратом по Wi-Fi, для этого нужен лишь современный смартфон, на который нужно установить специальную программу WD Remote, превращающую его в полноценный беспроводной пульт. Таким «пультом» не нужно прицеливаться.
Впрочем, плеер хорош не этим, а способностью воспроизводить практически все форматы видео: AVI (Xvid, AVC, MPEG1/2/4), MPG / MPEG, VOB, MKV (H.264, X.264, AVC, MPEG1/2/4, VC-1), TS/TP/M2T (MPEG1 / 2/4, AVC, VC-1), MP4/MOV (MPEG4, h.264), M2TS, WMV9, FLV (H.264). Это дает возможность свободно воспроизводить кино с любых источников, включая домашнее хранилище NAS и медиасерверы. То же относится и к звуку: MP3, WAV / PCM / LPCM, WMA, AAC, FLAC, MKA, AIF / AIFF, OGG, Dolby Digital, DTS плеер проиграет без проблем и сбоев, а качество звука обеспечивается вашим усилителем таким, каким захотите. Также аппарат покажет фотографии, форматы стандартные, интересно разве что наличие поддержки TIF.
Настройки аппарата богаты и доступны через меню, которое можно разнообразить по своему усмотрению: есть поддержка тем и обоев. В меню выбирается тип контента для воспроизведения (видео, фото, музыка), есть браузер, через который можно выбрать любой файл и произвести с ним привычные манипуляции вроде удаления, открытия или переименования. Встроенные игры помогут скоротать время или занять себя на время рекламных пауз. Но самое интересное – это онлайновые сервисы, которые присутствуют в некоторых современных телевизорах, которые пока еще недешевы. Это и делает телевизор «умным» — интерактивное взаимодействие с некоторыми сервисами делает из телевизора настоящий медиа-комбайн. В данном случае «умный ТВ» можно получить, приобретя приставку WD TV Live Streaming. Онлайн-сервисы, вроде Facebook и прочих социальных сетей, облачные хранилища фотографий, прогноз погоды, онлайн-ТВ и видео-хостинги, онлайн-радио, доступны в стандартной прошивке устройства. Причем в новых версиях микропрограммы могут быть добавлены новые возможности – именно по этой причине имеет смысл следить за обновлениями. Правда, прошивка происходит долго, придется запастись терпением и стабильным питанием.
За 3300 рублей Western Digital предлагает каждому из вас попробовать новые возможности для своего старого и не очень старого телевизора, а также возможность обновить и дополнить вашу домашнюю медиа-систему. Всего лишь одна маленькая коробочка позволит уровень развлечений на новую ступень. Главное – не засидеться у телевизора до утра, но это уже под вашу ответственность!]]></text>
</doc>
