<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/phone/microsoft-vypustila-prilozhenie-udalennogo-rabochego-stola-dlya-windows-phone.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Microsoft выпустила приложение удаленного рабочего стола для Windows Phone]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Windows Phone 8.1]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Смартфоны]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В прошлом году Microsoft предоставила возможность пользователям iOS- и Android-устройств управлять своими настольными компьютерами с помощью смартфонов. О поддержке Windows Phone тогда речь не шла. И вот, софтверный гигант наконец-то решил выпустить предварительную версию приложения удаленного рабочего стола для Windows Phone.
Remote Desktop распространяется бесплатно через онлайн-магазин приложений Windows Phone Store. Пожалуй, единственным требованием к смартфону для скачивания и установки программы является наличие последней версии операционной системы Windows Phone. Здесь стоит отметить, что обновление Windows Phone 8.1 для существующих устройств должно выйти в ближайшее время, но уже сегодня все желающие могут получить доступ к предварительной прошивке, предназначенной для разработчиков.
Приложение Remote Desktop для Windows Phone 8.1 очень похоже на версии для iOS и Android. Оно позволяет подключаться к удаленному компьютеру на базе операционной системы Windows и управлять его ресурсами независимо от местонахождения пользователя. Remote Desktop использует опробованный годами шлюз Remote Desktop Protocol (RDP). Для работы с этим приложением необходимо на персональном компьютере разрешить подключение с удаленного рабочего стола.
Конечно, управлять рабочим столом компьютера с телефона – не самый идеальный вариант, но он подойдет тем, кто нуждается в быстром доступе к своему основному ПК. Компания Microsoft встроила в приложение прокрутку экрана в родном разрешении, а также экранную клавиатуру с функциональными клавишами Shift, Ctrl, Alt, Esc и даже Windows для вызова меню «Пуск».
Как сообщает издание The Verge, Remote Desktop принадлежит к категории универсальных приложений Microsoft, которые работают как с операционной системой Windows 8.1, так и Windows Phone 8.1. Ожидается, что в ближайшие месяцы список таких приложений будет расширен.]]></text>
</doc>
