<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/fakty-10-tipov-kompyuterov.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#факты | 10 типов компьютеров]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Планшеты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Смартфоны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умные часы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Какие только слова не используются для описания компьютеров. Им дают различные названия в зависимости от их размеров, форм-фактора и технических характеристик. Порой некоторые типы компьютеров даже не называют этим словом, хотя, например, те же планшеты компьютерами являются. Большинство пользователей считают компьютером устройство, оснащенное микропроцессором, использующее для ввода информации мышь и клавиатуру и экран для вывода.

Разумеется, все, что вы найдете ниже в той или иной мере знакомо каждому современному человеку. Но перед нами стоит цель создать краткую классификацию компьютеров, содержащую в том числе и малоизвестные факты. Ранее классификация компьютеров составлялась ресурсом HowStuffWorks, но она не содержала некоторые новые категории вычислительных машин, получивших широкое распространение лишь недавно.
1. Персональный компьютер (ПК, PC)
Персональный компьютер предназначен для его использования одним человеком. Часто PC называют только машины под управлением операционных систем семейства Windows, выделяя Mac в отдельную категорию. Но на самом деле компьютеры компании Apple являются персональными. Когда такие устройства только появились, их называли микрокомпьютерами, поскольку они уступали габаритами распространенным в ту пору большим ЭВМ.
2. Настольный компьютер (Desktop)
Компьютер, который не предназначен для того, чтобы носить его с собой, называют настольным. Настольный компьютер обычно стоит дешевле портативного при сопоставимой мощности и объеме накопителя. Кроме того, настольные компьютеры в большей степени, чем их более компактные аналоги, подлежат модернизации (апгрейду).
3. Ноутбук (Laptop, Notebook)
Ноутбуки являются портативными компьютерами. Они обладают интегрированным дисплеем, трэкболом, процессором, памятью и жестким диском, а также аккумуляторной батареей. Размером они слегка превосходят большую книгу в твердом переплете.
4. Планшет (Tablet Computer)
Планшетные компьютеры, как правило, лишены клавиатуры. Высотой и шириной они подобны небольшой книге, при этом обычно они тоньше печатного тома. Ввод информации осуществляется при помощи сенсорного экрана. Впрочем, многие планшеты позволяют подключать традиционные устройства ввода, в том числе и клавиатуру. Более того, выпускаются специальные клавиатуры для планшетных компьютеров. Компонентная база планшетов менее производительна, чем у ноутбуков.
5. Смартфон (Smartphone)
Карманный компьютер с функцией телефонной связи. Рассматривается скорее в качестве телефона, чем в роли компьютера, хотя фактически продолжает традиции КПК (PDA). Обычно физической клавиатурой не располагают, хотя бывают и исключения.
6. Рабочая станция (Workstation)
Обычно так называют настольные компьютеры с мощным процессором, большим, чем в среднем, объемом оперативной памяти. Рабочие станции отличает повышенная способность решать определенную группу задач. Рабочая станция может быть ориентирована на разработку игр или работу с 3D-графикой.
7. Сервер (Server)
Компьютер, который оптимизирован для предоставления сервисов другим компьютерам в сети. Обычно серверы отличаются мощным процессором, большим объемом оперативной памяти и огромным массивом жестких дисков.
8. Большая ЭВМ (Мейнфрейм, Mainframe)
На заре компьютерной эпохи, мейнфреймы были поистине гигантскими компьютерами, способными занять целую комнату или даже целый этаж. С годами размеры компьютеров уменьшались, а их производительность росла. Поэтому термин «мейнфрейм» вышел из употребления и уступил место другому названию «сервер предприятия» (enterprise server). Впрочем, в англоязычной среде этот термин порой употребляют по старой привычке, при этом речь идет о суперкомпьютерах.
9. Суперкомпьютер (Supercomputer)
Один компьютер этого типа может стоить сотни тысяч и даже миллионы долларов США. Некоторые суперкомпьютеры являются единой системой, но большинство из них являются массивами из множества высокопроизводительных компьютеров, работающих параллельно в рамках единой системы.
10. Надеваемые компьютеры (Wearable Computer)
Это новейший тренд в области вычислительных технологий. Основные компьютерные функции интегрируются в одежду и аксессуары: часы, очки, козырьки кепок и даже предметы гардероба. Буквально на днях были представлены две модели «умных» часов: речь идет о Galaxy Gear от южнокорейского техногиганта Samsung и SmartWatch 2 от японской компании Sony.]]></text>
</doc>
