<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/xiaomi-mi-pad-2-kompaktnyj-i-provornyj-planshet.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Xiaomi Mi Pad 2 — компактный и проворный планшет]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Windows 10]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Xiaomi]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планеты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сегодня нам на обзор привезли второе поколение планшета Mi Pad от компании Xiaomi, и мы решили разобраться, достоин ли этот гаджет звания портативного устройства 2016 года. Сразу скажем, что наличие установленной Windows 10 автоматически превращает этот планшет в полноценный компьютер, если подключить необходимые аксессуары.
Несмотря на то, что в нашем распоряжении оказалась версия на базе Windows, вы можете приобрести и модификацию Mi Pad 2 на базе операционной системы Android. Поэтому если вы не являетесь поклонниками продукции Microsoft, то не советуем вам прекращать чтение.

Планшет доступен в двух вариантах — 16 и 64 ГБ, и, к сожалению, никаких возможностей для расширения памяти нет. Если вам хочется складировать в планшете большое количество информации, советуем принять во внимание это обстоятельство.

Устройство выполнено из стекла и алюминия и обладает диагональю экрана 7,9 дюйма, что неизбежно вызовет в памяти iPad mini. Еще одно сходство с заокеанским планшетом — качественная сборка и приятный на ощупь корпус. Однако, в отличие от устройств на базе iOS, новинка от Xiaomi имеет модный ныне порт USB-C, что позволяет подключать полезные аксессуары, такие как картридеры, внешние накопители и другую периферию. Так что при наличии дополнительных средств возможность увеличить хранилище файлов вы все же можете получить.

В нижней части корпусе имеются два динамика, которые отличаются весьма впечатляющей мощностью. Сбоку — привычные кнопки регулирования звука и блокировки экрана. Ассоциации с iPad mini возникают и при знакомстве с разрешающей способностью экрана: 1536 на 2049 пикселей.

Если в чем-то Xiaomi Mi Pad 2 уступает аналогу от Apple, так это во времени автономной работы. 6190 мАч хватит максимум на 5 часов активной работы, однако не стоит забывать, что на его экране запущена полноценная настольная система.

Работает планшет на базе процессора Intel Atom X5-Z8500 с четырьмя ядрами и частотой 2,24 ГГц. Иными словами, перед нами вычислительная машина настольного класса, что особенно явственно ощущается, если подключить к планшету клавиатуру и мышь. Мы запустили на Mi Pad 2 пару некогда «мощных» игр, в числе которых Counter Strike 1.6 и HalfLife 2, и убедились, что даже не особо мощного процессора и скромных по нынешним временам 2 ГБ ОЗУ достаточно, чтобы по полной насладиться игровым процессом и вспомнить давно забытую классику.


Таким образом, новинку от Xiaomi можно назвать достаточно универсальным устройством, которое отлично подойдет не только для потребления контента, но и его создания. Все-таки настольная операционная система на борту предлагает куда больше возможностей, особенно если оснастить планшет необходимой периферией. Более подробно с Mi Pad 2 можно ознакомиться в видеообзоре, который мы для вас подготовили. А если планшет вам понравился, то приобрести его можно в магазине GearBest по весьма привлекательной цене — 239 долларов.]]></text>
</doc>
