<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/inzhenery-nii-polyus-razrabotali-avtomaticheskuyu-sistemu-kontrolya-sostoyaniya-zdanij.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Инженеры НИИ «Полюс» разработали автоматическую систему контроля состояния зданий]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Исследования]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Россия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ростех]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Строительство]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Программно-аппаратный комплекс, созданный инженерами НИИ «Полюс» и холдинга «Швабе» позволит эффективнее мониторить состояние построек, выявляя недочёты в конструкции и позволяя таким образом оперативно исправить ошибки или укрепить отдельную часть дома.
Специально разработанное программное обеспечение воссоздаёт исследуемую постройку на компьютере, после чего прописывает во всех ключевых точках здания параметры, соответствующие допустимым значениям. После этого на объекте устанавливаются лазерные гироскопические датчики и другое оборудование, способное передавать собранную информацию на компьютер инженера с установленным на нём ПО, которое сравнивает полученные значения с допустимыми, позволяя таким образом выявить проблемы задолго до того, как они появятся.
«Разработка позволяет повысить качество контроля состояния здания или сооружения и, по сравнению с существующими способами измерения, выявлять не только напряжения в конструкции, но и деформации. Это достигается за счет того, что наша система создает условное изображение объекта и фиксирует минимальные отклонения от заданных параметров», – цитирует сайт «Ростех» генерального директора НИИ «Полюс» Евгений Кузнецов.
Новая разработка способна анализировать постройки и выявлять отклонения при различной нагрузке на конструкцию, поэтому может пригодиться и при анализе введённых в эксплуатацию зданий.]]></text>
</doc>
