<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/mirovye-prodazhi-personalnyx-kompyuterov-stremitelno-padayut.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мировые продажи персональных компьютеров стремительно падают]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Кризис]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Продажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Крупные аналитические агентства Gartner и IDC забили тревогу. И для этого действительно есть серьёзный повод. Продажи персональных компьютеров в 2015 году стремительно сократились по сравнению с предыдущим финансовым годом. Основной причиной кризиса PC-рынка, по мнению специалистов, является… Вы готовы? Скорый релиз операционной системы Windows 10.
Удивительно, но факт. Аналитики утверждают, что в преддверии релиза новой операционной системы Microsoft многие люди откладывают деньги для того, чтобы купить новый компьютер с предустановленной на него Windows 10. Второй по важности причиной падения спроса на персональные компьютеры является резкий скачок курса американского доллара во многих странах мира. Цены на компьютеры взлетели вверх, что сделало затруднительным рост рынка в ближайшее время.
Главный аналитик компании Gartner Микако Китагава считает, что медленный прирост продаж персональных компьютеров начнётся приблизительно в 2016 году. Но в 2015 году этот рынок должен выдержать непростое испытание на прочность. При этом, чтобы вы понимали всю серьёзность ситуации, взгляните на эту таблицу, демонстрирующую количественные продажи персональных компьютеров основных рыночных игроков.
К компьютерам в данном случае относятся даже мобильные планшеты-трансформеры с подключаемой к ним клавиатурой. Но даже с учётом их продаж общее число проданных ПК за второй квартал 2015 года не дотягивает до 70 миллионов. И такая печальная ситуация сейчас складывается по всему миру. Продажи рухнули за квартал в среднем на 9,5%, что считается серьёзным ударом для этого рынка. Даже в считающейся успешной Северной Америке продажи упали на 5,8%, а это примерно 15 миллионов компьютеров.
Как бы всё ни было печально, наименьшие потери в данной ситуации понесли компании Lenovo и Dell. Сильнее всех досталось Acer и Asus: продажи первой снизились на 20,2%, а второй – на 10,2%. Будем надеяться, что этот кризис закончится уже в ближайшее время и производителям компьютеров удастся удержаться на плаву.]]></text>
</doc>
