<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/na-chto-poxozh-mir-dlya-kompyuterov.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На что похож мир для компьютеров?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Обучение]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Программирование]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мы знаем, что компьютеры могут смотреть на мир и определять, что видят, с помощью программного обеспечения, распознающего изображения. Они могут воспринимать объекты и людей и даже различать отдельные лица и эмоции. Но что они на самом деле видят?
Этот вопрос был поднят исследователями искусственного интеллекта и распознавания образов. Ученые из Университета штата Вайоминг и Корнелльского университета обнаружили, что компьютеры видят мир совсем не так, как мы. Возможно, это неудивительно.
Команда начала работать с новейшей системой алгоритмов распознавания изображений, построенной на базе так называемой глубокой нейронной сети (ГНС). Просмотрев визуальные данные миллионов изображений, ГНС научилась отличать собаку от дельфина.
Затем команда совместила этот процесс с другим генетическим алгоритмом, который создает новые изображения из старых. Используя технику, которую иногда называют эволюционным искусством, генетический алгоритм превращает исходное изображение в новое под наблюдением человека. Начиная с любой картинки, например, изображающей дельфинов, алгоритм создает что-то относительно «дельфинье». Однако ученые заменили выбор изображения человеком на выбор системой ГНС и пришли к странным результатам.
«Мы думали, что получим что-то похожее, много высококачественных распознаваемых изображений, — рассказал ресурсу New Scientist ученый Джеф Клюн. — Но вместо этого мы получили довольно странные картинки: гепард, который не имеет ничего общего с гепардом».
В процессе получились изображения, которые похожи на абстрактное искусство или визуальный белый шум, но которые ГНС с 99-процентной вероятностью определяет как конкретные объекты — мяч или электрогитара, например. И хотя это определенная оптическая иллюзия для компьютера, она может создать определенные проблемы для систем распознавания лиц.]]></text>
</doc>
