<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/chtivo-timex-sinclair-1500-deshevle-ne-byvalo-kompyuter-iz-chemodanchika.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#чтиво | Timex Sinclair 1500. Дешевле не бывало. Компьютер из чемоданчика]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чем же так славен компьютер Timex Sinclair 1500 от компаний Sinclair и Timex? Он не был ни самым первым, ни наиболее мощным (даже в свои времена) компьютером на нашей планете. Не был он даже ноутбуком или планшетообразным. Невзрачная клавиатура, одновременно являющаяся системным блоком. И, тем не менее, он оставил в истории технологий значительный след. Дело в том, что он был очень дешевым. Причем, деликатное маркетинговое словечко «бюджетный» здесь совсем не годится. Именно дешевым. Только это грубовато-однозначное слово способно в полной мере охарактеризовать то, чем Timex Sinclair 1500 выделялся из массы своих собратьев.
Cначала подробности. Технические и прочие. Цена: 79 долларов 95 центов США. Был представлен в июле 1983 года. Процессор: Zilog Z80A с тактовой частотой 3,25 мегагерца. Оперативная память: 16 килобайт в базовой комплектации, расширяемая до 64 килобайт. Разрешение дисплея в текстовом режиме: 22 х 32. В качестве монитора использовался телевизор. Порты: расширения и для кассетного магнитофона. Совместимая периферия: кассетный магнитофон и T/S-принтер. Операционная система: язык Бейсик, прошитый в постоянную память.
У этого супердешевого компьютера была интересная предыстория. В феврале 1980 года британская компания Sinclair представила Sinclair ZX-80, первый в мире компьютер, который можно было купить менее, чем за 200 долларов США. Он поставлялся в небольшом чемоданчике и был оснащен клавиатурой мембранного типа.

Год спустя, в марте 1981 года, та же компания усовершенствовала и удешевила свое изделие. Так на свет появился Sinclair ZX-81, который стоил уже на один доллар меньше сотни долларов США. Клавиатура осталась прежней, но возможности языка Бейсик были расширены.
Компания из США по имени Timex занималась сборкой ZX-81 по заказу Sinclair. С разрешения Sinclair, в июле 1982 года она стала торговать этими компьютерами в Америке. На американском континенте Sinclair ZX-81 был известен под именем Timex Sinclair 1000 (TS 1000) и стоил все те же 99 долларов США.
В июле 1983 года произошла окончательная трансформация. Старенький даже по тем временам Sinclair ZX-80 превратился в Timex Sinclair 1500, получив новую клавиатуру и больше встроенной памяти. Клавиатура стала лишь слегка шире. Но нажатие клавиш стало ощущаться тактильно (известный эффект возвратного движения клавиши при наборе). Своего рода «сенсорный» способ набора первых моделей тогда не слишком порадовал пользователей. Итак, выглядел он получше, но по возможностям мало отличался от Timex Sinclair 1000.
В качестве монитора Timex Sinclair 1500 (TS 1500) применялся обычный телевизор. По умолчанию использовался второй канал, но, если нажать на клавиатуре клавишу «3» и удерживать в течение нескольких секунд (при включенном компьютере), то незамысловатая цифровая картинка перемещалась на третий канал телевизора. Каждая клавиша этой модели (и предшествующих ей) выполняла до пяти функций, в зависимости от того, сколько клавиш нажато и в каком порядке.
Оперативная память в базовой комплектации составляла 16 Кб. Ее можно было расширить то ли до 64 Кб, то ли до 32 Кб. В разных местах описания встречаются обе цифры, а проверить никакой возможности нет. Чтобы компьютер увидел дополнительную память, следовало ввести несколько команд с клавиатуры (POKEs).
Сам компьютер был более чем недорогим да и кассетный магнитофон был вполне доступным широким массам накопителем. Timex продавала к нему дополнительно специальный магнитофон Timex Sinclair 2020 (TS 2020).

Материнская плата Timex Sinclair 1500 содержала всего 5 IC-чипеов для логики и 8 дополнительных разъемов под 16-килобайтные модули памяти. На практике памяти использовалось куда меньше. Поэтому, все «богатство» его материнской платы не давало ему больших преимуществ перед предшественником.
Надо сказать, что столь поразительная дешевизна компьютера была в определенной мере маркетинговым ходом. На практике Timex Sinclair 1500 был лишь одним из элементов набора для образовательных целей, который стоил уже более внушительно (295 долларов США). В набор, помимо компьютера, входил кассетный магнитофон Timex Sinclair 2020, кабели и литература от издателя National Education Corporation, а также аккуратный чемоданчик.

В состав этой учебной серии входили следующие книги (приводим и оригинальные английские названия и примерный перевод на русский язык): «The Magic of Computers» («Могущество компьютеров»); «An «Inside» View» («Взгляд вовнутрь»); «The System and the Software» («Система и программное обеспечение»); «Program Design — The Game Plan» («Дизайн программ — план игры»); «Putting Your Microcomputer to Work» («Включи свой микрокомпьютер в работу»); «A Lesson in BASIC Programming» («Урок программирования на Бейсике»); «Computer Logic — The Limits of Computer Intelligence» («Компьютерная логика — ограничения компьютерного разума»); «Control Breaks — Taking Intermediate Totals» («Внешние прерывания — промежуточные итоги»); «Tables and Arrays — Lists of Similar Data» («Таблицы и массивы — список подобных данных»); «Merging — Functions» («Объединение — функции»); «Advanced Printing and Graphics Techniques» («Расширенная печать и графические технологии»). Всего одиннадцать книг. Не исключено, что кто-то из наших читателей знаком с их содержанием.
Таким образом, Timex Sinclair 1500 был скорее учебным пособием, чем предназначенным для полноценной работы компьютером. Хотя в те времена вообще еще было рановато говорить о персональном компьютере, как о состоявшейся зрелой технологии.
По материалам: Oldcomputers.net]]></text>
</doc>
