<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/kitajskij-superkompyuter-sozdal-samuyu-bolshuyu-model-vselennoj.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Китайский суперкомпьютер создал самую большую модель Вселенной]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Исследования]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Китай]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Самый мощный в мире суперкомпьютер Sunway TaihuLight был запущен в Китае летом прошлого года. Введя его в эксплуатацию, китайские специалисты обошли разработчиков из других стран, а благодаря его вычислительной мощи учёные регулярно добиваются серьёзных достижений. Одно из последних — создание самой большой в мире виртуальной модели Вселенной.
Не так давно учёные из Цюриха тоже создали свою модель Вселенной с помощью собственного суперкомпьютера. На это у них ушло около 80 часов, но китайский суперкомпьютер Sunway TaihuLight справился с задачей всего за час, а масштаб его проекта был в пять раз больше, чем в эксперименте европейских учёных.
Для моделирования Sunway использовал 10 миллионов ядер, каждое из которых работало на повышенных скоростях — так китайским учёным удалось ускорить проводимые вычисления.
Моделируя Вселенную, исследователи разделяют её на множество частиц, взаимодействующих между собой. И чем таких частиц больше, тем точнее можно воспроизвести и спрогнозировать эволюцию Вселенной. В 70-х годах учёные могли смоделировать около 1000 частиц, сейчас же суперкомпьютеры позволяют создать модель, в которой которой количество частиц доходит до триллиона, но Sunway TaihuLight превзошёл и этот результат.
Несмотря на то, что Sunway TaihuLight стал самым быстрым суперкомпьютером в мире, китайские разработчики на достигнутом не останавливаются и планируют уже к 2019 году создать новый суперкомпьютер, который будет мощнее TaihuLight в 10 раз.]]></text>
</doc>
