<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/tri-novinki-dlya-zhenshhin-i-ne-tolko.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Три новинки для женщин и не только]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мир высоких технологий ежедневно радует нас новинками самого разного типа, и сегодня мы хотим рассказать о трех новых устройствах и одном интересном сайте, которые предназначены для женщин, мужчин и просто деловых людей.
Начнем, пожалуй, с появления еще одного женского смартфона в Стране Восходящего Солнца. Японкам в этом плане очень повезло – сотрудничество компании Fujitsu и мобильный оператор NTT Docomo уже привело к появлению гламурно-дамских аппаратов Docomo F-03D Arrows Kiss и Docomo F-03D Girls, а теперь их компанию дополнит Docomo F-09D Anteprima. От двух других смартфонов его отличает наличие свежей версии OS Android 4.0 и, собственно говоря, это все. Впрочем, не это главное – главное то, что с золотистым или нежно-розовым Docomo F-09D Anteprima в руках гораздо приятнее путешествовать по сайту www.s-klad.ru – том самом, о котором мы хотим вам рассказать и о том самом где можно приобрести женский трикотаж оптом.
www.s-klad.ru – это место где много, очень много одежды и обуви для женщин, мужчин и детей. Удобной, комфортной, модной, стильной, качественной и разнообразной одежды и обуви, от пальто и курток до белья и колготок. На сайте представлено более 1200 моделей, не считая регулярно появляющихся новых поступлений, так что времени на выбор придется потратить немало (к счастью, советы и рекомендации по выбору на сайте есть, они помогут сориентироваться в ассортименте).
Пожалуй, единственным минусом сайта является то, что придется купить трикотаж оптом – поштучно вещи не продаются. Из этого можно сделать вывод – на http://www.s-klad.ru/zhenskaya-odezhda/trikotazh стоит заходить только тем, кто занят в торговле и ищет поставщика товаров оптом для своего магазина. Иными словами, сайт предназначен для бизнесменов и бизнесвумен, как и новый гибрид ультрабука и планшета Pioneer Computers DreamBook U12: многофункциональное устройство под управлением ОС Windows 7 со встроенной в клавиатуру стыковочной станцией. Компактный (380х198х80 грамм) и легкий (890 грамм планшет и 790 грамм стыковочная станция) DreamBook U12, с адаптерами беспроводной связи и полным комплектом портов, позволить постоянно находиться на связи с деловыми партнерами и быстро включиться в работу в любом месте.
Третью новинку смело можно порекомендовать всем магазинам одежды и бутикам, которые заказывают товары, чтобы увлечь и развлечь своих посетителей. USB cooler shoes – это оригинальный гаджет, состоящий из небольшого движка с аккумулятором, который нужно прикрепить к щиколотке резинкой-браслетом. От него отходит трубка, опускаемая в ботинок, и мечта станет реальностью – перегревающиеся в летнюю жару ноги получат персональную систему вентиляции.]]></text>
</doc>
