<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/entuziast-elektronshhik-sdelal-mikronoutbuk-iz-korpusa-ot-zhyostkogo-diska.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Энтузиаст-электронщик сделал микроноутбук из корпуса от жёсткого диска]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Инженерия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исследования]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерные корпуса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[С микрокомпьютерами Raspberry Pi и им подобным не балуется сейчас только ленивый. На их основе создано множество медиацентров, роботов и других устройств. Куда реже встречаются ноутбуки, особенно размером с карманную игрушку Nintendo 3DS. Как раз его и создал электронщик-энтузиаст Крис Робинсон.


Миниатюрный лэптоп создан на базе платы Raspberry Pi 2, работает от аккумулятора, имеет 3 USB-порта, 1 Ethernet-разъём, QWERTY-клавиатуру и цветной сенсорный LCD-дисплей. Корпус ноутбука не принадлежит 3DS, он сделан вручную из двух копеечных кейсов для жёстких дисков, который, несмотря на габариты, смог вместить в себя всё необходимое.

Чтобы всё это расположить, пришлось поработать паяльником и убрать все разъёмы и выступающие части с платы, а затем, перепаяв их подходящим образом, вставить в отверстия, прорезанные на корпусе канцелярским ножом.

Модификации коснулись и клавиатуры, которая изначально поставлялась с собственной батареей. Источник питания пришлось убрать в угоду конструкции, зато устройство ввода получилось запитать от аккумулятора ноутбука. Устройство для удобства можно подключить к монитору. Работает всё это на Raspbian, дистрибутиве Debian, оптимизированном под работу с Raspberry Pi.
Создание гаджета обошлось умельцу в 120 долларов. Зато у него теперь есть микроноутбук, на котором можно смотреть кино, играть, а при желании даже ходить в Интернет и работать.]]></text>
</doc>
