<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/seagate-predstavila-monstruoznyj-ssd-obyomom-60-terabajt.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Seagate представила монструозный SSD объёмом 60 терабайт]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Seagate]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[SSD]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Рекорды]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Современные пользователи откровенно избалованы теми скоростями обмена данных, которых позволяют достичь SSD-накопители. Во времена HDD-накопителей такой комфорт нам и не снился, а сегодня операционная система загружается с нуля за секунды, SSD не шумит и занимает гораздо меньше места внутри корпуса компьютера. Остаётся лишь одно неудобство: как правило, твердотельные накопители жёстко ограничены в объёме. Но технологии стремительно развиваются и вот компания Seagate представила свою новинку – твердотельный накопитель с сумасшедшим объёмом в 60 терабайт.
Новинка Seagate в один миг заткнула за пояс все потуги конкурентов создать максимально вместительный SSD-накопитель. Напомним, что до этого рекордсменом считалась компания Samsung со своим SSD на 16 ТБ. Скорость чтения находится на отметке 1,5 ГБ/с, а скорость записи – 1 ГБ/с. Разумеется, это устройство вряд ли будет по карману простым смертным, ведь производитель позиционирует его, как решение для бизнеса. Новый SSD способен вместить в себя содержимое 12 000 DVD-дисков или 400 миллионов фотографий. Только представьте, как много всего можно хранить внутри сравнительно небольшой коробочки. Всё-таки в удивительные времена мы с вами живём.
Seagate разрабатывала SSD с учётом возможного расширения его объёма в будущем. Это значит, что дата-центрам не придётся что-либо менять в серверных стойках, когда выйдет, например, модель накопителя вместительностью 100 ТБ и выше. 3,5-дюймовый форм-фактор устройства останется прежним. Официально новые SSD поступят в продажу уже в 2017 году. Цена на устройство пока озвучена не была.]]></text>
</doc>
