<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/vse-britanskie-semiklassniki-besplatno-poluchat-po-kompyuteru-microbit.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Все британские семиклассники бесплатно получат по компьютеру micro:bit]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Великобритания]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Микросхемы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Образование]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Британская широковещательная корпорация BBC представила окончательный дизайн своего компактного компьютера micro:bit. Миниатюрный компьютер, явно создававшийся под вдохновением от знаменитого Raspberry Pi, предложит в октябре этого года миллионам британских школьников возможность изучения программирования с самых ранних лет.
«Мы очень рады предоставить самым маленьким любителям электроники возможность бесплатного изучения технологий начиная с самых основ», — говорит Шинейд Рок, глава BBC Learning.
«Это наш самый амбициозный образовательный проект за последние 30 лет. И так как к micro:bit можно подключить практически все, начиная от мобильных телефонов и заканчивая другими компактными компьютерами, вроде тех же Raspberry Pi, устройство является идеальной платформой для Интернета вещей. Этот компьютер принесет не меньше пользы, чем принес в свое время для британской игровой индустрии компьютер BBC Micro».
Финальная версия micro:bit обладает программируемой матрицей из 25 красных светодиодов (разбитых на группы 5 x 5), двумя кнопками и встроенным датчиком движения. Вместо компактной часовой батарейки, которая использовалась в предыдущих версиях micro:bit, финальный вариант потребует использование внешнего блока питания. Сам блок питания будет работать от двух батареек типа АА. С одной стороны, проблем с заменой элементов питания нет никаких, с другой — устройство теперь нельзя использовать для создания носимой электроники. Получится несколько громоздко.
Другие особенности миниатюрного компьютера micro:bit включают встроенный компас (магнетометр). С его наличием можно будет, например, узнать, в каком направлении устройство направлено. Кроме того, здесь имеются 5 кольцевых входов и выходов, благодаря которым компьютер можно подключить к другим устройствам через кабель. Для беспроводного подключения также предусмотрено наличие Bluetooth.
Дети, получившие этот компьютер, смогут обучаться простым азам программирования на специально созданном сайте. Здесь они смогут не только познакомиться с различными подсказками и советами, но также и провести виртуальный тест своего будущего устройства, перед тем как его непосредственно соберут на базе micro:bit.
Благодаря таким партнерам BBC, включая Microsoft и Samsung, поставки компьютера micro:bit для детей 11-12 лет, в настоящий момент обучающихся в седьмом классе британских школ, начнутся в октябре этого года. После первоначального запуска программы компьютеры поступят в продажу на всей территории Великобритании, а к концу года, возможно, и за ее пределами.]]></text>
</doc>
