<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/chtivo-popolnenie-v-elfijskom-semejstve-netronics-elf-ii.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#чтиво | Пополнение в эльфийском семействе. Netronics ELF II]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Конструкторы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оперативная память]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Очередной представитель славного «семейства эльфов» появился на свет в 1978 году. Почти игрушечный малютка из той же семейки RCA COSMAC VIP прославился тем, что его процессор управлял полетом к Юпитеру. Второй Эльф более знаменит своей привлекательной ценой, а не космическими странствиями. Готовый компьютер стоил 149 долларов 95 центов США. В виде конструктора его можно было приобрести еще дешевле, за 99 долларов 95 центов.
Технические характеристики бюджетного компьютера Netronics ELF II были… бюджетными. Он базировался на процессоре RCA 1802 с тактовой частотой 1,76 мегагерц. Netronics ELF II обладал пятью слотами шины расширения. Оперативную память (ОЗУ, RAM) недорогого компьютера семидесятых годов века минувшего можно было нарастить до 64 килобайт. В стандартной конфигурации она составляла всего 256 байт. Не исключено, что этот ОЗУ-минимализм и позволил столь существенно снизить цену.
На плате Netronics ELF II располагалась шестнадцатиричная клавиатура (Hex keypad), которая служила для ввода команд. Дело в том, что аналогом операционной системы Netronics ELF II служил машинный код. Мог использоваться также язык программирования высокого уровня: упрощенная версия Бейсика, известная как «Tiny BASIC».

Самый первый COSMAC ELF был не столько реальным потребительским компьютером, сколько проектом конструкторов, описание которого было опубликовано журналом Popular Electronics в августе 1976 года. В 1977 году RCA представила компьютер RCA COSMAC VIP. Он стоил 275 долларов США и базировался на центральном процессоре (CPU) 1802 «COSMAC» собственной разработки RCA. Этот славный компьютер ранее довольно подробно рассматривали и в начале данной статьи вновь напомнили о нем нашим читателям.
Netronics ELF II стал удешевленным и усовершенствованным развитием той же самой «эльфийской линейки». Его называли «самым практичным компьютером в мире». Наверное, найти работающий компьютер по более низкой цене было непросто, хотя и нельзя утверждать, что это было совсем невозможно. Не исключено, что многие вехи истории высоких технологий или потеряны или же откроются нам в другое время.
В чем же состояли эти усовершенствования по сравнению с Первым Эльфом? Двухсторонняя плата персонального компьютера. Шестнадцатиричная клавиатура с привязкой к логике (ассоциированной логикой). 86-линейная шина для системных расширений. Своего рода «графическая карта» CDP1861 по имени «Pixie».
Руководство пользователя Netronics ELF II было написано весьма простым и доступным языком. Поэтому всякий прилежный и искренне увлеченный пользователь быстро становится настоящим экспертом. Осваивать было несложно, поскольку осваивать было особо и нечего. Тем не менее этот очень простой компьютер можно было применять для целого ряда весьма непростых офисных, промышленных и научных задач. Ну и разумеется, программирование для Netronics ELF II могло стать замечательным хобби и… способом потратить деньги.
Сам по себе Netronics ELF II не предусматривал никакой возможности подключения накопителя, то есть обычного кассетного магнитофона. За 59 долларов 95 центов (в собранном виде) или за 39 долларов 95 центов (в виде конструктора) можно было докупить так называемую «большую плату». Впрочем, Эльфу было далеко по количеству дополнительных платных компонентов и устройств до «степного хищника» Heathkit H8.

И уже после расширения ею компьютера Netronics ELF II появлялась возможность подключения к нему обыкновенного кассетного магнитофона (на запись и считывание данных). Кроме того, «большая плата» содержала: серийный порт; параллельный порт и постоянное запоминающее устройство (ПЗУ, ROM) c неким подобием операционной системы, известной как «Monitor».
Дополнительно продавалась видеоплата с поддержкой цветного изображения, цена которой неизвестна. Дополнительные 4 килобайта оперативной памяти для Netronics ELF II обходились пользователю в 114 долларов 95 центов (в собранном виде) или 89 долларов 95 центов (в виде комплекта для сборки). Такие были времена. Чтобы сэкономить, даже оперативную память приходилось собирать своими руками.
За 229 долларов 95 центов продавался собранный 16-килобайтный модуль оперативной памяти. Те пользователи, чьи руки были достаточно умелыми, чтобы собрать модуль, не полагаясь на специалистов, приобретали эту память в виде конструктора за 199 долларов 95 центов. Тогда умением по-настоящему ценить каждый байт обладали не только пользователи Intel MCS-85, но и все, кто так или иначе соприкасался с компьютерной техникой.
В 1970-е годы компьютеры и дополнительные модули к ним частенько продавались в виде комплектов для сборки. Пользователей Sol-20 не смущала даже необходимость потратить целую неделю на сборку и тестирование своего электронного помощника. Впрочем, в те времена компьютеры еще не перешли в разряд бытовой техники. Покупали их либо профессионалы, либо страстно увлеченные люди. А для них сам процесс сборки был, пожалуй, даже большим удовольствием, чем использование компьютера для решения каких-либо задач.
По материалам oldcomputers.net]]></text>
</doc>
