<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/chtivo-rca-cosmac-vip-processor-poleta-k-yupiteru.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#чтиво | RCA COSMAC VIP. Процессор полета к Юпитеру]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[1977 год. Компьютеры еще не стали массовыми. Более того, многие еще не знают даже, что с ними делать. И речи нет ни о каком Интернете и, тем более, социальных сетях, в которых можно просиживать напролет дни и ночи. Но есть любители, которым приятен сам факт обладания компьютером. Таким любителям и был адресован RCA COSMAC VIP. Сравнительно недорого и довольно компактно, хотя и не очень функционально даже по своим временам. Но обо всем по порядку.

Прежде всего наших читателей интересуют, разумеется, технические характеристики. Итак, модель носила имя-номер VP-111. Центральный процессор RCA CDP1802 мог похвастаться тактовой частотой 1,76 мегагерца. Оперативная память составляла 2048 байт, а постоянное запоминающее устройство (ROM) — 512 байт.
Интерфейс ввода: 16-клавишная «хекс»-клавиатура, то есть устройство для ввода шестнадцатиричных кодов. Дисплей: композитное видео, разрешение 16 х 32 пикселей. Порты: аудио, видео, для кассетного магнитофона и параллельный. Накопителем служили магнитофонные кассеты. Соответственно, приводом — кассетный магнитофон, цена которого, разумеется, в стоимость комплекта не входила. Его можно было приобрести отдельно. Роль операционной системы играл интерпретатор языка программирования «CHIP-8» от RCA.

Все это счастье стоило 275 долларов США (в виде комплекта для сборки). Поэтому пользователем RCA COSMAC VIP мог стать только опытный радиолюбитель или тот человек, которого посчастливилось числить такого мастера на все руки в кругу своих ближайших друзей.
Среди преимуществ данной модели следует особо выделить ее компактность. Никакими особенными показателями производительности RCA COSMAC VIP похвастаться не мог. Да и не ждали от него чудес скорости. Он предназначался для любителей и обладал всеми необходимыми характеристиками: стоил недорого, был прост в использовании, расширяем и был способен выполнять целый ряд незамысловатых задач.
Это была высокотехнологическая игрушка, которой могли наслаждаться все члены семьи: от самого радиолюбителя до его детей-школьников. Впрочем, не следует забывать, что во времена минувшие многие школьники и студенты сами были достаточно продвинутыми радиолюбителями.

COSMAC VIP был компьютером, собираемым на единой плате. Достаточно было добавить блок питания, произвести соединение с видео-монитором или домашним телевизором и можно было начинать работать. То есть программировать. В постоянной памяти содержалась операционная система и набор простых инструкций, позволявших пользователи начинать создание своих программ.
Можно было применять для создания своих программ машинный код микропроцессора CDP1802 или вводить программы на поддерживаемом языке CHIP-8. Этот язык содержал 31 простую инструкцию, которые идеально подходили для использования компьютера совместно с видео-дисплеями.

Интерфейс входа-выхода позволял подключать компьютер к цветным дисплеям и музыкальным устройствам, а также использовать его для целого ряда иных задач.
Кроме того, COSMAC VIP был совместим с целым набором дополнительных модулей:
VP-114 — Модуль оперативной памяти на 4096 байт
VP-550 — Супер-звуковая плата Super Sound. С ее помощью записывали вполне профессиональную музыку
VP-560 — Плата перепрограммируемой (стираемой) постоянной памяти(EPROM)
VP-565 — Плата программируемой постоянной памяти (EPROM)
VP-570 — 4-килобайтный модуль оперативной памяти
VP-580 — Дополнительная клавиатура
VP-590 — Цветная плата (Color board)
VP-595 — Простейшая звуковая плата
VP-700 — Плата постоянной памяти (ROM), содержащая «Tiny BASIC», упрощенный диалект Бейсика для малого объема памяти
VP-711 — VP-111 (VIP) в красивом синем пластиковом кожухе
На самом деле «COSMAC» это целое семейство ранних простых компьютеров на базе процессора RCA 1802 (известного под именем «COSMAC»). «COSMAC» это «COmplementary-Symmetry Monolithic-Array Computer», то есть комплектуемый монолитный компьютер.
К этому семейству относятся: более ранний комплект для сборки RCA COSMAC ELF, рассмотренный нами COSMAC VIP, Netronics ELF и Quest SuperELF. Но и это еще не все. Этот процессор использовался NASA в проекте «Галилей» («Galileo»), в ходе которого изучалась самая крупная планета Солнечной системы, Юпитер.
Источник: Oldcomputers.net]]></text>
</doc>
