<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/hp-predstavila-linejku-specializirovannyx-medicinskix-kompyuterov.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[HP представила линейку специализированных медицинских компьютеров]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Медицина]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Технологии будущего]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Специализированная медицинская техника – это не только различные аппараты и роботы. Это еще и обычные компьютеры. Но для условий медицинских кабинетов обычная компьютерная техника не всегда подходит. И недавно компания Hewlett Packard представила линейку специализированной компьютерной техники, разработанной с учетом специфических потребностей медицинских учреждений.
Материалы компьютерных устройств созданы таким образом, чтобы они без проблем выдержали ежедневную очистку антисептическими средствами в течение длительного времени. Кроме того, специализированное ПО HP Easy Clean позволяет быстро блокировать клавиатуру, сенсорный экран и тачпад на время очистки. К слову, линейка состоит из нескольких устройств: ноутбука HP EliteBook 840 G5 Healthcare Edition, моноблока HP EliteOne 800 G4 23.8 Healthcare Edition и монитора HP Healthcare Edition HC270CR.
Все они оснащены считывающими устройствами RFID, которые поддерживают аутентификацию с помощью единой точки входа, а ноутбук и моноблок к тому же имеют функцию биометрической аутентификации для распознавания авторизированного медицинского персонала. Эти технологии помогают защитить данные пациентов, а также уделять им больше времени, не тратя его на ввод пароля. Ноутбук HP EliteBook 840 G5 Healthcare Edition имеет также систему HP Sure View 4-го поколения, защищающую данные на экране от подглядывания под углом, а на моноблоке установлена двусторонняя выдвижная камера. Устройства медицинской линейки, как ожидается, поступят в продажу на территории Европы в мае-июне текущего, 2018 года.]]></text>
</doc>
