<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/yadernyj-arsenal-ssha-kontroliruetsya-drevnimi-kompyuterami.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ядерный арсенал США контролируется древними компьютерами]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Военные технологии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[США]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ядерное оружие]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Согласно документам, недавно опубликованным Счётной Палатой США, большая часть ядерного арсенала страны до сих пор работает под управлением древних ЭВМ, созданных ещё в 70-е годы прошлого века. Сложно себе это представить, но американская система ядерного вооружения контролируется компьютером IBM Series/1, работающем на 8-дюймовых гибких магнитных дисках. Межконтинентальные ракеты с ядерными боеголовками, ядерные бомбардировщики, а также многая другая техника во многом зависит от физически и морально устаревших компьютеров.
Если вы удивлены тому, что Пентагон до сих пор пользуется столь древними «мамонтами», то будете удивлены ещё больше, когда узнаете, что техническая поддержка этой и многих других устаревших компьютерных технологий ежегодно обходится американским налогоплательщикам в 61 миллиард долларов. Эта цифра в три раза превышает затраты, которые правительство тратит на поддержание работы современных вычислительных систем. Что же именно заставляет военных «закрывать глаза» на текущее положение вещей? Что мешает им обновить компьютеры до современных моделей? Что ж, ответ на эти вопросы достаточно прост: всё и так работает, а если что-то работает, то лучше туда не лезть. Именно так считает официальная представительница Пентагона Валери Хендерсон.
Давайте ради интереса сравним технологии того времени и нашего. На 8-дюймовую дискету помещается 237,25 КБ данных, а на современную 32-гигабайтную флешку поместится более 130 000 таких дискет. Если сложить столько дискет в одну пачку, получится башня высотой в 200 метров. Как бы то ни было, американские военные, хоть и нехотя, но начали заменять устаревшие компьютеры на современные. От дискет, например, планируют отказаться уже к концу 2017 года. А к 2020 году должна произойти полная смена военных компьютерных систем на современные.]]></text>
</doc>
