<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/sotrudniki-laboratorii-kasperskogo-nashli-neubivaemyj-kompyuternyj-virus.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сотрудники «Лаборатории Касперского» нашли неубиваемый компьютерный вирус]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Антивирус]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вирусы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерная безопасность]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чуть ли не каждый день во Всемирной паутине обнаруживают несколько новых компьютерных вирусов. И очень редко бывает так, что вирусы невозможно уничтожить. Более того, редкий вирус способен скрываться годами от разработчиков антивирусного ПО. Но, согласно недавнему сообщению специалистов «Лаборатории Касперского», им удалось обнаружить именно такой вирус: его почти невозможно уничтожить, а «работал» он с 2012 года.
Вирусное ПО получило название Slingshot и используется для точечной слежки за пользователями. Вирус может сохранять нажатия клавиш, отправлять скриншоты, перехватывать трафик, пароли и все данные до того, как они будут зашифрованы. Более того, работа вируса не вызывает никаких ошибок в ядре системы. Также удалось выяснить, как вирус внедрялся в систему: происходило это через уязвимость маршрутизаторов MikroTik. Производители уже выпустили новую прошивку, однако в «Лаборатории Касперского» допускают, что вирус может использовать и другие пути внедрения. Проникнув на маршрутизатор, вирус заменяет одну из DDL-библиотек вредоносной, загружая ее в память компьютера при запуске. Таким образом, вредоносная DLL-библиотека запускается на компьютере и подключается к удаленному серверу для загрузки самой программы Slingshot. Как отметили эксперты, вредоносное ПО включает в себя две части: Cahnadr (модуль режима ядра) и GollumApp (модуль пользовательского режима), предназначенные для сбора информации, сохранения присутствия на системе и хищения данных. Как заявили сотрудники «Лаборатории Касперского»,
«Модуль Cahnadr, также известный как NDriver, имеет функции антиотладки, руткита и анализа трафика, установки других модулей и многое другое. Написанный на языке программирования C, Canhadr обеспечивает полный доступ к жесткому диску и оперативной памяти, несмотря на ограничения безопасности устройства, и выполняет контроль целостности различных компонентов системы, чтобы избежать обнаружения системами безопасности».
Высокий уровень защиты самого вируса от обнаружения также заслуживает отдельного упоминания. Например, еще один из его модулей называется Spork. Он собирает информацию об ОС и о том, какие антивирусы на ней установлены. В зависимости от этого, вирус использует разные способы заражения.
«Например, вирус использовал зашифрованную виртуальную файловую систему, которая создавалась в неиспользуемой части жесткого диска. Это решение очень сложное, и Slingshot – чуть ли единственный вирус, который оснащен такой технологией. Более того, каждая текстовая строка в модулях вируса зашифрована».
Кто является автором вируса, на данный момент выяснить не удалось, но, как пишет издание Engadget, исходя из анализа кода, можно сделать вывод, что вредоносное ПО создали, скорее всего, англоязычные программисты. Также сообщается, что основными жертвами хакеров стал ряд правительственных организаций Кении, Йемена, Ливии, Афганистана, Ирака, Танзании, Иордании, Маврикия, Сомали, Демократической Республики Конго, Турции, Судана и Объединенных Арабских Эмиратов.]]></text>
</doc>
