<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/xaker-ukral-fajly-armii-ssha-no-ne-smog-prodat-ix-dazhe-za-150-dollarov.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хакер украл файлы армии США, но не смог продать их даже за 150 долларов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[армия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Безопасность]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Взлом]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хакеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хакер догадался использовать уязвимость маршрутизаторов Netgear для получения доступа к файлам армии США. Полученные данные он попытался продать на форуме в даркнете, но так и не смог найти заинтересованного покупателя, даже снизив стоимость до 150 долларов.
Хакер заполучил документы персонала базы ВВС в штате Невада. Среди полученных данных было руководство по обслуживанию беспилотника MQ-9A Reaper, руководство по обезвреживанию самодельных взрывных устройств и руководство к танку M1 Abrams.
Очевидно, что среди похищенных данных не было секретных материалов, которые представляли бы ценность для вооруженных сил других государств, но даже эти данные запрещается передавать без особых распоряжений. Конечно, хакер рассказал, что он следил за камерами на границе США и Мексики, камерами NASA и беспилотника MQ-1, а также украл секретные данные из Пентагона. Аналитики говорят, что все не настолько драматично.
Личность хакера устанавливается. Он, очевидно, не понимал ценность украденных данных, и старался избавиться от них как можно быстрее. Обнаружив утечку, удалось отключить уязвимые компьютеры, и злоумышленник потерял доступ к данным. Но менее тревожной новость не становится. Уязвимость, которую использовал хакер, была обнаружена еще в 2016 году. Тем не менее, вооруженные силы оказались подвержены атаке.]]></text>
</doc>
