<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/neobychnyj-kompyuter-hp-smeshivaet-realnosti.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Необычный компьютер HP смешивает реальности]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[3D-сканирование]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[HP]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видео]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Проектор]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Несмотря на то, что новый компьютер компании Hewlett-Packard больше похож на игрушку для взрослых, он главным образом предназначен для работы, а не для развлечений. Возможно, даже этот компьютер открывает новую эру устройств ввода.
HP Sprout представляет собой сенсорный моноблок на базе операционной системы Windows 8.1, главной особенностью которого является нечто похожее на козырек. Устройство, установленное чуть выше дисплея, называется HP Illuminator и состоит из 3D-сканера, камеры и проектора для переноса изображений с экрана на сенсорную поверхность, оформленную в виде 20-дюймового коврика.
Презентация новинки состоялась на мероприятии HP в Нью-Йорке в присутствии множества журналистов, в том числе из газеты Wired. Компания Hewlett-Packard описывает свой новый компьютер как первый продукт в линейке устройств «смешанной реальности», которая стремится объединить реальную и виртуальную среды.

Неудивительно, что подобный продукт разработала HP. В прошлом году компания выпустила ряд компьютеров и периферийных устройств с использованием технологии Leap Motion.
Хотя компьютер HP Sprout оснащен физической клавиатурой и мышью, работа с ним большей частью осуществляется с помощью пальцев, стилуса и влагозащищенного коврика, на который также можно проецировать виртуальные клавиши. Журналисты отметили, что не ожидали такого удобства работы с виртуальной клавиатурой.
Помимо проецирования второго экрана на поверхность, где обычно располагается клавиатура, HP Illuminator может сканировать документы и физические объекты с помощью 14,6-мегапиксельного модуля с использованием технологии Intel RealSense. Компания также выпустила набор инструментов, который позволяет разработчикам встраивать функции Illuminator в свои приложения.

Например, Microsoft уже внедрила в свой пакет офисных приложений функцию, которая позволяет сканировать, распознавать и вставлять печатный текст в документ. Кроме того, система позволяет быстро добавлять отсканированные изображения в документы PowerPoint и Word.
Изначально компьютер предлагает возможности 2D-сканирования, но уже к середине 2015 года HP обещает выпустить инструменты для трехмерного сканирования и моделирования.
Во время презентации своего нового продукта HP отметила, что Sprout предназначен для использования людьми творческих специальностей, такими как художники, дизайнеры, фотографы, а также для командной работы в режиме реального времени.
Что касается всего остального, то по своей сути Sprout – это традиционный компьютер. Машина использует 4-ядерный процессор Intel Core i7 с тактовой частотой 3,2 ГГц, 8 гигабайт оперативной памяти, гибридный HDD/SSD -накопитель объемом 1 терабайт и графику NVIDIA GeForce GT 745A с 2 гигабайтами RAM. Основной LCD-дисплей с 1080p-разрешением имеет диагональ 23 дюйма. Также имеются разъемы HDMI, USB 3.0/2.0, устройство чтения карт памяти формата SD/SDHC/SDXC и стереодинамики.
На сегодняшний день HP Sprout предлагается как целостная система – купить Illuminator и коврик отдельно для использования с другими Windows-компьютерами не получится.
Sprout уже доступен для предзаказа на сайте HP по цене 1900 долларов. Поставки запланированы на 9 ноября. В тот же день компьютер появится в магазинах Best Buy, B&H и Microsoft Store.]]></text>
</doc>
