<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/erik-shmidt-ne-stoit-boyatsya-budushhego-s-iskusstvennym-intellektom.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эрик Шмидт: «Не стоит бояться будущего с искусственным интеллектом»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Google]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Искусственный интеллект]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Робототехника]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Эрик Шмидт из Google хочет, чтобы вы знали: роботы — ваши друзья. И это весьма важное пожелание, учитывая то, что бывший генеральный директор Google принимал активное участие в разработке некоторых из самых сложных систем искусственного интеллекта в мире, от самоуправляемых автомобилей до предиктивного поисковика Google. Не так давно компания даже открыла собственную робототехническую лабораторию.
И хотя сам Шмидт признает, что сидеть в самоуправляемом автомобиле — не самый приятный опыт, он также считает, что все эти опасения, что машины воруют рабочие места и готовятся захватить мир, чрезмерно преувеличены.
«Эти опасения вполне нормальны, — рассказал он на сцене мероприятия Financial Times Innovate America во вторник. — Также они в некоторой степени ошибочны».
По словам Шмидта, людей всегда пугала возможность того, что машины захватят мир, на протяжении веков.
«Вспомните историю ткацкого станка. Он изменил абсолютно все, но я думаю, что все мы вполне привыкли к механизированным способам изготовления одежды. В прошлом экономика процветала именно благодаря принятию этих новых технологий. Есть много доказательств того, что когда появляются компьютеры, растет и заработная плата. Есть много доказательств того, что людям, которые работают с компьютером, платят больше, чем тем, кто без».
Реальной угрозой, по мнению Шмидта, является то, что системы образования по всему миру не обучают студентов навыкам работы с умными машинами. «Нужно беспокоиться о том, чтобы улучшить систему образования и системы стимулирования в глобальном масштабе, чтобы подготовить людей к этому новому миру так, чтобы они могли максимизировать свои доходы».
При всем сказанном Шмидт также отметил, что машины намного примитивнее, чем люди могли бы представить. В доказательство этого он объяснил эксперимент, проведенный Google несколько лет назад, когда ученые компании разработали нейронную сеть и скормили ей 11 000 часов видео с YouTube, чтобы увидеть, чему она может научиться безо всяких подготовок. «Она открыла для себя понятие «кот», — тоном разочарованного отца отметил Шмидт. — Не знаю, что и сказать об этом, кроме того, что это наше все». Грубо говоря, Шмидт не умаляет роль человеческого оператора в нашем мире технологий.
Разумеется, Шмидт лукавит, вбрасывая такие сообщения в мир. Искусственный интеллект — это основа почти всех нынешних и будущих технологий Google. Если компания хочет сохранить свое лицо, ей нужно убедить публику, что ее изобретения «не будут злыми».]]></text>
</doc>
