<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/chtivo-radio-shack-trs-80-displej-v-cene.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#чтиво | Radio Shack TRS-80. Дисплей в цене]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[А куда же спрятался сам компьютер!? Это ведь просто клавиатура с монитором! В том то и дело, что Radio Shack TRS-80 был одним из первых домашних компьютеров в мире и в этом качестве имел невероятный успех. Он появился на свет в августе 1977 года и за первый же месяц его продаж было куплено 10 тысяч компьютеров. Это не был комплект для сборки, ориентированный на радиолюбителей. Все, что необходимо, входило в комплект: и сам компьютер и монитор и даже небольшой кассетный магнитофончик.
Был ли он достаточно мощен? Разумеется, в наши дни его технические характеристики не способны уже впечатлить никого, но в свое время TRS-80 был весьма достойным решением для дома.
Его процессор: 1,77-мегагерцовый Zilog Z-80A. Оперативная память (ОЗУ, RAM) в стандартной комплектации первой версии составляла 4 килобайта. В более поздних версиях она была расширена до 16 килобайт. Присутствовали порты: входа/выхода для магнитофона; видеопорт для монитора и специальный коннектор расширения для внешних устройств.

Привод: накопитель на магнитных кассетах, то есть кассетный магнитофон. Операционная система: BASIC, прошитый в постоянной памяти (ROM). Компьютер комплектовался 12-дюймовым монохромным монитором с «невероятным» разрешением 64 х 16 (для выводимой на экран текстовой информации). Приобрести все это можно было за 599 долларов 95 центов США (вместе с монитором). С 1977 по 1981 годы было продано 200 тысяч Radio Shack TRS-80 и это был не просто успех, а настоящий триумф!
Надо сказать, что в те дни информацию сохраняли и накапливали преимущественно на магнитофонных кассетах. Флоппи-диски (дискеты) еще не получили достаточного распространения. Дисководы стоили сотни долларов, а это дороговато.
Впрочем, в течение года после выпуска самого компьютера, появился и флоппи-дисковод к нему (TRS-80 Mini-Disk), но стоил он 480 долларов США. Дороже самого компьютера (без монитора) и почти столько же, сколько стоил полный комплект Radio Shack TRS-80. Можно предположить, что эту новинку покупали только особо увлеченные ценители высоких технологий своего времени.
Ведь даже три года спустя, в 1980 году, флоппи-дисковод TRS-80 стоил примерно 425 долларов США. Ну кто станет приобретать привод по цене компьютера? Кстати, построчный принтер TRS-80 Line Printer для этого компьютера стоил аж 1299 долларов США.
В корпусе-клавиатуре древнейшего домашнего компьютера Radio Shack TRS-80 не было предусмотрено ни единого разъема для плат расширения. Так попросту не нашлось бы места, которого и так было впритык.
Еще несколько интересных фактов о самом старом компьютере для дома TRS-80. Его первая версия обладала «урезанной» клавиатурой без отдельного цифрового блока, работала под управлением Level I BASIC и могла похвастаться лишь 4 килобайтами оперативной памяти.
Позднее у клавиатуры появился цифровой блок, возможности BASIC были расширены до Level II, а объем оперативной памяти, в соответствии с требованиями времени, возрос в целых четыре раза и составил 16 килобайт.
Апгрейд силами энтузиастов было осуществить невозможно, поскольку переход от Level I к Level II требовал интеграции в материнскую плату дополнительных чипов и проводов. Впрочем, самый старый компьютер для использования в домашних условиях и не предусматривал самостоятельную модернизацию его пользователем. Основная идея TRS-80 в том и состояла, что покупатель платит единожды и не несет больше никаких дополнительных расходов на доведение компьютера «до ума».

Но любители всегда остаются любителями. Им постоянно нужно что-то совершенствовать и видоизменить до полной неузнаваемости. Они никогда не готовы удовлетвориться стандартной конфигурацией. Для них был предусмотрен внешний интерфейс расширения (Expansion Interface), который можно было приобрести за дополнительные 299 долларов США. Этот модуль характеризовался приятным дизайном и напоминал небольшой системный блок форм-фактора «десктоп», то есть такой, на который можно было поставить монитор.
После подключения к TRS-80 внешнего модуля расширения, этот домашний компьютер конца семидесятых приобретал дополнительные порты: порт принтера; порт расширения; серийный порт (опционально); возможность увеличения объема оперативной памяти до 32 килобайт; два коннектора накопителей на магнитной ленте; контроллер флоппи-дисковода, позволявший подключать до четырех приводов; сигналы для часов реального времени.
Radio Shack TRS-80 не был совершенным. Он и близко не был самым мощным компьютером своего времени. Соединение между клавиатурой и монитором было дешевым и, по этой причине, весьма ненадежным. Интерфейс расширения тоже был далек от совершенства. Он порой вел к системным сбоям и произвольному отключению системы. Единственным выходом было перепаять это соединение, но это еще нужно было уметь.

Портативным компьютером TRS-80 не являлся, но это «незначительное» обстоятельство нисколько не мешало компании Radio Shack продавать специальные чемоданы, предназначенные для его транспортировки. Требовалось два чемодана: для самого компьютера и для его монитора. Да, по мобильности TRS-80 «слегка» уступал современному планшету.
В 1980 году увидела свет его третья версия, TRS-80 Model III. По сути это было развитие все той же первой модели, но с 48 килобайтами оперативной памяти и опциональной возможностью установки двух встроенных флоппи-дисководов.
Надо сказать, что первая модель TRS-80 Model I, работая вблизи радиоприемников и телевизоров, могла вызывать помехи. Поэтому Федеральная комиссия США по связи (FCC) потребовала устранить эти неполадки и привести компьютер в соответствие с нормами.
Источник: Oldcomputers.net]]></text>
</doc>
