<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/fakty-pochemu-litera-c-yavlyaetsya-po-umolchaniyu-osnovnoj-v-zhestkix-diskax-mnogix-kompyuterov.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#факты | Почему литера «C» является по умолчанию основной в жестких дисках многих компьютеров ?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Жесткие диски]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Факты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Практически с того самого момента, как жесткие диски поселились в персональных компьютерах на базе популярных операционных систем (MS-DOS и Windows, если говорить точнее) на постоянной основе, основной раздел этих дисков всегда отмечался литерой «C». Никогда не задумывались — почему?
Идею разделения физического жесткого диска на логические подразделы (или тома) обычно связывают с операционными системами виртуальных вычислительных машин, разработанных компанией IBM в 1960-х годах, начиная с таких систем, как CP-40 и CP/CMS и впоследствии других операционных систем компании Digital Research, которые по сути копировали наработки операционной системы CP/M, написанной Гэри Килдаллом в 1973 году. В самых ранних системах (CP/CMS) буквенные литеры чаще всего использовались для разделения физических дисков на логические тома, однако позже (в таких системах, как CP/M) литеры использовались уже для определения конкретного физического носителя.
С 1980 года IBM начала использовать относительно популярную операционную систему CP/M в своих компьютерах IBM Personal Computer. С этого момента между IBM и Digital Research вспыхнули яркие юридические споры, действительные причины которых остаются неясными до сих пор. По слухам, споры между двумя этими компаниями начались с того момента, как Дороти Килдалл, жена Гэри Килдалла (создателя CP/M) отказалась подписывать соглашение о конфиденциальности на время начала переговоров по этому вопросу. Как указывают источники, в тот момент она сказала представителям IBM, что не может подписать такое соглашение в отсутствие своего мужа, отправившегося на тот момент из города в какую-то деловую поездку. Некоторые отмечают, что этот отказ показался весьма необычным, потому что Гэри в свое отсутствие как раз поручал проводить такие переговоры своей жене.
Как говорит история, отказаться от подписания соглашения о конфиденциальности (что очень сильно расстроило представителей компании IBM) жене Килдалла посоветовал Джерри Дэвис, юрист компании Digital Research. Что случилось после этого — точно неизвестно. Позже Гэри Килдалл заявлял о том, что после своего возвращения из небольшой деловой поездки он и его жена смогли урегулировать все вопросы и достичь устного соглашения с Джеком Сэмсом, представителем компании IBM, которого они встретили в самолете, когда вместе летели на отдых. Сам же Сэмс говорит, что ничего подобного на самом деле не было.
Как бы там ни было, доподлинно известно, что после всех этих проволочек IBM решила отказаться от использования в своих компьютерах относительно популярной операционной системы CP/M и повернулась в сторону компании Microsoft, которая предлагала лицензирование на использование операционной системы 86-DOS, выкупленной у компании Seattle Computer Products и по сути являющейся клоном CP/M. После этого они адаптировали 86-DOS для новых компьютеров IBM, внеся несколько незначительных изменений. Новая операционная система получала название MS-DOS, хотя многие называли PC DOS от IBM.
Построенная на базе клона операционной системы CP/M, MS-DOS среди прочего позаимствовала у CP/M схему маркировки разделов жесткого диска буквами. Благодаря копированию множества используемых в операционной системе CP/M элементов, многие популярные программные пакеты, работавшие с CP/M, можно было относительно легко портировать для MS-DOS и использовать на новых компьютерах IBM PC.
Но вернемся к специфической схеме буквенной маркировки жестких дисков. В большей степени из-за высоких ценовых требований в ранних компьютерах чаще всего не использовались внутренние жесткие диски (хотя HDD использовались еще с 1950-х годов). Вместо них предлагалось использование специальных накопителей для гибких дисков, которые работали с 5¼-дюймовыми дискетами и обозначались в MS-DOS и некоторых других ОС томами с литерой «A». Некоторые операционные системы поставлялись с двумя такими накопителями, поэтому по логике вещей и согласно английскому алфавиту им приписывалась литера «B». Через какое-то время на замену 5-дюймовым дискетам пришли 3,5-дюймовые, однако наименования накопителей литерами «А» и «B» уже прочно устоялись.
Позже в 1980-х годах стандартом большинства персональных компьютеров на рынке стало наличие постоянного жесткого диска, но так как первые две буквы алфавита уже использовались для обозначения накопителей для работы с гибкими дискетами, то логическим решением было использование третьей буквы алфавита, то есть «C». Как правило, теперь этот раздел используется в компьютерах в качестве основного и обычно именно сюда устанавливается операционная система и все сопутствующие программы для работы.
Сейчас накопители для гибких дисков практически не используются. Их можно встретить разве что в совсем уж старых сохранившихся или относительно недавно устаревших персональных компьютерах, либо в системах уж очень ностальгирующих фанатов. Однако даже в этом случае схема маркировки флоппи-дисководов остается чаще всего однотипной и, как правило, по-прежнему подразумевает использование литер «А» и «B». Однако пользователю, при наличии прав администратора, никто не запрещает менять или добавлять новые разделы (как физические, так и логические).
Бонус-факты:
Примечательным фактом является то, что в UNIX-подобных системах (и аналогичных, вроде Linux-подобных) чаще всего не используются буквенные метки дисков. Здесь скорее используется единая иерархическая система, в которой каждый элемент системы, будь то файл, или жесткий диск, или любое другое устройство компьютера, монтируются в корневой каталог файловой системы;
В MS-DOS литера «C» не всегда использовалась по умолчанию для маркировки основного логического диска в каждой системе. Например, в компьютере Apricot PC, выпущенном в 1983 году, литеры «А» и «B» резервировались системой для маркировки жестких дисков, а «C» и «D» — для накопителей для работы с гибкими дисками;
На март 2015 года Билл Гейтс занимает первую строчку миллиардеров списка Forbes с общим состоянием в 79,2 миллиарда долларов. Его бывший партнер по Microsoft Пол Аллен разместился на 51 строчке миллиардеров и может похвастаться состоянием в 17,4 миллиарда долларов. Стив Балмер, присоединившийся к компании в 1980 году в качестве рядового сотрудника и ставший крупнейшим владельцем акций Microsoft в 2014-м году, расположился между ними на 35 месте списка с 21,5 миллиарда долларов. Несмотря на то, что Билл Гейтс занимает верх списка Forbes с 2013 года и никому не уступает это место, он пожертвовал около 28 миллиардов долларов организации Gates Foundation (которой он сам руководит со своей женой Мелиндой Гейтс). Ее капитал оценивается в 32,9 миллиарда долларов. Благодаря этим деньгам ведутся разработки прививок для детей, предоставляется помощь ученикам школ, ведется разработка вакцин против малярии и полиомиелита и много чего еще. Эндаумент-фонд организации Gates Foundation составляет 43,5 миллиарда долларов, среди которых 15 миллиардов долларов были пожертвованы Уорреном Баффетом, занимающим сейчас третью строчку самых богатых людей мира.]]></text>
</doc>
