<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/chtivo-ibm-portable-pc-5100-pervyj-samodostatochnyj-kompyuter-zemli.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#чтиво | IBM Portable PC 5100. Первый самодостаточный компьютер Земли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[IBM]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Великая в прежние времена корпорация IBM по сей день сохранила ореол былой славы. Были времена, когда слово «компьютер» и имя компании считались почти синонимами. IBM известна миру прежде всего своими большими ЭВМ («мейнфреймами»). Но в один прекрасный день корпорация решила попробовать свои силы в нарождающейся микрокомпьютерной индустрии. Плодом этих усилий стал микрокомпьютер IBM Portable PC 5100, появившийся на свет в сентябре 1975 года. Лирические подробности потом, прежде всего — сухие технические характеристики, которые многое могут сказать знающему человеку.

«Малютка» IBM Portable PC 5100 весил без малого двадцать пять килограмм. Процессор для него разработала сама корпорация и его тактовая частота составляла 1,9 мегагерц, то есть немногим менее двух мегагерц.
Оперативная память в минимальной конфигурации составляла 16 килобайт, а в максимальной целых 64 килобайта. Его пятидюймовый монохромный монитор мог похвастаться разрешением 16 х 16 пикселей текстовой информации. Любишь современные видеоигры? Привык к могучей графике совершеннейших видеосистем и находишь изъяны даже в них? Представить себе, лишь треть века тому назад даже такой монитор производил сильное впечатление.
Операционной системой служил один из двух языков программирования: APL (серийный номер 10-13616) или BASIC (серийный номер 10-11503). Компьютер комплектовался встроенным приводом для носителей на магнитной ленте DC300, вмещавших 200 килобайт информации (аналог аудиокассет, кассеты для данных). К услугам пользователя — порты для магнитофона и принтера. Стоил этот шедевр высоких технологий от блистательнейшего брэнда своей эпохи аж 19 тысяч 975 долларов США.

О ценах следует поговорить подробнее. Взгляните на табличку. Первый столбец — объем оперативной памяти в килобайтах. Во втором столбце — цены на модификации IBM Portable PC 5100 под управлением языка программирования APL (в зависимости от объема оперативной памяти). Во втором столбце — модификации под управлением старого доброго Бейсика (в зависимости от объема оперативной памяти). В третьем — модификации, управляемые обоими языками программирования (в зависимости от объема оперативной памяти). Таким образом, самая «дешевая» конфигурация первого самодостаточного компьютера обходилась своему покупателю в 8 тысяч 975 долларов США, что тоже очень дорого.
Прежде, чем продолжить наше повествование, следует внести некоторую ясность (а вернее, еще больше напустить тумана) в вопрос о том, чем же на самом деле являлся IBM Portable PC 5100. Некоторые англоязычные сетевые эксперты относят его не к микрокомпьютерам, а к миникомпьютерам. По ряду признаков обе эти точки зрения имеют право на существование. А в наши планы на сегодня не входит дискуссия о тонкостях старинной классификации «компьютерообразных». Эта тема предполагает обширное обсуждение, явно выходящее за рамки одной статьи и даже одной книги. В любом случае, до первого в мире планшета оставалось еще четырнадцать долгих лет.

Другие же специалисты считают IBM 5100 не только первым микрокомпьютером славной корпорации, но и первым на нашей покрытой океанами планете портативным компьютером. Поскольку он весил почти четверть центнера, то слово «портативный» смотрится в этом контексте не очень уместно. Англоязычные специалисты по истории высоких технологий предлагают термин «сам в себе содержащийся» («self-contained»). Не очень красиво звучит по-русски, но мы считаем необходимым привести здесь максимальной точный перевод английской фигуры речи, которая, при некоторой литературной обработке, в русском языке может передаваться словом «самодостаточный», которым в дальнейшем мы и будем пользоваться применительно к IBM Portable PC 5100.
Речь, как многие из вас уже догадались, идет о том, что компьютер «из коробки» уже содержит в себе все необходимое для своей работы, а именно: клавиатуру; монитор и накопитель данных. Сегодня этим никого не удивишь, но тогда…

Достаточно сказать, что выбор компьютеров в те времена был невелик и те немногие представленные на рынке машины по своим возможностям даже не приближались к IBM 5100. Но и стоил он, даже по своим временам дорого: почти двадцать тысяч долларов в максимальной конфигурации. Делали его не для школьников и любителей пообщаться в социальных сетях (которых тогда не было), а для профессионалов и ученых. Он не предназначался ни для энтузиастов, ни для нужд бизнеса.
В зависимости от версии, он работал под управлением языка программирования APL или BASIC или обоих сразу. Рассматривать язык программирования APL мы будем, по крайней мере сегодня. Отметим лишь, что этот язык использовался исключительно на больших электронно-вычислительных машинах («мейнфреймах»).
Поэтому, «втиснуть» его в тесные рамки микрокомпьютера оказалось непростой задачей для IBM. Но могучая корпорация решила ее весьма элегантно: вместо того, чтобы создавать для IBM 5100 отдельный интерпретатор APL, она сделала эмулятор версии для «мейнфрейма» S/360. Таким образом, обзаведясь малюткой IBM 5100, программист получал в свое распоряжение близкое подобие мощнейшей универсальной ЭВМ IBM S/360.
Открывая корпус, пользователь обнаруживал, что доступ ко всем компонентам организован достаточно удобно. В 1978 году идея IBM 5100 была развита и появилась на свет линейка IBM 5110, которая пришла на смену первому самодостаточному компьютеру в истории человеческой цивилизации.
Наша сегодняшняя страница летописи высоких технологий подходит к своему завершению. Осталось только отметить некоторые технические особенности, которые современному пользователю непременно покажутся несколько непривычными и странными. Но, не будем забывать, что речь идет о совсем другой эпохе.

Посмотрите на днище материнской платы. Видите тысячи тоненьких острых проводков? С их помощью крепились печатные платы. Некоторые умельцы даже совершенствовали свой компьютер самостоятельно.

Обратите внимание на печатные платы. Большая часть интегральных схем отличается необычным фирменным «айбиэмовским» серебристым цветом.

Центральный процессор не был единой деталью (как нам это привычно), а представлял собою своего рода «набор» из пятнадцати отдельных чипов.

Благодаря чему IBM 5110 стал настолько миниатюрным и настолько мощным для своего времени? Этому он обязан чипу, который называли «стогом сена в игольном ушке», несколько изменив известную пословицу об «иголке в стоге сена». 48 тысяч отдельных бит информации могло поместиться на пространстве, размером с игольное ушко. В те времена подобные сравнения еще не перестали впечатлять.
Источник: Oldcomputers.net]]></text>
</doc>
