<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/phone/fujitsu-izbavitsya-ot-mobilnogo-i-kompyuternogo-podrazdelenij.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Fujitsu избавится от мобильного и компьютерного подразделений]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Fujitsu]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Sony]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Toshiba]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В прошлом году японская компания Sony, стремясь выйти из финансового пике, продала своё компьютерное подразделение, выпускавшее компьютеры под брендом Vaio. Её примером, похоже, вдохновилась другая компания — Fujitsu, которая объявила, что отделит от себя два подразделения: мобильное и компьютерное. Они станут отдельными независимыми компаниями, никак не влияющими на финансовые показатели Fujitsu. Перестановка эта запланирована на 2016 год.
Компьютерное подразделение получит название Fujitsu Client Computing Limited и начнёт свою работу уже 1 февраля 2016 года, а мобильная ветка превратится в компанию Fujitsu Connected Technologies Limited. Современные реалии таковы, что производители компьютеров и мобильных телефонов пребывают в очень непростом положении. Там, где Apple чувствует себя вполне уверенно, таким компаниям, как Fujitsu, попросту не выжить, как бы они ни старались. Выделяя два своих подразделения в обособленные организации, японский производитель старается избавиться от лишних расходов, ухудшающих его общее финансовое состояние.
Во всей этой истории есть ещё один очень любопытный элемент. Если одной компании удержаться на плаву тяжело, то можно попробовать объединить свои усилия с другими производителями, также переживающими свои не самые лучшие времена. Согласно слухам, появившимся в начале этого месяца, объединиться планируют компьютерные подразделения Toshiba, Fujitsu и нового владельца бренда Vaio – компании Japan Industrial Partners. Что в итоге получится из этого необычного симбиоза – покажет время. Может быть, трём японским производителям в итоге и удастся пройти проверку подобным рыночным кризисом. Но не будем забегать вперёд.]]></text>
</doc>
