<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/gadgets/obzor-ochkov-dlya-raboty-za-kompyuterom-i-videoigr.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Обзор очков для работы за компьютером и видеоигр]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Зрение]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерные игры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Обзор]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Очки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Свет]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В последние годы я стал проводить перед экранами мониторов и телевизоров всё больше времени. Связано это прежде всего с моей профессиональной деятельностью. Когда ты журналист, хочешь того или нет, но каждый день по нескольку часов кряду набираешь огромные объёмы текстов, редактируешь их и «причёсываешь». Другими словами, монитор становится твоим личным рабочим пространством. Прибавим сюда многочасовые прохождения игр, на которые мне регулярно приходится писать обзоры для нашего сайта. В какой-то момент я начал серьёзно задумываться о безопасности своих глаз. Недавно я совершенно случайно наткнулся на специальные компьютерные очки, снижающие нагрузку на глаза при работе за компьютером и прохождении видеоигр. Именно о них я бы очень хотел сегодня вам рассказать.
В конце сентября, работая на выставке «ИгроМир 2017», я наткнулся на небольшой стенд, где были представлены компьютерные очки нескольких известных производителей. Почитав про них в Интернете, мне стало искренне интересно: действительно ли это решение способно защитить глаза пользователя компьютера и геймера от усталости и прочих неприятных эффектов, связанных с многочасовой нагрузкой? Решив провести эксперимент, я раздобыл себе три пары таких очков и тщательно изучал их в деле на протяжении целого месяца. Сформировав подробное мнение о каждой модели, я готов поделиться своим опытом с нашими читателями. Ну что ж, поехали!
Arozzi Visione VX-800
Первыми в данном обзоре рассмотрим очки Visione VX-800 производства шведской компании Arozzi. Она была основана в 2013 году и хорошо известна среди европейских геймеров благодаря широкому ассортименту выпускаемых ею эргономичных кресел, а также прочих полезных в жизни любителей видеоигр аксессуаров. Именно качество жизни геймеров шведы ставят на первое место, в процессе проектирования и создания своей продукции. Компьютерные очки с их точки зрения также крайне важны для комфортной игры перед телевизором или монитором.
Упаковка очков Visione VX-800 выполнена в строгом стиле и выдержана в чёрных и красных тонах. Плотный картон надёжно защищает содержимое при транспортировке, а прозрачная пластиковая вставка позволяет познакомиться с очками, не вынимая их из коробки.
Задняя поверхность упаковки содержит краткое описание преимуществ очков на английском и французском языках.
Внутри коробки я обнаружил инструкцию, которая, помимо нескольких европейских языков, содержала информацию и на русском, что очень приятно. Впрочем, информации там не особенно много, а большая её часть продублирована с задней поверхности упаковки очков.
Вот и сами очки. Для начала я бы хотел поговорить об их дизайне. Алюминиево-магниевая оправа сразу производит впечатление премиального продукта. Ничего в этих очках не болтается, не хлябает и не люфтит. Их просто приятно держать в руках.
Насадки на дужки выполнены из качественного облегчённого пластика, что снижает вес конструкции и позволяет избежать контакта ваших ушей с холодным металлом. К слову, вес очков составляет всего 33 грамма, так что на голове вы их практически не ощущаете.
Очки снабжены двумя адаптирующимися носоупорами, которые идеально подойдут к любой форме и размеру носа. Очень приятно, что в комплекте с Visione VX-800 поставляется дополнительная пара носоупоров на тот случай, если вы вдруг решите их обновить.
Данная модель выглядит весьма эффектно благодаря сочетанию белого и красного цветов, а также современному эргономичному дизайну. Впрочем, я бы не сказал, что подобная расцветка подойдёт всем без исключения. Она больше будет к лицу девушкам, чем мужчинам. На сайте производителя я нашёл множество других моделей всех цветов и форм, из которых любой желающий сможет выбрать что-то для себя.
Несказанно порадовала комплектация очков. Особенно приятно было обнаружить в коробке прочный футляр для переноски и хранения. Он несколько громоздкий, но зато внутри очкам точно не будет ничто угрожать: ни пыль, ни влага, ни удары.
Помимо жёсткого футляра в комплекте также идёт тканевый мешочек с завязками, тряпочка для очистки линз, два запасных носоупора и специальный металлический ключ для регулировки дужек. Что тут скажешь? Действительно отличная комплектация за свои деньги. Стоят такие очки на российском рынке 5990 рублей.
Теперь поговорим о технических характеристиках Arozzi Visione VX-800. Производитель заявляет, что очки способны блокировать 50% коротких волн синего спектра в диапазоне частот от 400 до 500 нанометров. Тот самый холодный свет, излучаемый большинством современных электронных дисплеев, телевизоров, смартфонов, планшетов и прочих гаджетов. И да, все мы знаем, что цветовую температуру в некоторых случаях можно отрегулировать в настройках устройства. Некоторые мониторы позволяют это сделать с помощью меню, да и в iPhone есть такая штука, как Night Shift. Но что делать в тех случаях, когда подобные опции нам недоступны или пользователю просто не хочется заморачиваться лишними настройками? Именно в такие моменты компьютерные очки и приходят на помощь.
Линзы Visione VX-800 покрыты 7-слойным фоточувствительным напылением, не только блокирующим 99,8% ультрафиолетового излучения, но также сводящим к минимуму блики экранов. Очки на ходу адаптируются под окружающее освещение, делая картинку на дисплее максимально чёткой и контрастной. Они позволяют свести на нет напряжение глазных мышц и усталость глаз при долгой работе за монитором или продолжительной напряжённой видеоигре. Кроме того, очки минимизируют такие неприятные эффекты, как сухость и раздражение глаз, благодаря тому, что удерживают часть испаряющейся с их поверхности влаги. Производитель отдельно упоминает в инструкции, что модель Visione VX-800 прошла европейскую сертификацию CE, а также американскую сертификацию в FDA (Управление по санитарному надзору за качеством продуктов и медикаментов).
Впрочем, у компьютерных очков из Швеции есть и некоторые противопоказания. Например, если у вас плохое зрение, они вряд ли помогут вам в работе или во время видеоигры. Ведь их линзы не содержат диоптрий и не смогут должным образом скорректировать ваше зрение. Зато если вы носите контактные линзы – это может стать неплохим решением проблемы. Ещё не рекомендуется при первом использовании носить очки дольше трёх часов. Здесь всё как с виртуальной реальностью: к аксессуару нужно немного привыкнуть. Ну и последнее ограничение – очки не рекомендуют надевать во время управления автомобилем. Хоть они и срезают часть бликов от встречных фар (я проверял это на себе лично), всё-таки их основное предназначение заключается вовсе не в этом. Очки отлично подойдут тем людям, которые проходят период реабилитации после терапевтической или хирургической коррекции зрения. Они защитят глаза от вредного для них излучения и позволят человеку постепенно вернуться в строй.
Используя очки Visione VX-800 на протяжении месяца, я сильно к ним привык. Глаза мои от постоянного набора текстов действительно стали уставать ощутимо меньше. Единственное, что я бы отнёс к минусам таких очков – тот факт, что, когда они срезают синий спектр излучения монитора, оставляя лишь тёплые тона, начинает немного клонить в сон. Именно на этой особенности световых волн основывается технология Night Shift, разработанная в компании Apple. Впрочем, когда вы хорошо высыпаетесь и чувствуете себя бодрым – этот побочный эффект сводится к минимуму. Играть в видеоигры на телевизоре в этих очках я тоже пробовал. Но всё-таки от телевизора мои глаза и до этого практически не уставали, так что особого прироста в производительности лично для себя я не заметил. Хотя киберспортсмены, которые чаще играют на ПК-мониторах, наверняка бы со мной поспорили.
Плюсы:
Очки действительно снижают утомляемость глаз при продолжительной работе с монитором.
Стильный дизайн, качественная сборка и дорогие материалы корпуса.
По-настоящему «богатая» комплектация, включающая всё самое необходимое.
Очки будут полезны людям, проходящим реабилитацию после коррекции зрения.
Минусы:
Очки нельзя использовать при слабом зрении.
От тёплых тонов иногда может клонить в сон.
Gunnar Havok Onyx
Следующей моделью очков в моём обзоре станет Havok Onyx от знаменитого американского производителя Gunnar. Эта компания была основана в 2007 году и за последние десять лет успела очень хорошо зарекомендовать себя в данном сегменте рынка. Сегодня производитель тесно сотрудничает с такими известными игровыми компаниями, как Razer, Blizzard, MLG, выпуская свою фирменную продукцию, адаптированную для поклонников разных видеоигр. Множество знаменитых киберспортсменов, игровых стримеров и прочих медийных персон активно пользуются очками Gunnar на мировых чемпионатах, а также во время работы. Кроме того, Gunnar – единственная в мире компания, которая запатентовала свою продукцию, в том числе напыление для линз и особые очки для работы за компьютером. Американские врачи рекомендуют эти очки своим пациентам, подкрепляя свои слова результатами официальных исследований учёных, проведённых по запросу Gunnar, что тоже немало говорит о производителе и серьёзности его подхода к делу. Пройти мимо бренда с такой славой и историей я просто не мог, именно поэтому выбрал себе очки по вкусу и тщательно их изучил.
Упаковка очков показалась мне чересчур дешёвой, если сравнивать её с моделью от Arozzi. Она выполнена в виде пластикового блистера, где в верхней части на держателях закреплены сами очки, а нижний картонный отсек отведён под дополнительные аксессуары.
Задняя поверхность коробки вкратце перечисляет преимущества модели на английском языке.
Комплектация очков Havok Onyx меня несколько расстроила. В комплекте я обнаружил лишь мешочек для хранения, да куцую инструкцию, по совместительству являющуюся гарантийным талоном. После богатого комплекта, предлагаемого шведами из Arozzi, всё это выглядит несколько проигрышно. Но чем богаты, как говорится. Лучше уж так, чем совсем без всего.
Зато в плане дизайна очки понравились мне куда больше, чем модель из Швеции. Они более мужские, если вам так угодно. В них действительно не стыдно показаться на людях, что я периодически и делал в ходе многочисленных тестов. Очки я никогда в жизни не носил (у меня 100%-е зрение), поэтому резкая смена имиджа была крайне непривычной. Комплименты посыпались на меня со всех сторон, что лишний раз убедило меня в по-настоящему качественном дизайне и чувстве стиля, присущем американским дизайнерам из Gunnar. Кроме того, я быстро привык к тому, чтобы видеть мир в тёплых цветовых тонах. Хочешь ты этого или нет, но поговорка про «розовые очки» в данном случае воплотилась в жизнь. Правда, очки Gunnar вовсе не розовые, а желтоватые. Мир кажется более дружелюбным, когда всё вокруг тебя излучает исключительно тёплый свет.
Металлическая оправа из сплава алюминия и магния не подвержена коррозии, достаточно легка и выглядит очень опрятно. Только посмотрите на эти стильные, грубо отшлифованные дужки – ну как тут устоять и не попробовать примерить на себя такие очки? Заканчиваются дужки, как и в случае с моделью Arozzi, пластиковыми насадками для вашего комфорта. Вы вряд ли угадаете, сколько весит вся эта конструкция. Всего 26 грамм!
Раньше Gunnar активно сотрудничала с немецкой компанией Carl Zeiss, которая производила для неё качественные линзы. Ходят слухи, что американцы просто перестали покупать у немцев лицензию на указание производителя оптики, тем не менее линзы для их очков по-прежнему производятся на заводах этой знаменитой компании.
Линзы Gunnar Havok Onyx предотвращают пересыхание глаз, уменьшают раздражение и улучшают чёткость деталей на экране, снижая нагрузку на глазные мышцы. Всё это позволяет победить так называемый «синдром компьютерной зрительной усталости» (термин появился в США в 1998 году), от которого страдают многие люди, работающие с компьютерами и другими электронными дисплеями. Как итог, очки повышают визуальную выносливость, что позволяет лучше фокусироваться на рабочих задачах или сосредоточиться на напряжённой видеоигре. Учитывая, что современный человек в среднем проводит перед экраном монитора и своего смартфона от 8 до 10 часов в сутки, такие очки некоторым просто необходимы. Стоимость данной модели очков составляет 6290 рублей, что ненамного дороже решения от шведского производителя.
Флуоресцентный свет преследует нас повсюду. Дисплеи, экраны, мониторы – куда ж мы без них в большом городе? Запатентованные линзы Gunnar с защитным напылением разработаны с расчётом на то, чтобы не создавать визуальных искажений, обеспечивая чёткую и яркую картинку. Как и в случае с моделью Arozzi, очки Havok Onyx блокируют не только сине-фиолетовый световой спектр, но и 100% ультрафиолетового излучения, улучшая контрастность, детализацию и защищая ваши глаза от вредных внешних воздействий. Блокировке подвергается 65% высокочастотного синего светового спектра (напомню, что у Arozzi этот показатель находится на отметке в 50%) и нежелательные блики экранов. Ну а самым приятным моментом является то, что люди со слабым зрением могут заказать себе очки Gunnar с необходимыми им диоптриями. Главное знать особенности своих глаз и предоставить производителю рецепт от вашего окулиста. Стоить такая модель будет дороже примерно на 50% по сравнению с теми, что представлены в официальных магазинах компании, да и доставку из США придётся оплачивать за свой счёт.
В течение месяца я активно использовал очки Gunnar Havok Onyx в работе, видеоиграх и даже просто выбираясь куда-то из дома с друзьями. Нужно сказать, что при работе за монитором эффект начинаешь замечать практически сразу. Мне действительно стало значительно проще работать с текстами и обработкой графики в профессиональных редакторах (единственное, что приходилось время от времени выглядывать из-под очков, чтобы проверить реальный цвет изображения). Во время прогулок в очках я отметил за ними лишь один недостаток: на больших дистанциях (где-то от 20 метров) линзы всё-таки чуть-чуть искажают изображение, заставляя его слегка двоиться. Так что для вылазок из дома Gunnar, к сожалению, подходят едва ли. Уж не знаю, болезнь это конкретно моей модели или всей продукции американского производителя. Впрочем, на близких расстояниях подобных недостатков я для себя не заметил.
Плюсы:
Великолепный дизайн, привлекающий внимание окружающих людей.
Отличные материалы и по-настоящему невесомый вес конструкции.
Работать и играть в таких очках действительно ощутимо комфортнее.
Возможность заказать себе очки Gunnar с диоптриями от производителя.
Минусы:
Изображение на больших расстояниях начинает немного двоиться.
Очень «жиденькая» комплектация.
SPG Gaming
Третьими очками в моём обзоре стала модель российского производителя – компании SP Glasses (SPG) из города Королёв, которая не так давно запустила линейку оптики для геймеров под названием SPG Gaming. Компания выпускает несколько разных моделей очков для самых разных целевых аудиторий. В том числе для тех людей, кто постоянно работает за компьютером или же адаптируется после коррекции зрения. В 2000 году в разработке этих компьютерных очков активное участие принял знаменитый офтальмолог, глазной хирург и академик РАМН Святослав Николаевич Фёдоров. Этот проект стал для него последним, так как именно в 2000 году он погиб в авиакатастрофе, оставив после себя огромное научное наследие.
Упаковка очков напомнила мне коробку от американских очков Gunnar. Всё тот же пластиковый блистер, собранный по аналогичной схеме.
Описание основных особенностей очков размещены на нижней стороне коробки. Здесь же можно найти адрес производителя и полное официальное название продукта: «Очки релаксационные комбинированные корригирующие с минеральными и органическими линзами-светофильтрами».
Комплектация очков довольно скромная: инструкция, мешочек для хранения и тряпочка для протирания загрязнений с линз. Но здесь сразу следует оговориться: стоимость российской модели очков составляет всего 1890 рублей, что в разы меньше того, что просят за свою продукцию шведы и американцы.
Корпус очков полностью выполнен из шероховатого пластика, который на первый взгляд ощущается очень бюджетным. Но только на первый взгляд. Постепенно приходишь к выводу, что этот подход российского производителя имеет свои плюсы. Например, вес очков благодаря этому составляет всего 22 грамма! Они практически невесомы.
Дизайн очков скромен в сравнении с остальными моделями, но очень приятен с этими зелёными и позолоченными вставками на дужках. И что немаловажно, они практически идеально сидят почти на любом лице. Я специально просил своих друзей и знакомых примерить все три пары очков и рассказать мне об их ощущениях. Российские очки единогласно пришлись по вкусу всем. А знаете, чем ещё могут похвастать эти очки? В инструкции написано, что если поместить пластиковые дужки в горячую (не кипящую!) воду на несколько секунд, их затем можно будет деформировать пальцами, адаптируя под форму своей головы. Я опробовать данную технологию не стал, но уверен, что желающие поэкспериментировать с подобным моддингом обязательно найдутся.
Как вы уже наверняка заметили, очки SPG Gaming лишены носовых упоров, что позволяет им максимально плотно обхватывать ваше лицо. А это в свою очередь приводит к тому, что глаза практически не высыхают, даже если в процессе работы вы начинаете ощутимо реже моргать (именно это приводит к возникновению неприятных ощущений в глазах). Действительно, очки отлично сдерживают влагу и позволяют проводить за компьютером или видеоигрой гораздо больше времени.
Как и две другие модели, очки российского производителя практически полностью блокируют ультрафиолетовые лучи, а также поглощают значительную долю сине-фиолетово излучения от цифровых дисплеев и прочих устройств (процент поглощения производитель почему-то хранит в секрете). Помимо защитных свойств очки обладают и рядом релаксационных: способствуют быстрому восстановлению функционального состояния глаз, замедляют процесс старения клеток глаза, оптимизируют интенсивность пропускаемого света по каждому фрагменту видимого спектра. Также очки улучшают качество изображения: повышают его чёткость, контрастность, при этом сохраняя приемлемую цветопередачу. Как и в случае с очками Gunnar, у российского производителя можно заказать модель по индивидуальному рецепту до плюс/минус 10 диоптрий на каждый глаз. Обойдётся это ощутимо дешевле, чем заказывать такие же очки из США.
В ходе месячного тестирования данной модели, я пришёл к выводу, что это оптимальный бюджетный вариант за свои деньги. Ну правда, кому захочется расставаться с суммой в 5-7 тысяч рублей, когда российский аналог стоит меньше двух тысяч? Да, материалы этой модели ощутимо дешевле, да и линзы, вероятнее всего, менее качественные. Но со своей основной задачей очки вполне себе справляются – за компьютером работать становится комфортнее, даже несмотря на то, что продукт этот не отмечен знаменитыми западными брендами. В любом случае очки SPG Gaming являются наиболее доступными из всех перечисленных мною в обзоре, что делает их крайне конкурентоспособными не только на российском, но и на зарубежных рынках.
Плюсы:
Очки практически невесомы и совершенно не ощущаются на голове.
Из трёх моделей именно они защищают глаза от пересыхания лучше всего.
SPG Gaming идеально подходит практически для любой формы лица.
Крайне бюджетная цена по сравнению с зарубежными аналогами.
Возможность изменить форму и длину дужек в домашних условиях.
В разработке очков принял участие знаменитый российский академик.
Минусы:
Дешёвые материалы всё же обращают на себя внимание.
Качество линз уступает зарубежным аналогам.
Небогатая комплектация.
Подведём итоги эксперимента. Комплекс симптомов при синдроме компьютерной зрительной усталости включает в себя нечёткое зрение, боль и сухость в глазах, головную боль и тошноту, слезотечение, светобоязнь и расплывчатость изображения. С большинством перечисленных неприятных эффектов компьютерные очки справляются если не полностью, то по крайней мере достаточно неплохо. В ходе личного исследования я протестировал на себе три модели очков от разных производителей и могу с уверенностью заявить, что толк от них определённо есть. Особенно если ваша жизнь тесно связана с компьютерной техникой, гаджетами или, как в моём случае, с видеоиграми. Хочется верить, что наши читатели теперь смогут выбрать для себя компанию-производителя, дизайн оправы и ценник, который не ударит по их кошельку. В своём обзоре я постарался привести всю необходимую информацию для того, чтобы максимально упростить процесс этого выбора. Надеюсь, что данный материал окажется для вас полезным.]]></text>
</doc>
