<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/chtivo-imsai-8080-kompyuter-narodnyx-umelcev.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#чтиво | IMSAI 8080. Компьютер народных умельцев]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сегодня мы мысленно вернемся в те дни, когда персональные компьютеры только зарождались. К ним еще не было выработано серьезного отношения. Что там говорить, бытовало устойчивое мнение, что большие ЭВМ («мейнфреймы») это навсегда, а «персоналкам» так и предстоит остаться забавными игрушечками, которым нет места в серьезных вычислениях. О, как ошибались сторонники этой точки зрения! Видели бы они тогда смартфон, мощью многократно превосходящий компьютеры той эпохи. Но вернемся к сюжету нашего сегодняшнего исторического повествования. На исходе лета, в августе далекого 1975 года, появился компьютер IMSAI 8080.
За все время было выпущено всего 20 тысяч таких машин. В собранном состоянии он стоил 931 доллар США, а в виде набора запчастей, из которых умельцам предоставлялось самостоятельно собрать компьютер его цена была значительно ниже, всего 599 долларов США.
Процессором ему служил Intel 8080A с «грандиозной» тактовой частотой в 2 мегагерца. Именно два и именно мегагерца, а каких-то там гигагерцах тогда могли рассуждать только фантасты, но даже они крайне редко обращались к этой теме, уделяя больше внимания космосу и покорению человечеством просторов Вселенной.

Максимально возможная оперативная память IMSAI 8080 достигала 64 килобайт. Но! Настоящее чудо по тем временам. На передней панели компьютера красовался жидкокристаллический экранчик. Управление осуществлялось при помощи расположенных все на той же передней панели переключателей. До рождения на свет первого лэптопа с полноценной клавиатурой оставалось еще девять лет. В качестве операционной системы в IMSAI 8080 использовался интерпретатор языка программирования BASIC, что типично для компьютеров того времени. Впрочем, поддерживалась также операционная система CP/M, созданная Гэри Килдаллом (Gary Kildall) двумя годами ранее, то есть в 1973 году.
Носителями данных могли выступать либо магнитофонные кассеты, либо привод для магнитных дискет, так называемый флоппи-дисковод. Надо сказать, что эта технология хранения информации оказалась одной из самых стойких. Еще несколько лет назад дискетки активно использовались и лишь недавно уступили место флешкам.
Созданный компанией IMS Associates, расположенной в калифорнийском городе Сан-Леандро (San Leandro), IMSAI 8080 примечателен уже тем, что был одним из первых в истории нашей цивилизации персональным компьютером потребительского класса.
Здесь следует сделать некоторое пояснение. IMSAI 8080 не был первым компьютером такого рода. Но большинство его предшественников поставляось в виде комплекта для самостоятельной сборки, в то время, как IMSAI 8080 можно было купить (хотя и значительно переплатив) уже полностью готовым, так сказать, к употреблению. Разумеется, и тогда (как, впрочем, и сейчас) люди, умеющие своими руками собрать сложное электронное устройство, не составляли большинства потребителей. Впрочем, любители могли сэкономить несколько сотен долларов и приобрести IMSAI 8080 в традиционной для своего времени форме, то есть в виде своеобразного «конструктора».
В этом случае им пришлось бы потратить несколько дней на сборку и тестирование. Но ведь многим такие занятия доставляли удовольствие. Надо сказать, что в те времена многие люди увлекались электроникой. Сейчас интерес к этому увлекательному занятию несколько снизился. Дело в том, что сегодня на рынке огромное множество электронных устройств, которые продаются уже в готовом виде и многие из них даже по вполне умеренной цене. В середине семидесятых дело обстояло иначе и навыки мастера на все руки ценились и были поводом для повышения самооценки.
Специалисты по истории технологий считают IMSAI самым красивым из первых микрокомпьютеров. Здесь сложно возразить или согласиться. Эстетические предпочтения были и остаются делом вкуса.
В базовой конфигурации IMSAI 8080 обладал только центральным процессором. Программист мог вводить команды с помощью расположенных на передней панели переключателей-свитчей, а результаты видеть на жидкокристаллическом дисплейчике, расположенном на той же самой панели. Ни клавиатура, ни дополнительный дисплей не требовались вообще.
Но программировать таким образом было слишком медленно и утомительно. Любая допущенная ошибка вела к тому, что весь ввод программы приходилось начинать заново, ее было просто негде исправить. Только истинные ценители непростых путей, романтики программирования, могли по полной программе наслаждаться таким трудоемким, но увлекательным (на их взгляд) процессом.

Как и все ранние системы на базе S-100, IMSAI 8080 был просто крупным металлическим ящичком со шнуром питания и многочисленными слотами для карт расширения. Но у древней системной шины S-100 было прекрасное качество. Она не накладывала ограничений на количество подключаемых периферийных устройств. Поэтому не было никаких проблем с тем, чтобы подключить полноценную клавиатуру, нормальный (согласно представлениям своего времени о норме) монитор и накопитель данных, а также другие виды дополнительных устройств. Таким образом, пользователь получал в свое распоряжение полноценный персональный компьютер.
Некоторые считали IMSAI первым в истории клоном других компьютерных систем и называли в качестве его прототипа MITS Altair 8800, похожий компьютер, появившийся несколькими месяцами ранее. IMSAI даже поддерживал такие же карты, как и Altair. Причиной тому была общая для обеих машин системная шина S-100. Специалисты в области истории информационных технологий отмечают, что IMSAI не был единственным компьютером, системная схема которого уподоблялась MITS S-100, но он был первым, скорее всего был первым, если у историков не найдется других данных.
К сожалению, IMSAI 8080 было трудно запрограммировать таким образом, чтобы он отвечал тем задачам, которые возлагают на компьютеры широкие массы пользователей. Для него было создано очень мало программного обеспечения. Отметим, что даже сейчас большой выбор приложений считается едва ли не основным преимуществом той или иной платформы.
Минул год, за ним другой и появились более дружественные рядовому пользователю компьютеры и компания IMS Associates в 1979 году обанкротилась.
Все это было на заре эпохи персональных компьютеров. Надо сказать, что в сентябре 1975 года журнал BYTE писал:
Компьютеры: грандиознейшие игрушки в мире!
С той поры минуло не так много лет, но уже сейчас никто не сомневается в том, что компьютеры — не игрушки. Вернее, далеко не только игрушки. Они помогают человеку в работе, они развлекают его и снабжают информацией, дают возможность общаться. Все это великолепие было бы немыслимо без тех первых шагов, которые предпринимались в середине семидесятых годов минувшего, двадцатого, века, который навсегда войдет в историю человечества в качестве столетия, славного многочисленными техническими изобретениями и открытиями.
Летопись научно-технического прогресса пишется сегодня, как и вчера, и основное внимание мы уделяем новинкам. И это верно: человеку свойственно проявлять интерес прежде всего ко дню сегодняшнему. Но очень важной порой оглядываться назад, хотя бы затем, что понять, какой гигантский путь проделала индустрия всего за какие-то три десятка лет с небольшим.
Источник: Oldcomputers.net]]></text>
</doc>
