<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/seagate-seven-utonchyonnyj-podxod-k-xraneniyu-informacii.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Seagate Seven: утончённый подход к хранению информации]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Seagate]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жесткие диски]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жесткий диск]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[У каждой компании, особенно у компании, подвизающейся на ниве IT, свой способ отмечать значимые даты собственной истории. Наиболее часто можно увидеть продукты, которые являются представителями серийных линеек со слегка изменённым дизайном. Но иногда, пусть и достаточно редко, можно увидеть весьма интересные попытки обыграть достоинства устройств, отстоящих от нас на десятки лет, хотя сейчас эти «достоинства» могут вызывать лишь снисходительную улыбку.
Итак, Seagate Seven, герой данного текста, призван напомнить о том, что 35 лет назад на свет появились первые «компактные» НЖМД от Seagate Technology. Для того времени накопитель формфактора 5,25” казался чем-то необычным, ST-506 вообще, по сути, положил начало использованию данного формата при изготовлении HDD. Объём, правда, составлял всего 5 мегабайт, да и толщина немного шокирует современного пользователя — восемь с четвертью сантиметров.
У Seagate Seven, представленного в первые дни 2015 года, эти показатели изменились и очень заметно. Так, семёрка в названии говорит о толщине данного внешнего накопителя — 7 миллиметров. Коллеги в офисе говорят, что будь внутри Seven SSD-накопитель, он был бы ещё тоньше, легче и так далее. Только вот останутся вопросы с ценой, да и как-то странно было бы демонстрировать тридцатипятилетнюю историю совершенствования именно HDD на накопителе совершенно другого стандарта. Впрочем, обо всём по порядку.
Начать всё равно придется с упаковки, хотя надолго на ней задерживаться нет смысла. Плотный картон, клапан, откидывающийся для того, чтобы открыть обзор на содержимое бокса. Внутри — сам Seven и кабель USB-microUSB 3.0 в тканевой оплётке да традиционный набор «макулатуры». Ничего лишнего, хотя тканевый чехольчик, думаю, не помешал бы.
Что касается дизайна — сложно упрекнуть Seven в отсутствии оного. Если учесть, что одним из ключевых параметров данного диска является толщина, то особо мудрить не получилось бы при всём желании. Поэтому использовать пришлось сталь, «обтянув» сверхнизкопрофильный пятимиллиметровый накопитель прочным «коконом» для защиты нежной электроники и механики HDD.
Порезаться о Seagate Seven не получится, но вот убрать его в какой угодно карман, хоть рубашки, хоть сумки, хоть брюк — можно легко. В неактивном состоянии мелкие невзгоды окружающей действительности диску не страшны, а в активном за безопасность пластин, головок и в конечном итоге ваших данных отвечает хитрая система гироскопов и датчиков.
Длины комплектного кабеля достаточно для большинства ситуаций, он жёсткий и перегнётся или перетрётся явно нескоро. Более того, особо мешаться и болтаться из стороны в сторону этот отрезок провода тоже не должен, так как за счёт некоего «стержня» ещё и форму готов сохранять продолжительное время.
А что там со скоростями обмена данными? При подключении к компьютеру посредством интерфейсного разъёма стандарта USB 3.0 можно достичь скоростей порядка 100 мегабайт в секунду, с периодическими всплесками до 110-115 мегабайт при записи. Средний уровень в 100 мегабайт, подтверждаемый и скриншотом ниже, можно счесть для повседневных задач более чем достаточным.
Для любителей аккуратных и своевременных бэкапов всего и вся в комплекте идёт предустановленное приложение Seagate Dashboard. Если вы ещё не занимаетесь резервным копированием особо ценных данных, можете начинать вместе с этим приложением.
Ну а что касается неких «общих эксплуатационных качеств», то можно отметить, пожалуй, лишь некую излишнюю склонность корпуса Seagate Seven к сбору даже не отпечатков, а следов прикосновений. Ну как на некрашеном металле тех же холодильников остаётся некий конденсированный след прикосновения, так и здесь. Но на визуальное восприятие диска этот момент практически не влияет.
Кстати, цена за модель Seven от Seagate объёмом в 500 гигабайт составляет 100 долларов США, а на российском рынке модель на текущий момент обнаружить пока не удалось, но представить примерную стоимость проблемы не составит. Говорят, за океаном ещё можно гравировку перед покупкой заказать. В таком случае Seven станет превосходным подарком кому угодно — гигабайты лишними не бывают!]]></text>
</doc>
