<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/korejskij-xaker-zakonno-zarabotal-225-000-dollarov-vsego-za-dva-dnya.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Корейский хакер законно заработал 225 000 долларов всего за два дня]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Безопасность]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Браузеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хакеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Хакеры не всегда являются исключительно отрицательными персонажами. Некоторые из них помогают защитить наши компьютеры и гаджеты от кражи информации и взломов. Именно такие энтузиасты собираются в рамках ежегодного конкурса Pwn2Own, который спонсирует корпорация Google. В ходе этого мероприятия хакеры со всего мира демонстрируют конкурсному жюри обнаруженные ими баги, уязвимости и эксплойты в различных приложениях и операционных системах. Разумеется, за каждый обнаруженный баг хакер получает награду от организаторов.
В этом году особо отличился хакер Джун Хун Ли из Южной Кореи, также известный под своим псевдонимом lokihardt. Молодой человек был просто в ударе, поэтому выявлял одну уязвимость за другой. Сначала он сломал браузер Chrome, заработав на этом 75 000 долларов. Затем продемонстрировал, как с помощью этого же браузера можно организовать широкомасштабную атаку на операционную систему, получив за это ещё 25 000 долларов. Завершающим штрихом стало его доказательство того, что данная методика работает как в случае с бета-версией браузера, так и в финальным билдом. За это жюри наградили его дополнительными 10 000 долларов.
Но этого корейскому гению показалось мало. Он уложил на лопатки Internet Explorer 11, заработав на этом 65 000 долларов. Затем хакер прошёлся по Safari, получив за взлом браузера Apple дополнительные 50 000 долларов в свою копилку. Заработав в общей сложности 225 000 долларов за два дня конкурса, Джун Хун Ли наконец расслабился и перевёл дыхание.
В 2014 году специалисты французской компании VUPEN в рамках Pwn2Own заработали в общей сложности 400 000 долларов, обнаружив 11 уязвимостей в Chrome, Firefox, Internet Explorer, Adobe Reader и Adobe Flash. Но в том случае работала команда специалистов, а Джун Хун Ли стал самым успешным одиночкой на этом конкурсе.
В общей сложности конкурсанты обнаружили 21 баг, включая 5 багов в Windows, 4 бага в Internet Explorer и 3 бага в Firefox. Всего участникам была выплачена сумма в 557 500 долларов. Разумеется, обнаруженные баги и уязвимости не будут опубликованы публично до тех пор, пока разработчики операционных систем, браузеров и прочих приложений, не выпустят патчи, исправляющие выявленные недостатки их софта.]]></text>
</doc>
