<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/foxconn-predstavila-linejku-nettopov-nanopc-7000.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Foxconn представила линейку неттопов NanoPC 7000]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Foxconn]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неттоп]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания Foxconn, ведущий производитель электроники и компьютерных комплектующих, представляет линейку неттопов NanoPC 7000. Системы, собранные в компактных стильных корпусах, поддерживают вывод изображения на два дисплея с разрешением Full HD 1080p и обеспечивают полноценную функциональность для офиса или дома. Кроме того, новинки полностью совместимы с операционной системой Windows 8.
В компьютеры Foxconn NanoPC 7000 установлены процессоры Intel Ivy Bridge, обеспечивающие высокую производительность при экономном расходовании энергии. Встроенное в процессоры графическое ядро Intel HD Graphics 4000 позволяет запускать игры и справляется с отображением картинки в высоких разрешениях. Изображение с неттопов Foxconn NanoPC 7000 можно выводить на два монитора одновременно благодаря портам HDMI и DVI на задней панели.
Все новинки оснащены материнскими платами на основе функционального мобильного чипсета Intel HM76 Express c поддержкой USB 3.0 и отдельным разъемом для установки флэш-винчестеров SSD в форм-факторе PCI Express Mini Card. Твердотельные накопители обеспечивают шестикратный прирост скорости работы системы по сравнению с классическими жесткими дисками. Формат mPCIe уже стал стандартом де-факто в компактных компьютерах. Для хранения больших объемов данных можно установить жесткий диск или еще один SSD в 2,5-дюймовый разъем SATA.
Системы Foxconn NanoPC 7000 почти в 30 раз меньше, чем традиционные компьютеры формфактора Micro ATX. Корпуса новинок оснащены креплениями VESA — устройство можно закрепить за монитором или телевизором и таким образом создать «моноблок» нестандартной конфигурации.
Линейка Foxconn NanoPC 7000 включает модели NanoPC AT-7300, NanoPC AT-7500 и NanoPC AT-7700. Главное отличие между тремя конфигурациями — предустановленные процессоры. Первая оснащена Intel Core i3-3217U с частотой 1,8 ГГц, вторая — Core i5-3317U с частотой 1,7 ГГц, третья — Intel Core i7-3517U с частотой 1,9 ГГц. Все компьютеры поддерживают установку до 16 ГБ оперативной памяти DDR3.
Из других особенностей Foxconn NanoPC 7000 стоит отметить интегрированные контроллеры Wi-Fi 802.11b/g/n и кардридеры с поддержкой шести форматов карт памяти.
Новинки поступят в розничную продажу в марте, рекомендованная розничная цена младшей модели Foxconn AT-7300 составит $390,00, AT-7500 – $480,00, старшая AT-7700 обойдется в $600,00.]]></text>
</doc>
