<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/severnaya-koreya-atakuet-svoix-vragov-pri-pomoshhi-kompyuternyx-igr.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Северная Корея атакует своих врагов при помощи компьютерных игр]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Вирусы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерные игры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Северная Корея]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Южная Корея]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Власти Южной Кореи предупреждают своих граждан о возможной кибер-атаке со стороны Северной Кореи. Коварный Ким Чен Ын добрался до самого дорогого, что есть у большинства жителей Южной Кореи – до их компьютерных игр.
Агентство национальной безопасности Южной Кореи зарегистрировало многочисленные случаи заражения пользовательских компьютеров новой разновидностью вируса, который, судя по всему, был создан на территории Северной Кореи. Учитывая, что в тоталитарном царстве Ким Чен Ына компьютеры есть только у него и ещё нескольких приближённых к нему лиц, кажется очень маловероятной возможность, что эти вирусы написали какие-то крестьяне, круглыми сутками выращивающие рис на благо вождя.
Вирус распространяется довольно незамысловатым способом: при помощи дистрибутивов различных компьютерных игр. Учитывая, что Южная Корея является мировым лидером по количеству профессиональных кибер-спортсменов, то играют здесь в той или иной форме практически все.
После заражения компьютера, вирус собирает некоторые личные данные о пользователе, в том числе и его IP-адрес, и высылает их на внешний сервер, расположенный в Северной Корее. Разумеется, вирус оставляет и возможность дистанционно наблюдать за действиями пользователя. Кроме всего прочего, инфицированный компьютер становится частью сети, которую можно использовать в качестве генератора DDoS-атак на различные сайты и сервисы государственной важности.
Власти страны предупредили своих граждан о том, что всем без исключения нужно проверить свои системы на наличие вирусов и троянских программ. В случае их обнаружения – нужно создать резервную копию важных данных, после чего полностью отформатировать жёсткий диск своего компьютера.
Казалось бы, только пару дней назад тысячи людей пострадали от поддельной копии несуществующей версии игры GTA 5 для ПК, а вероломные спецслужбы Северной Кореи уже взяли этот способ кибер-шпионажа в оборот. Будьте бдительны и тщательно проверяйте дистрибутивы скачиваемых вами компьютерных игр на наличие вирусов и троянов. Вы ведь не хотите, чтобы Ким Чен Ын читал вашу почту?
По материалам arirang.co.kr]]></text>
</doc>
