<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/google-znaet-chto-delat-so-starymi-kompyuterami.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Google знает, что делать со старыми компьютерами]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Chrome OS]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Chromebook]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Google]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[У быстрого совершенствования компьютерной техники есть и менее приятный, чем сопутствующий прогрессу рост производительности и функциональности, аспект. Она очень быстро устаревает, хотя технически могла бы еще работать не один год. Замена старых компьютеров означает дополнительные затраты. Компания Google, прежде всего известная своей популярнейшей мобильной ОС Android, инвестировала в технический подход, позволяющий устаревшим компьютерам и далее оставаться достаточно современными для их дальнейшего использования.
Компания Google, как один из лидеров цифровой индустрии, «нашла применение» также и устаревшим ПК. Компьютеры Chromebook — великолепные инструменты. Они могут использоваться для учебы. Эти компьютеры работают под управлением операционной системы Chrome OS — легкой и способной запускаться на устаревшем и довольно медленном аппаратном обеспечении. Это позволяет сократить затраты на компьютерную технику, в сравнении с девайсами на базе Windows и iOS. Сравнительно небольшая стоимость Chromebook делает их превосходным решением для школы.
Зачастую у пользователей возникает вопрос о том, что делать со старыми ноутбуками под управлением Windows. Они до сих пор работают, но слишком медленны для учащихся. Именно для них предназначена Neverware. CloudReady от Neverware основана на той же технологии, что и используемая в Chrome OS. Она позволяет пользователям устанавливать легкую операционную систему на свои старые компьютеры и использовать их и дальше. Таким образом, рассматриваемая технология фактически «превращает» старый Windows-компьютер в Chromebook. Более подробно данная тема была рассмотрена Мэттом Адамсом (Matt Adams) в его заметке «Google invests in Neverware, a company turning old Windows laptops into Chromebooks» («Google инвестирует в Neverware, компанию, превращающую старые ноутбуки в Chromebook»), опубликованной ресурсом androidauthority.com.
Сейчас поисковый гигант также участвует в этом перспективном проекте. Neverware недавно завершила раунд финансирования Series B с помощью компании Google. Точные цифры, разумеется, не называются, но сам факт инвестиций Google в проект многое говорит о степени его значимости.
Neverware продолжит работу со школьными округами в США, но сейчас рассматривает также и перспективы выхода на рынок программных продуктов для предприятий. Данная технология может оказаться полезной для небольших компаний, не располагающих средствами для замены старых компьютеров. Как отмечает Neverware,
«С CloudReady организации могут снизить общие затраты на управление девайсами, эффективно масштабируя рост и производительность и впечатляюще улучшая безопасность — все [это] без приобретения нового аппаратного обеспечения. ИТ-команды также получат возможность интеграции с Chrome Enterprise через облачную консоль администратора от Google, что упрощает и унифицирует удаленное управление несопоставимыми [друг с другом] моделями их [компьютерного] парка».
Подобное техническое решение может оказаться весьма полезным для небольших компаний, не располагающих средствами, достаточными для замены устаревших компьютеров.]]></text>
</doc>
