<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/v-mit-sozdali-novyj-yazyk-programmirovaniya-simit.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В MIT создали новый язык программирования Simit]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[MIT]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Массачусетский технологический институт]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Программирование]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Языки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Несмотря на многообразие существующих языков программирования, учёные нуждались в принципиально новом языке для своих научных нужд. Раз нужно – давайте создадим его! Так команда международных специалистов из Массачусетского технологического института разработали язык Simit, с помощью которого можно на лету переключаться между высокоуровневым и низкоуровневым описанием для комплексного моделирования физических процессов. Язык этот позволит исследователям уменьшить количество кода на 90% и при этом повысить эффективность моделирования симуляций в 200 раз.
Без моделирования компьютерных симуляций в современной науке никак не обойтись. Например, захотели учёные рассчитать, каким именно образом образуется трещина в крыле самолёта под высокой нагрузкой – написали соответствующую программу, нагрузили виртуальное крыло в различных ситуациях и обнаружили соответствующие закономерности. Всё это позволит избежать страшных авиакатастроф в будущем. Существующие на сегодняшний день языки программирования нельзя было назвать особенно эффективными для данного направления исследований.
Для работы над новым языком учёные из MIT объединились со специалистами из Лаборатории искусственного интеллекта, Калифорнийского университета в Беркли, Университета Торонто, Техасского университета и даже с хорошо известной всем компанией Adobe. Основной особенностью языка Simit является автоматический перевод высокоуровневого описания алгоритмов в низкоуровневые и наоборот. Язык может работать, как на обычных компьютерных процессорах (CPU), так и на графических (GPU), при этом код не будет нуждаться в адаптации под новую архитектуру. На GPU, к слову, код работает до 20 раз быстрее, нежели чем на CPU.
Количество кода при работе с Simit сокращается в разы. Разработчики создали один и тот же алгоритм на широко известных языках программирования, а затем написали его же на Simit. Получилось, что объём кода составил всего 10% от всех предыдущих версий. А это, как вы понимаете, значительно ускоряет скорость моделирования сложных физических и математических симуляций, что современной науке только на руку. Simit планируется использовать в машинном обучении, роботостроении, при анализе данных и во множестве других направлений современной науки.]]></text>
</doc>
