<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/xilence-predstavit-svoi-novinki-na-vystavke-distree-russia-cis-v-sankt-peterburge.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Xilence представит свои новинки на выставке Distree Russia & CIS в Санкт-Петербурге]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ганновер, 14 июня 2012 г. – Компания Xilence, всемирно известный производитель систем охлаждения и блоков питания для ПК, продемонстрирует новую продукцию на выставке Distree Russia & CIS, которая пройдет с 21 по 23 июня 2012 г. в гостинице Pulkovskaya Radisson в Санкт-Петербурге. На стенде 58 посетители выставки смогут познакомиться с новыми малошумящими блоками питания XQ, оснащенными эффективной полупассивной системой охлаждения. До определенного уровня нагрузки эти блоки питания используют лишь пассивное охлаждение и работают абсолютно бесшумно. Необычный дизайн устройства сразу привлекает внимание пользователей, однако в данном случае эффектный внешний вид обусловлен прежде всего функциональными особенностями. В соответствии с технологией охлаждения Xilence Direct Airflow Technology новый блок питания имеет два вентилятора диаметром 60 мм.
В центре внимания посетителей стенда будут также новейшие модели компьютерных шасси Interceptor Pro, Interceptor и Black Hornet, а также корпус в форм-факторе Mini-ITX — Torino. Все они имеют множество интересных и полезных для компьютерных энтузиастов и геймеров особенностей. Например, габариты профессионального корпуса Interceptor Pro позволяют собрать в нем два обычных ПК или один высокопроизводительный компьютер с четырьмя видеокартами и водяным охлаждением.
Помимо этого, Xilence представит на выставке в Санкт-Петербурге новые системы охлаждения и зарядные устройства для ноутбуков, а также различные док-станции SSD и множество других аксессуаров для настольных и портативных компьютеров.]]></text>
</doc>
