<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/personalnye-kompyutery-ne-ischeznut-nikogda.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Персональные компьютеры не исчезнут никогда]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Аналитика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Каждый год мы слышим громкие заявления о том, что эра персональных компьютеров подходит к концу. Что уже в этом году все ПК заменят мобильные устройства вроде планшетов. Продажи персональных компьютеров падают c каждым годом. Не стал исключением и 2014 год. Сначала ПК вытесняли ноутбуки, сейчас это делают планшеты. Почему так происходит, неужели из-за громоздкости и низкой автономности ПК? Тогда что говорить про ноутбуки? Они достаточно компактные, чтобы брать их с собой куда угодно. Взять даже Apple MacBook Air. Но несмотря на это – доля рынка ноутбуков продолжает уменьшаться. Планшеты обогнали и ноутбуки!

Все дело в том, что все компьютерные устройства делятся на создающие и потребляющие контент. Как пекари в кондитерских: одни пекут вкусные булочки, другие их «потребляют». Потребляют контент все, и это факт!
Из этого следует, что человечеству необходимо большое количество устройств, с помощью которых удобно просматривать соцсети, читать новости, играть в игры, общаться. Вес и габариты планшетов и смартфонов позволяют без труда носить их с собой, а батареи позволяют пользоваться ими весь день. Мир меняется. Теперь, чтобы стать пользователем сети Интернет, необязательно покупать стационарный ПК или ноутбук за 500-1000 долларов, достаточно смартфона или планшета за 200 долларов.
Что касается людей, которые создают контент — им необходимы инструменты для работы. Вы вряд ли станете редактировать фотографии, создавать компьютерные программы или подбивать налоговые отчеты, используя планшет. Это крайне неудобно, да и зачастую невозможно, так как программы, создающие контент, написаны в основном под операционную систему Windows, а мобильные устройства используют Android и iOS. В этом сегменте рынка и продолжают «выживать» стационарные персональные компьютеры и ноутбуки. Их продолжают покупать в основном корпоративные клиенты: частные компании, государственные учреждения. Еще одним клиентом стационарных компьютеров являются геймеры. Эти ребята всегда жаждут новых «игрушек», а с ростом системных требований – обновления комплектующих.
Кардинально поменять ситуацию на рынке пытаются компании Intel и Microsoft. Уже не первый раз они пытаются доказать всему миру, что можно объединить мощность стационарного компьютера в корпусе компактного планшета. В этом году Intel показала прототип такого устройства. Microsoft выпускает третий по счету продукт — Surface 3 Pro. Я считаю, что это вполне неплохая идея. Подобные устройства давно уже продаются конкурентами. Взять тот же Transformer от Asus. Планшеты с большими диагоналями могут стать трендом этого года и вытеснить традиционные лэптопы.
Как бы там ни было, это вряд ли поменяет рынок ПК кардинально. Все равно дизайнеры голливудских спецэффектов, геймеры, ученые вряд ли когда-нибудь поменяют мощность стационарных компьютеров на мобильность планшетоподобных ноутбуков. Даже если технологии достигнут невероятных вершин, и удастся «запихнуть» суперкомпьютер в планшет. В будущем задачи этих людей станут сложнее и будут требовать больших ресурсов. Соответственно, небольшая доля рынка ПК всегда будет востребована в профессиональной сфере (чего не скажешь про ноутбуки), и никакого полного исчезновения ПК не предвидится.]]></text>
</doc>
