<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/stiven-volfram-xochet-sdelat-kompyuternyj-yazyk-bolee-chelovechnym.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Стивен Вольфрам хочет сделать компьютерный язык более человечным]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Будущее]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Конференции]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Программирование]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На фестивале South By Southwest программист и ученый Стивен Вольфрам продемонстрировал новое программное обеспечение Wolfram Language. Новый «символический» компьютерный язык был продемонстрирован в прошлом месяце. Работа над ним, по словам создателя, проходила более 25 лет.
Система была сконструирована для более быстрого и интуитивного написания кода и загрузки энциклопедических знаний мира. Ее создатель обещает создать более человечную форму программирования, которая будет в состоянии интерпретировать и использовать изображения, данные веб-сайтов и другую не особо математическую информацию. Реакция была одновременно восторженной и скептичной. Сторонники увидели в новом языке новый способ создания программного обеспечения, в то время как программист Дэвид Ауэрбах из Slate назвал ее откровенным фуфлом.
Вы наверняка слышали о Wolfram Alpha, базе данных для ответов на фактические вопросы, которые задает человек. Эту систему, в числе прочих, использует Siri. Возможно, вы слышали о Wolfram Matematica, которая анализирует математическую информацию. Вольфрам планирует объединить обе услуги в своей новой системе. Эта, основанная на знаниях, по его словам, система может определенно точно работать со многими типами данных. Нужны данные из Facebook? Достаточно ввести фразу «шикарные коты», и с определенной долей вероятности система поймет, чего вы хотите от социальной сети.
Во время беседы Вольфрам сфотографировал себя и задал несколько команд компьютеру, превратив автопортрет в мозаику блоков. Полезна ли эта функция? Сложно сказать. Но это всего лишь демонстрация.
Этим возможности системы не ограничиваются. Можно выяснить, когда заходит солнце, введя команду «закат сегодня», или проделать такой же трюк с температурой воздуха. Куда интереснее работают лингвистические процессы. Введите «соседи Украины» и вы получите сетку соседних с Украиной государств. Если вы не совсем уверены в том, что хотите узнать, системе можно поставить специфическую задачу и определить алгоритмы для разрешения задачи. К примеру, можно научить систему как определять спам в электронной почте, а также ненормативную лексику в тексте.
Вольфрам также показал, как работает система при подключении к Интернету. Он создал код объекта, а потом отправил его в облако в виде изображения. С парой таких строк интуитивного кода можно создать карту города или даже проложить идеальный путь между городами. Если вы захотите проложить дорогу от забора и до обеда, то система скажет, что «обед» это не место пространства. Другой странный пример: меньше чем за минуту Вольфрам создал генератор, переводящий изображения в формат зрения собак. Найдя несколько изображений, которые говорят о том, как видит мир собака, ученый смог преобразить случайные изображения и покрасить их в цвета собачьей реальности.
Что более примечательно, программа создала объект в виртуальном пространстве, и им можно было управлять при помощи простых команд. Весь процесс занял около 30 секунд.
Не обошлось и без косяков. Неловкий момент возник, когда Вольфрам написал цифру восемь и попросил компьютер распознать его. Компьютер решил, что цифра — четыре.
Что будет дальше? Откроет ли Wolfram Language двери программистам? Заставит ли программное обеспечение работать быстрее? Пока непонятно. Посмотрим.]]></text>
</doc>
