<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/chtivo-zharenaya-derevyashka-northstar-horizon.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#чтиво | Жареная деревяшка. NorthStar Horizon]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютерная фирма дебютировала еще в 1976 году под именем «Kentucky Fried Computers» («Кентуккийские жареные компьютеры»). Но производители Кентуккийских жареных курочек («Kentucky Fried Chicken!») были недовольны и имя пришлось сменить на «NorthStar». Их первым изделием была математическая плата для операций с плавающей точкой к компьютерам на базе S-100. Но в ноябре 1977 года компания уже представила полноценный компьютер NorthStar Horizon. Он был первым компьютером с встроенными флоппи-дисководами в истории нашей цивилизации.
Так «Горизонт» озарился «Полярной Звездой». NorthStar Horizon базировался на процессоре Z-80 с тактовой частотой 4 мегагерца. Оперативная память была немаленькой для своего времени: от 16 килобайт и более. Расширение обеспечивалось разъемом для S-100-совместимых карт.
Носителем данных выступало чудо тех дней: 5,25-дюймовые дискеты (флоппи-диски), на каждой из которых помещалось 90 килобайт информации. Порты: парочка серийных и один параллельный. Операционные системы: CP/M и NorthStar DOS.
Но вернемся к математической плате. С ней математические операции выполнялись в 50 раз быстрее, чем без нее. Но при одном условии: для вычислений следовало использовать специальную разновидность Бейсика: NorthStar BASIC.
В NorthStar не остановились на достигнутом и разработали недорогие флоппи-дисководы. Так появился на свет NorthStar Horizon, счастливые пользователи которого могли хранить данные не на магнитофонных кассетах, а на дискетах. Надо сказать, что этот компьютер не был дешевым удовольствием. В виде комплекта для сборки он стоил 1 тысячу 599 долларов США. В качестве готового компьютера его можно было приобрести за 1 тысячу 899 долларов США.
Эти цены относятся к модели, оборудованной лишь одним приводом для дискет. Если на борту их было два, то комплект для сборки NorthStar Horizon обходился покупателю уже в 1 тысячу 999 долларов США, а готовый, собранный специалистами компьютер — в 2 тысячи 349 долларов США.

Помимо интегрированных флоппи-приводов, NorthStar Horizon примечателен еще одной деталью: он был одним из нескольких компьютеров, поставляемых в деревянном корпусе. Так получилось, что дерево не вошло (наряду с металлом и пластиком) в число традиционных материалов, используемых в компьютерной промышленности.
Причина этого понятна каждому. Дерево относится к числу легковоспламеняющихся материалов и его применение в производстве компьютеров входит в противоречие с требованиями техники безопасности и… обыкновенного здравого смысла.
Слева были разъемы для двенадцати S-100-карт. Это давало возможность оснастить NorthStar Horizon невероятной по его временам оперативной памятью. Семь модулей по 64 килобайта в сумме дают 448 килобайт. Сравните это со типичным объемом оперативной памяти компьютеров 1977 года и почувствуете, во-первых насколько нынешние технологии ушли вперед по сравнению с теми недавними временами, а во-вторых ту степень, в которой рассматриваемый нами сегодня NorthStar Horizon превосходил своих электронных ровесников

Большинство компьютеров на базе S-100 являлись просто материнскими платами, функциональность которых следовало расширять дополнительными модулями. Но NorthStar Horizon был не таков. Его компонентная база была достаточно для работы даже без добавления дополнительных схем.
В стандартной конфигурации NorthStar Horizon обладал разъемом для видео-терминала, параллельным и двумя серийными портами. Но истории известны модели, укомплектованные дополнительно восемью серийными портами.

Возможно это будет не совсем точным наблюдением, но очень похоже на то, что NorthStar Horizon был первым компьютером, напоминающим современные десктопы. Своего рода прообразом, который актуален до сих пор, несмотря на меняющиеся и постоянно растущие технические характеристики.
Источник: Oldcomputers.net]]></text>
</doc>
