<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/gruppa-uchenyx-iz-londona-planiruet-sozdat-analog-matricy.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Группа ученых из Великобритании планирует создать аналог Матрицы]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Виртуальная реальность]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исследования]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Недавно британская компания Improbable, которая специализируется на разработке ПО для симуляции виртуальных миров, получила от японской корпорации SoftBank грант в размере 502 миллионов долларов. Это событие осталось бы незамеченным, если бы не одно но: эти деньги выделили на создание «самой точной трехмерной модели реального мира». Проще говоря, на создание некоего аналога Матрицы из известного кинофильма братьев, а ныне уже сестер, Вачовски.
Improbable была организована в 2012 году выпускниками Кембриджского университета Германом Нарулой и Робом Вайтхедом. Сейчас технологии Improbable уже используются в видеоиграх, а вот «Матрица от англичан» будет использоваться правительственными и промышленными организациями для проведения различных экспериментов и разработок в сфере виртуальной реальности.
Разрабатываемый продукт имеет название SpatialOS. Эта система является крайне гибкой и масштабируемой, ее можно запускать как на базе отдельного сервера, так и в рамках огромных кластерных вычислительных систем. Как утверждают представители компании-разработчика,
«Сейчас мы уже работаем над некоторыми проектами совместно с телекоммуникационными компаниями, правительственными и промышленными организациями. В рамках этих проектов создаются подробные модели виртуальных миров, в которых используются реальные данные. Все виртуальное окружение максимально приближено к реальному миру. Новая модель позволит производить более сложное и комплексное моделирование взаимосвязанных аспектов существования человеческой цивилизации: транспортной инфраструктуры, телекоммуникационных сетей и многого другого».]]></text>
</doc>
