<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/funkcionalnost-dostupnaya-kazhdomu-prestigio-predstavil-narodnyj-planshet-multipad-9-7-pro.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Функциональность, доступная каждому. Prestigio представил «народный планшет» MultiPad 9.7 Pro]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[6 апреля в Москве состоялась пресс-конференция Prestigio, посвященная выходу на российский рынок нового планшета MultiPad 9.7 Pro. Устройство работает под управлением Android Ice Cream Sandwich, оборудовано качественным IPS+ дисплеем и стоит всего 8490 рублей.
Пресс-конференцию начал исполнительный директор Prestigio Юрий Антошкин. Он сделал особенный акцент на то, что Prestigio – это международный бренд, охватывающий 1/3 земного шара. У Prestigio есть почти три десятка офисов в европейских, азиатских и ближневосточных государствах, а продукция продается более чем в 70-ти странах мира. Устройства Prestigio представлены во многих крупнейших национальных розничных сетях: Amazon, Jumbo, Tesco, Saturn, MediaMarkt, Euronics и многих других. Если говорить о России, то полностью охвачен весь федеральный ритейл.
Юрий Антошкин, исполнительный директор Prestigio:
— В 2011 году было продано более миллион устройств Prestigio. В 2012 году мы увеличим эту цифру в 1,5 раза. Кроме того, мы планируем укрепиться на рынках Западной и Восточной Европы, а также выйти на рынки стран Латинской Америки и запустить единый call-центр на русском и английском языках.
Для российского офиса Prestigio 2011-й год также оказался весьма удачным. Компании удалось не только сохранить, но и закрепить свое лидерство на рынке GPS-навигаторов (по данным GfK, доля Prestigio составляет 24%), завоевать премию «Бренд года» и получить награды профильных российских изданий. В 2012-м году Prestigio собирается еще сильнее укрепиться на российском рынке навигаторов, завоевав долю в 30%, а также охватить 10% локального рынка планшетов и 12-15% рынка видеорегистраторов.
Затем микрофон перешел в руки Юрия Шмыгарева, продакт-менеджера Prestigio по направлению планшетных компьютеров и электронных книг, и он сходу заявил:
— Далеко не все люди могут позволить себе качественный планшетный компьютер. Достаточно вспомнить о средней зарплате в регионах России. Идеология Prestigio состоит в том, чтобы создавать оптимальные по соотношению «цена-качество» продукты. Наша новинка полностью соответствует этому критерию.
Новый планшет Prestigio MultiPad 9.7 Pro работает под управлением самой свежей версии операционной системы Android 4.0 Ice Cream Sandwich и особенно примечательно качественным 9,7-дюймовым дисплеем, сделанным по технологии IPS+. Такая матрица обеспечивает максимально реалистичную цветопередачу и самые широкие углы обзора по горизонтали и вертикали.
Устройство оборудовано процессором ARM Cortex A8 с частотой 1 ГГц, гигабайтом оперативной памяти и 8 гигабайтами постоянной памяти, которую можно расширить при помощи карт microSD/SDHC. Планшет заключен в тонкий (9,7 мм) и легкий (610 г) металлический корпус.
Кроме того, Prestigio MultiPad 9.7 Pro предоставит пользователям набор из более чем 40 предустановленных приложений. В их число входит фирменная программа для чтения электронных книг eReader Prestigio с доступом к библиотеке с базой в 220 000 книг.
Планшет легко справляется с воспроизведением Full HD видео и может использоваться как портативная медистанция. При помощи HDMI-порта его можно подключить к проектору, телевизору или монитору. Встроенный USB-разъем поддерживает функцию USB Host и позволяет использовать мобильные модемы для постоянного доступа к Интернету. Из мест, оборудованных точкой доступа, MultiPad 9.7 Pro подключается к Сети по Wi-Fi.
В российской продаже устройство появится в конце апреля по цене всего 8 499 рублей. В комплекте также будет поставляться удобный чехол для переноски.
Возможность познакомиться с новинкой еще до старта продаж есть и у потенциальных покупателей. Это можно сделать на выставке Consumer Electronics & Photo Expo 2012, которая пройдет с 12 по 15 апреля в МВЦ «Крокус Экспо». Стенд Prestigio будет расположен в 8 зале, его номер – 8-233.]]></text>
</doc>
