<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/phone/minifon-bb-mobile-micron-2-novaya-bluetooth-garnitura-v-vide-mikromobilnika.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Минифон BB-mobile micrON-2: новая Bluetooth-гарнитура в виде микромобильника]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российская компания «Бизнес-Бюро», владелец бренда BB-mobile, начинает продажи новой Bluetooth-гарнитуры для смартфонов, планшетов и ноутбуков – «Минифон BB-mobile серии micrON-2».
Новинка, выполненная в виде миниатюрного мобильного телефона, расширит линейку Bluetooth-гарнитур BB-mobile, открытую в феврале 2012 года моделью «Минифон BB-mobile серии micrON».
Вторая версия «Минифона» может выступать как в роли монофонической, так и стереофонической Bluetooth-гарнитуры для прослушивания музыки. Кроме того, устройство может быть использовано в роли Bluetooth-адаптера для персонального компьютера и беспроводной гарнитуры для общения с помощью сервисов VoIP-телефонии. «Минифон BB-mobile серии micrON-2» разработан с учетом пожеланий и отзывов пользователей «Минифона» первого поколения.
В феврале 2012 года компания «Бизнес-Бюро» (владелец марки BB-mobile) представила необычный аксессуар для смартфонов и планшетов – 15-граммовую Bluetooth-гарнитуру «Минифон BB-mobile серии micrON», выполненную в виде миниатюрного телефона. Гаджет предназначался для пользователей, которым не удобно разговаривать по смартфону из-за его веса (в среднем около 150 г) и которые при этом не желают носить на ухе привычную Bluetooth-гарнитуру.
Сегодня «Бизнес-Бюро» представляет беспроводную гарнитуру «Минифон BB-mobile серии micrON-2», которая также выглядит как маленький мобильный телефон. Новинка создана с учетом пожеланий и отзывов пользователей «Минифона BB-mobile серии micrON».
«Минифон» второго поколения получил функцию поиска контактов в адресной книге, возможность регулировки громкости входящего звонка, более гибкие настройки режимов управления звуком, пятипозиционную навигационную клавишу, а также съемный аккумулятор. Радиус действия Bluetooth-гарнитуры был увеличен с 10 до 20 метров (см. сравнительную таблицу внизу). Стоит также отметить обновленный дизайн устройства.
Основной функционал гаджета не изменился. «Минифон BB-mobile серии micrON-2» позволяет осуществлять звонки (с помощью «журнала вызовов», цифровой клавиатуры или «контактов», которые передаются с вашего мобильного устройства). При потере соединения со смартфоном или планшетом второй «Минифон» подает звуковой сигнал. Эта функция позволит пользователю не потерять свое устройство в офисе, дома и так далее, не забыть его на столике в ресторане, или, например, в такси, а также дает дополнительную защиту от кражи. «Минифон BB-mobile серии micrON-2» может играть роль не только монофонической, но и стереофонической Bluetooth-гарнитуры (новинка может принимать с головного устройства как голос, так и музыку в стереорежиме). На его корпусе есть стандартный 3,5-миллиметровый разъем для подключения наушников. Новинку также можно использовать в связке с компьютером: в качестве Bluetooth-адаптера или беспроводной гарнитуры для общения с помощью сервисов VoIP-телефонии (Skype, MSN, Google Talk).
Уровень SAR в случае второго «Минифона» составляет 0,01 Вт/кг, как у обычной Bluetooth-гарнитуры. Для сравнения: в случае мобильных телефонов уровень SAR составляет 1-2 Вт/кг. Это значит, что использовать смартфон или планшет в связке с «Минифоном» безопаснее для здоровья, так как пользователю не приходится прикладывать свое основное мобильное устройство к голове.
В комплект поставки новинки входят блок зарядного устройства, USB-кабель, наушники, инструкция на русском языке и гарантийный талон.
Российские продажи Bluetooth-гарнитуры «Минифон BB-mobile серии micrON-2» начались 23 мая. Модель будет доступна в белом исполнении. Рекомендованная розничная цена — 1 950 руб.
Сравнение «Минифонов» второго и первого поколений:
«Минифон BB-mobile серии micrON-2»
Экран 1,1 дюйма
96*64 точки
OLED
Габариты / вес 104*38*12 мм / 17 г
Навигационная кнопка 5 позиций
Клавиатура Цифровая (с латиницей и кириллицей на клавишах)
Радиус действия 20 м
Функция поиска контакта в адресной книге Есть (зависит от выбранного языка «Минифона») – кириллица или латиница.
Режимы управления звуком 5 типов сигнала
4 режима: звук, вибрация, звук плюс вибрация, без звука
Регулировка громкости входящего вызова Есть
Сигнал-напоминание при разрыве связи с основным устройством Есть (можно включить или отключить)
Аккумулятор Съемный (до 8 часов в режиме
разговора или до 300 часов в режиме ожидания)
Работа с музыкой 3,5 мм гнездо для наушников,
поддержка профиля A2DP. Старт, стоп, переход к другому треку
Разъем для зарядки microUSB
Уровень SAR 0,01 Вт/кг
Цена 1950 рублей
«Минифон BB-mobile серии micrON»
Экран 1 дюйм
128*64 точки
OLED
Габариты / вес 88*40*5 мм / 15 г
Навигационная кнопка 2 позиции
Клавиатура Цифровая
Радиус действия 10 м
Функция поиска контакта в адресной книге Нет
Режимы управления звуком 2 типа сигнала
2 режима: звук и вибрация
Регулировка громкости входящего вызова Нет
Сигнал-напоминание при разрыве связи с основным устройством Есть
Аккумулятор Несъемный (до 8 часов в режиме разговора или до 300 часов в режиме ожидания)
Работа с музыкой 3,5 мм гнездо для наушников, поддержка профиля A2DP. Старт, стоп, переход к другому треку
Разъем для зарядки microUSB
Уровень SAR 0,01 Вт/кг
Цена 1550 рублей]]></text>
</doc>
