<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/uchyonye-issleduyut-vozmozhnost-sozdaniya-zhidkix-nositelej-informacii.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Учёные исследуют возможность создания жидких носителей информации]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Вода]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Жесткий диск]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Информация]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Наночастицы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В современном мире носители информации становятся меньше с каждым годом. Пару десятилетий назад человеку сложно было представить, что однажды на крошечный флеш-накопитель можно будет записать сотни гигабайт данных. Но прогресс не стоит на месте, а учёные исследуют возможность создания совершенно новых носителей информации.
Исследователи из Мичиганского университета совместно с коллегами из Университета Нью-Йорка продемонстрировали результаты своих исследований. В рамках этого научного проекта учёные использовали раствор с плавающими в нём пластиковыми наночастицами, которые способны формировать однобитные кластеры. По сути, раствор этот имитирует биологические процессы, которые легко можно встретить в природе, например, ДНК в живых клетках очень напоминает то, что пытаются создать учёные.
В данном видео учёные продемонстрировали, как ведут себя наночастицы в рамках этих однобитных кластеров:
«Кластер памяти из четырёх частиц, соединённых с центральной сферой, может принимать два положения, как обычный бит информации. Кластер из 12 частиц способен принимать уже 8 миллионов уникальных положений. В ходе исследований мы выяснили, что столовая ложка, содержащая раствор с кластерами из 12 частиц, способна хранить в себе терабайт данных. Согласитесь, это куда меньший размер, нежели переносной жёсткий диск».
Учёные в данный момент стараются решить вопрос с материалами, которые будут использоваться в носителях нового поколения. Так как встаёт острый вопрос дороговизны будущей технологии. Второй по важности вопрос – научить подобные носители считывать и записывать информацию в кластеры частиц.
Исследователи отмечают, что это лишь первый и очень важный шаг в данном направлении, и они будут публиковать результаты своих дальнейших исследований на регулярной основе. Пока технологию решили назвать «wet computing» (от «wet» — влага, англ.).
Кто знает, может быть, лет через пять мы сможем приобрести в любом компьютерном магазине пару литров нового носителя информации, залить его в специальный бак своего персонального компьютера и тем самым расширить объём его памяти.]]></text>
</doc>
