<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/kompyutery-na-baze-skorosti-sveta-stali-gorazdo-blizhe-k-realnosti.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры «на базе скорости света» стали гораздо ближе к реальности]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Будущее]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Скорость света]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Специалисты по вычислительной технике из Университета Юты (США) объявили о высокотехнологичном прорыве, потенциально открывающем возможность к разработкам суперкомпьютеров, которые будут обрабатывать данные в тысячи раз быстрее, чем способны нынешние аналогичные системы.
Базовый принцип традиционных вычислительных процессов основывается на передаче электронов через физические проводные каналы. Однако инженеры из Университета Юты разработали «ультракомпактные светоделители», которые используют для передачи данных фотоны света, создавая лучи в 50 раз тоньше человеческого волоса. Благодаря сверхмалым размерам, на одном компьютерном чипе могут поместиться миллионы таких светоделителей.
Когда речь заходит об измерении скорости, то постоянной величиной в этом случае всегда выступает скорость света. Ничто во Вселенной не может двигаться быстрее этой величины. Конечно, есть теоретические предположения о том, что все-таки можно двигаться быстрее скорости света, но речь сейчас не об этом.
«С практической точки зрения свет является самым быстрым способом для передачи информации», — сообщает в своей статье журнала Nature Phototronics профессор компьютерной инженерии Раджех Менон.
«Однако для передачи информации, например, на ваш ноутбук, свет нужно каким-то образом трансформировать в электроны. В противном случае машина не поймет, что вы от нее хотите. И в этом как раз заключается основная проблема. При такой трансформации передача информации будет происходить медленнее».
«Нашей же задачей является провернуть весь процесс передачи исключительно за счет света».
И ключом к решению этой задачи является разработанный и впервые продемонстрированный поляризованный светоделитель.
Менон, отвечавший за руководство группы, разработавшей светоделитель, считает, что данная технология уже в течение трех-четырех лет сможет быть адаптирована на использование в суперкомпьютерах, установленных в огромных вычислительных центрах и отвечающих за обработку огромного количества информации. А если заглянуть еще дальше, то представьте себе ориентированные на потребителя смартфоны и планшеты, которые будут не только мощнее нынешних домашних компьютеров, но и будут потреблять при этом гораздо меньше (по сравнению с нынешними телефонами и планшетами) электричества для работы.]]></text>
</doc>
