<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/ibm-sozdala-ochen-moshhnyj-nejrosinapticheskij-kompyuternyj-chip.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[IBM создала очень мощный нейросинаптический компьютерный чип]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[IBM]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Будущее]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Когнитивные вычисления являются одним из самых интересных научно-технических направлений последних лет. Ведь идея того, что однажды кто-то сможет построить компьютер, который будет таким же мощным и эффективным, как человеческий мозг, действительно не может не впечатлять. И новейший разработанный чип компании IBM ставит нас ближе к этой поставленной цели.
Big Blue (так нередко называют IBM) «поженила» нейробиологию с производством суперкомпьютеров и создала новый компьютерный чип размером с почтовую марку. Чип копирует работу одного миллиона нейронов мозга и потребляет при этом очень мало электричества (около 70 милливатт). Чип, получивший название TrueNorth, относится ко второму поколению чипов для когнитивных вычислений, разработкой которых последнее десятилетие занимается IBM не без финансовой поддержки «вездесущей» DARPA и ее программы SyNAPSE. Для того чтобы понять, насколько далеко продвинулись ученые в развитии направления когнитивных вычислений, вам следует знать, что первое поколение чипов от компании IBM имитировало работу всего 256 нейронов. И по тем временам, когда этот чип был создан, это было невероятным прорывом.
В то время как первое поколение чипа имело 262 144 программируемых синапсов, новый чип облает 256 миллионами. Первое поколение чипа имело всего одно нейросинаптическое ядро. Новый чип имеет 4096 таких ядер. Такое невероятное продвижение вперед в развитии этого направления обещает невероятные возможности в будущем: технология будет одинаково полезна, например, при производстве устройств, которые смогут вернуть зрение людям, так и при производстве роботов, которые будут применяться при поисково-спасательных операциях в ходе чрезвычайных ситуаций.
Качественный скачок в развитии этого чипа является не просто признаком того, насколько более мощной стала новая архитектура чипа TrueNorth. Это событие также является твердым доказательством огромного потенциала дальнейшего развития этого направления. Вам наверняка известен факт того, что человеческий мозг является невероятно сложной вычислительной системой. И хотя нам уже доводилось видеть и слышать о многих системах, которые пытались скопировать или имитировать процессы, происходящие в мозге, основной трудностью и проблемой подобных систем оставалось всегда то, что разработка компьютера, который соответствовал бы вычислительной мощности мозга, является безумно трудным заданием. Лишь в прошлом году ученые объявили об успехе в создании одного из самых мощных суперкомпьютеров в мире, чью мощность (и это при учете работы суперкомпьютера на базе 83 тысяч процессоров) можно сопоставить лишь с одним процентом мощности, которую тратит мозг всего за одну секунду своих вычислений.
Согласно закону Мерфи, человечество теоретически получит возможность решить на первый взгляд невыполнимую задачу в строительстве компьютеров настолько же мощных, насколько является человеческий мозг, к 2020 году. Но даже несмотря на колоссальную проделанную работу компании IBM, создавшей новую архитектуру, объединяющую память, вычислительные процессы и коммуникационные возможности для оптимизации скорости работы, вероятность достижения вышеоговоренной цели в поставленные сроки кажется маловероятной. В долгих планах компании значится разработка нейросинаптической системы чипов с десятью миллиардами нейронами и размером не больше двухлитровый бутылки содовой. И если вам кажется, что переход от производства чипов с 256 нейронами к разработке чипов с 1 миллионом нейронов является огромным скачком в развитии, то IBM понадобится сделать еще несколько более крупных шагов вперед для того, чтобы дойти до своей конечной цели.
Однако ученые, принимающие участие в развитии этого проекта, а также многие среди тех, кто видит во всем это потенциал, невероятно рады даже этому прорыву:
«Это огромный прорыв в разработке компьютерной архитектуры, имеющий очень важное значение, особенно если учесть, что индустрия движется в сторону нового поколения облачных вычислений, которые потребуют работу с огромными массивами данных», — говорит Шон Хан из компании Samsung.
Доктор Дхармендра С. Модха, глава проекта по разработке компьютерных систем, имитирующих работу человеческого мозга в IBM, видит в развитии этого направления более конкретную пользу, которая откроется перед нами в будущем:
«Чипы, созданные на основе модели человеческого мозга, могут трансформировать мир мобильной электроники таким образом, что у вас на руках будут находиться устройства, которые позволят выходить в Интернет даже без наличия Wi-Fi. Для этого будут использоваться специальные сенсорные и интеллектуальные приложения».

Означает ли это то, что наши смартфоны всего через несколько лет станут намного «умнее»? Скорее всего, нет. Однако это определенно является признаком того, что мы уже двигаемся в этом направлении.]]></text>
</doc>
