<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/chtivo-mos-kim-1-kompyuter-kommunikator-1976-goda.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#чтиво | MOS KIM-1. Компьютер-«коммуникатор» 1976 года]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Наша сегодняшняя историческая страничка посвящена удивительному компьютеру MOS KIM-1. Можно долго спорить о том, компьютер ли это вообще. В современном представлении точно нет. В классическом понимании компьютера, как «электронно-вычислительной машины» — да. И электронная и вычислять умеет. Поэтому будем считать компьютером для удобства. По своим возможностям он имеет мало общего с тем устройством, на котором можно гонять «крутые игрушки». Что там, самый простенький и дешевенький современный смартфон легко заткнет его за пояс. Впрочем, у MOS KIM-1 есть одна особенность, которая делает его предком вашего модного смартфона…

Довольно лирики! Переходим к техническим подробностям. Представленный в 1976 году компьютер MOS KIM-1 стоил 245 долларов США. Скромная по тем временам цена была обусловлена не менее скромными характеристиками. Скромными даже для тех далеких лет. Он базировался на процессоре MOS 6502, тактовая частота которого составляла всего 1 мегагерц. Оперативная память «поражала воображение» и составляла 1024 байта. Да-да, вы совершенно верно прочли и никакой ошибки здесь нет: именно один килобайт! В качестве накопителя информации могли использоваться аудиокассеты. Магнитофон в комплект поставки не входил. Среди прочего, эксперты уверяют, что это первый в истории компьютер на единой плате.
Непосредственно на материнской плате (она же своего рода «системный блок») располагался его шестиразрядный жидкокристаллический дисплей. Из портов в наличии имелся только 30-разрядный коннектор. Можно считать это «портом». Своего рода «операционной системой» выступал непосредственно машинный код, который вводился при помощи (на той же плате расположенной) шестнадцатиричной клавиатуры. Те из наших читателей, которым за тридцать, найдут много общего между MOS KIM-1 и ассортиментом магазинов «Юный техник». Не компьютер, а мечта умелого электронщика!
И, тем не менее, этот микрокомпьютер сыграл свою роль в истории высоких технологий, являясь предком целого семейства систем на базе микропроцессоров 6502. Расшифруем для начала аббревиатуру KIM-1 и узнаем, что это «Keyboard Input Monitor». Красивого перевода у нас не получится. Это означало что-то вроде: вывод с клавиатуры на монитор или, что, пожалуй, даже точнее, «монитор, управляемый с клавиатуры». Обратите внимание на то, что было гордо названо «монитором» в 1976 году и попробуйте вообразить себе, как смотрелась бы на нем одна из ваших любимых игр, если бы это было вообще возможно. Но, если технологии накладывают ограничения, то фантазия безгранична.
На самом деле перед нами даже не машина для офисного или домашнего применения, а своего рода образец, при помощи которого компания MOS Technology хотела продемонстрировать миру (и, прежде всего, специалистам компьютерной отрасли) возможности своего изобретения, микропроцессора 6502.

Сотрудники компании MOS были приятно удивлены той популярностью, которое их «тестовое» изделие снискало среди энтузиастов. Да, только энтузиаст мог обратить внимание на такое устройство. У MOS KIM-1 появилось немало пользователей и для него было создано много (по своим временам) программ (слово «приложение» тогда еще не вошло в обиход, программы было еще не к чему «прилагать» за отсутствием графических операционных систем). Этот компьютер обладал всего одним килобайтом оперативной памяти, перезаписываемое постоянное запоминающее устройство отсутствовало. Монитор был качественный, но очень маленький.
MOS KIM-1 представлял собою единственную материнскую плату без корпуса и блока питания. Обо всем этом приходилось позаботиться самому пользователю. В университетских лабораториях эта нехитрая система использовалась для контроля за ходом экспериментов и обработки данных. Очередной компьютер для обладателей умелых рук и многочисленных технических талантов.
К нему можно было подключать стандартный телетайп, который называли также телепринтером или же телеграфным печатающим аппаратом. Да, дорогие читатели, все это было еще в те времена, когда телеграмма считалась самым быстрым способом донести свое сообщение до адресата. Поддерживалась мощность 20 миллиампер (или 60 миллиампер). В семидесятых годах минувшего века все это были стандартные средства коммуникации. Таким образом, при всех своих (не вызывающих восторга) характеристиках, MOS KIM-1 мог выступать не только в роли вычислительного, но и коммуникационного устройства. И это роднит его с самыми мощными и актуальными планшетами дня сегодняшнего.
Через серийный порт можно было подключить текстовый ASCII-терминал или даже видеомонитор. Хранилищем информации могла выступать не только магнитофонная кассета, но и бумажная перфолента, для которой использовался специальный считыватель. Еще одна технология, которой не нашлось места в сегодняшнем дне, более того, ее уже успели настолько основательно позабыть, что далеко не каждый компьютерщик помнит, что это такое, зачем и когда применялось. Так что, бумажный носитель порой бывал и цифровым, по крайней мере на первых порах.
В конечном итоге MOS Technologies была куплена легендарной фирмой Commodore и вскоре старый-добрый KIM-1 появился под обновленным именем, с добавлением названия Commodore. Обратите внимание, что несколько изменился и цвет самой платы.

Наша очередная встреча с цифровым прошлым планеты подошла к концу. Страницы компьютерной летописи еще не успели покрыться пылью веков, но уже и сегодня способны вызвать не меньшее восхищение, чем те величественные творения рук человеческих, которыми прославились Античность и Ренессанс.
Источник: Oldcomputers.net]]></text>
</doc>
