<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/superkompyuter-ibm-pomozhet-stat-robotu-pepper-eshhyo-umnee.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Суперкомпьютер IBM поможет стать роботу Pepper ещё умнее]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[IBM]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Watson]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Искусственный интеллект]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Робототехника]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Роботы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мы уже неоднократно рассказывали вам о роботе Pepper, созданном стараниями компаний SoftBank и Aldebaran Electronics. Также вы наверняка слышали о суперкомпьютере Watson, разработанном специалистами корпорации IBM. Pepper изначально проектировался для того, чтобы общаться с людьми на понятном им языке и быть подспорьем в самых разных областях. Разработчики робота планируют использовать мощность суперкомпьютера Watson для того, чтобы сделать своё детище ещё более похожим на настоящего человека в общении.
«Сегодня мощность когнитивных вычислений может принять практически любую форму. Наше сотрудничество с компанией SoftBank Robotics Holdings в работе над роботом Pepper позволит расширить их аудиторию, а также продемонстрировать ей мощность компьютера Watson», — заявил руководитель разработки Watson Майк Родин.
Обе компании одинаково заинтересованы в разработках друг друга. У IBM есть невероятно мощная платформа, способная обрабатывать гигантские объёмы данных и выступать консультантом в самых разных областях, а у SoftBank есть удобная оболочка в виде дружелюбного робота Pepper, который может работать сиделкой в госпитале, экскурсоводом в музее и даже учителем в школе. До этого дня робот использовал собственный облачный искусственный интеллект, разработанный его создателями, однако те решили, что этого недостаточно для того, чтобы Pepper отвечал всем возлагаемым на него требованиям.
Что выйдет из этого необычного сотрудничества, покажет время. Ну а пока можно лишь надеяться, что однажды армия роботов Pepper не попытается захватить власть на Земле.]]></text>
</doc>
