<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/sozdan-pervyj-kompyuter-iz-uglerodnyx-nanotrubok.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Создан первый компьютер из углеродных нанотрубок]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Закон Мура]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Нанотехнологии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Углеродные нанотрубки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Воодушевленные идеей более компактной и высокопроизводительной электроники, исследователи из Стэнфордского университета создали первый в мире рабочий компьютер, который полностью состоит из углеродных нанотрубок. Нанотрубки использовались в разработке нового типа транзистора, способного в будущем заменить кремниевые чипы. Углеродные нанотрубки также могут помочь в лечении рака.
Это самое сложное электронное устройство из когда-либо созданных с использованием углеродных нанотрубок. Эта тема широко обсуждалась, но никто не верил, что можно в действительности создать нечто подобное, — рассказывает Макс Шулакер, соавтор работы, опубликованной в научном журнале Nature.
Углеродные нанотрубки представляют собой цилиндрические кристаллы из атомов углерода. Транзисторы из нанотрубок очень малы, что позволяет существенно экономить место на микросхеме, если сравнивать с кремниевыми транзисторами. Добавив сюда высокую проводимость и реакцию, мы получим увеличенную скорость работы и энергоэффективность. Это особенно важно ввиду ограничений, присущих транзисторам из кремния: приблизительно каждые два года инженеры удваивают количество транзисторов на чипе. Однако ученые уже предрекли конец закону Мура через несколько десятилетий.
Компьютер, построенный Шулакером и его коллегами, достаточно примитивен: он использует всего 178 транзисторов и управляется простейшей операционной системой, которая позволяет проводить подсчет и сортировку чисел с возможностью переключения между двумя задачами.
Тем не менее, ни одной группе ученых ранее не удавалось создать вычислительную машину на основе углеродных нанотрубок. На это были причины. Во-первых, углеродные нанотрубки выстраиваются самостоятельно, как им захочется. Во-вторых, в процессе самоорганизации они могут приобретать металлические свойства, что может привести к короткому замыканию.
Мы проделали немало работы, чтобы заставить нанотрубки выстраиваться в нужном нам направлении. Когда один чип содержит миллиарды транзисторов, погрешность в 2 процента может привести к серьезной проблеме, — говорит исследователь.
Преодолеть эти две проблемы ученым Стэнфордского университета удалось благодаря технологии, препятствующей образованию несовершенной структуры. Предполагается удаление (испарение) металлических нанотрубок при помощи тока. По словам исследователей, в будущем данный способ получения углеродных транзисторов можно будет использовать в промышленном масштабе, что позволит конкурировать с кремниевыми аналогами.
Для создания более сложных компьютеров потребуются дополнительные исследования.
Наивно думать, что все мгновенно откажутся от кремния. Но, возможно, когда-нибудь Кремниевую долину переименуют в Углеродную долину, — говорит Шулакер.
Ранее ученые из того же университета разработали полностью углеродные солнечные элементы.]]></text>
</doc>
