<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/chtivo-5-samyx-pugayushhix-texnologij-sovremennosti.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#чтиво | 5 самых пугающих технологий современности]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Большой адронный коллайдер]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Искусственный интеллект]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Технологическая сингулярность]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Технологии делают нашу жизнь лучше, неоднократно повторяем мы. Телевизоры с высоким разрешением, развлечения с персональным компьютером. У нас есть электронная коммерция, которая экономит время и деньги. Все это прекрасно, но ровно до того момента, как кто-то возьмет контроль над системами интернет-банкинга и машинами по всей планете.
Звучит безумно? Возможно. Ни одна из технологий, которые мы включили в наш список, не будет сеять смерть и разрушения по планете. Но это не означает, что можно спать спокойно, жалкие людишки: будущее технологий может оказаться куда страшнее, чем вы думаете.
1. «Я слышу голоса в магазине»

Звучит не очень страшно, ну а когда вы узнаете, в чем дело, страх уйдет совсем. Но скажите, вам не было бы тревожно за действительность, если бы вы ходили по магазину и слышали голоса вопкруг, которые говорили бы вам покупать те или иные вещи? Посмотрите вокруг — никого нет. Голоса слышите только вы.
Компания под названием Holosonics разработала систему Audio Spotlight, которая использует крошечные динамики, фокусирующие звук в тонкий луч. Ультразвуковые частоты слишком высоки для человеческого уха, но когда звук проходит через систему Audio Spotlight, воздух делает звук слышимым. Идеально подходит для рекламы в магазине: вам просто нужно встать, куда нужно, чтобы услышать ее. Мы уже развенчали миф о том, что компании манипулируют нашим сознанием на подсознательном уровне, но от звуковых волн никто не застрахован.
Ну а если вас не пугают звуки из ниоткуда (ох уж, это поколение рождающихся с наушниками в ушах), что если у вас отнимут компьютер?
2. По закону вас могут лишить ноутбука

В США действует закон, который позволяет таможенной и пограничной службе изъять ваши технические приспособления, когда вы переходите на территорию Америки. Возможно, на жестком диске вашего компьютера нет ничего нелегального, но если правоохранительные органы сочтут подозрительными хотя бы фотографии ваших детей, вашу технику изымут.
Все дело в том, что в интересах национальной безопасности, американские чиновники сочли достаточным условием для конфискации даже намек на преступление. Презумпция невиновности вас не спасет. С другой стороны, охрана может забрать ваш ноутбук, но предотвратит ли она глобальную кибервойну?
3. Кибервойна

Представьте войну, которая полностью контролируется компьютером. Нет, мы не говорим о симуляции военных действий посредством удаленного доступа, мы говорим об атаке на электронную инфраструктуру государства. «ЩИТО?», — спросите вы. Это система, которая контролирует МЧС, банки и другую электронную коммерцию, систему энергоснабжения, воды, бензина, коммуникационных сетей и — самое главное — систему обороны. Хорошо спланированный акт мог бы привести к серьезным проблемам и оставить нас без защиты органа, который заботится о нашей безопасности, — государства.
Если вам это кажется фантастическим, атаки такого типа уже проводились в отношении некоторых стран. Россия «напала» на Грузию отказом в обслуживании. Хакеры взломали Пентагон. Некоторые террористические организации учат своих агентов ломать компьютеры. По всему миру разбросаны сервисы ботнетов. Как же защититься от кибернападения? Поможет компьютерная грамотность. Придется донести до людей, что такое вирусы и «трояны», вовремя обновленный антивирус и прочие меры предосторожности, которые в условиях нынешнего тотального беспредела в виртуальном пространстве пока оставляют желать лучшего.
Кибернетические войны могут быть полезным инструментов против машин, которые научились думать и решили уничтожить человечество. Не подумайте, что мы перечитали научной фантастики — прогресс развивается куда быстрее, чем происходит техническое обучение поколений, и следующий пункт объяснит вам это.
4. Технологическая сингулярность

Искусственный интеллект (ИИ) прошел длинный путь с тех пор, как в мире заработал первый компьютер. Но мы, вроде, пока не находимся в мрачном обществе, где машины взяли власть и подчинили себе человечество (как в этом короткометражном ролике, например). По крайней мере, пока.
Вернор Виндж, профессор математики в Университете Сан-Диего, предложил собственную характеристику сингулярности. По его мнению, это время, когда компьютерные сети обретут самосознание, благодаря передовому искусственному интеллекту и интерфейсам, которые помогают компьютерам и людям взаимодействовать. Биологический прогресс настолько сложен, что ученые вполне могут однажды представить созданный в лаборатории человеческий интеллект. Работы по виртуальной симуляции мозга уже ведутся.
Есть определенная вероятность, что искусственный интеллект позволит машинам овладеть миром. Нет никаких гарантий, что этот сценарий действительно воплотится в жизнь, и у нас не будет возможности выдернуть вилку из розетки. Тем не менее, мысль о том, что машины когда-либо смогут посчитать нас недостойными существования и захотят уничтожить нас, звучит жутковато.
В 2008 году ученые закончили работу над гигантской машиной, которая, по их мнению, сможет пролить свет на некоторые из загадок Вселенной. Некоторых настолько испугала мощь подобного механизма, что они подали иск в суд против ее включения. Почему? Смотрите дальше.
5. Большой адронный коллайдер

БАК — это самый крупный и самый мощный ускоритель частиц, который когда-либо строили люди. Он был создан для того, чтобы сталкивать мельчайшие частицы между собой и смотреть, из чего же, из чего же сделана наша Вселенная. Европейская организация ядерных исследований (та самая CERN), которая построила коллайдер, весьма оптимистично смотрела на перспективы нахождения бозона Хиггса (найти который, по предварительным данным, удалось). Теперь же открытие бозона Хиггса подсказало нам, что Вселенную с большой вероятностью ждет гибель от другой Вселенной. Чудо-открытие стало роковым предзнаменованием.
Критики были против запуска БАК. Они переживали, что Большой адронный коллайдер может породить черную дыру на поверхности Земли (а дальше случилось бы вот что) или странный — то есть, гипотетический — материал под названием страпельки, который, по мнению ученых, может иметь разрушительные последствия для гравитационного поля. Ученые CERN отвергают обе теории (и мы с ними согласимся — излучение Хокинга таких микроскопических черных дыр, если бы они и появились, не дало бы им проглотить голубой шарик).
Объедините потенциальную мощь с вероятностью уничтожения — и получите сценарий развития такого страшного будущего, что ребята из фильма «Матрица» позавидовали бы на своем космическом корабле.
Источник: howstaffworks.com]]></text>
</doc>
