<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/novyj-kompyuternyj-virus-smozhet-zarazit-pk-pri-pomoshhi-mikrofona-i-dinamika.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Новый компьютерный вирус сможет заразить ПК при помощи микрофона и динамика]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Безопасность]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вирусы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Звук]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[До недавнего времени, чтобы полностью обезопасить компьютер от внешнего воздействия, надо было отключить его полностью от сети – вынуть кабели или модуль беспроводной связи. Но теперь даже это не спасет ваш ПК от злоумышленников. Специалисты из Института связи Фраунгофера разработали прототип вируса, способного передаваться через микрофон и динамик компьютера.
Компьютерные специалисты Майкл Гаспач (Michael Hanspach) и Майкл Гетц (Michael Goetz) провели эксперимент, используя пять компьютеров, которые были соединены между собой в скрытую акустическую сеть с помощью встроенных микрофонов и динамиков. Данные передавались с одного компьютера на другой, пока не достигали ПК, соединенного с внешней сетью. В результате им удалось передать данные на расстояние почти 20 метров на частоте 20 кГц со скоростью до 20 бит/с, пишет gizmag.com.
Для создания сети был использован протокол GUWMANET, который был разработан специально для подводных коммуникаций. Естественно, с такой скоростью исследователям не удалось перехватить большой файл, но у них получилось украсть несколько паролей из сети. Для защиты данных в будущем можно будет применять специальные акустические фильтрации с полосовым фильтром.
В данный момент исследователи заявляют, что пока рано еще беспокоиться о вредоносных программах, распространяемых акустическим способом, но, возможно, уже в ближайшем будущем будет намного тяжелее защитить свой компьютер от опасности.]]></text>
</doc>
