<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/litemanager-dlya-tex-kto-lyubit-udalennoe-upravlenie-kompyuterom.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[LiteManager — для тех, кто любит удаленное управление компьютером]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Windows 10]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерная безопасность]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Обзор]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Приложения]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уехали в отпуск, вдруг срочно надо сделать отчет, а компьютер в офисе? Хотите узнать, сколько времени сотрудники тратят на социальные сети? Для этих и многих других задач ответ один — удаленный доступ к компьютеру. Поскольку тема импортозамещения сейчас является одной из приоритетных (да и кризис на дворе), мы решили посмотреть на решения в данном направлении и нашли отечественную разработку с довольно хорошими ценами.
Буквально недавно программа LiteManager для удаленного управления компьютером, о которой сегодня и пойдет речь, обновилась до версии 4.7, чем и привлекла наше внимание. Это удобное решение для удаленного управления компьютерами, доступное не только для Windows, OS X и Linux, но и даже Android.
Настройка LiteManager на Windows невероятно простая — загружаете клиент с официального сайта и работаете с приложением. На управляемом компьютере необходимо запустить LiteManager Server, а на том, с которого вы будете работать, — LiteManager Viewer.
При настройке LiteManager Server можно выбрать множество параметров, в том числе авторизацию к компьютеру с помощью пароля. Само подключение происходит либо по IP-адресу компьютера, либо при помощи специального ID — здесь уж как кому проще. Указываем название соединения, IP-адреc, после чего компьютер будет добавлен в клиент для просмотра.
Вводим пароль, который указывали при настройке, и подключаемся к компьютеру.
Есть несколько режимов получения доступа к компьютеру: управление, просмотр, доступ к файлам, демонстрация и другие. При желании можно даже удаленно выключить компьютер.
Установка на OS X несколько сложнее, но разобраться можно за несколько минут. Для запуска LiteManager понадобится эмулятор приложений — например, Wine или CrossOver. Мы воспользовались последним, больно уж удобный и простой интерфейс.
LiteManager Viewer здесь выглядит точно так же — удобное окно со всеми возможностями. Процедура добавления компьютера идентичная — по IP или ID. Само подключение осуществляется мгновенно: пара секунд и вы уже «ползаете» по рабочему столу другого компьютера.
В LiteManager Server есть крутая функция «Информация о подключениях» — можно узнать, кто подключался к вашему компьютеру, с какого IP-адреса. Очень удобно.
Круто, что программа полностью совместима с операционной системой Windows 10. В новой версии добавлена встроенная система HelpDesk, которая предназначена для отправки заявок специалистам на оказание технической помощи. Кроме того, LiteManager позволяет настроить корпоративную службу поддержки с собственными серверами.
Доступна бесплатная и платная версия LiteManager, причем бесплатную можно использовать как в личных, так и в коммерческих целях.
Порадовало, что управлять компьютером можно даже с Android-смартфона или планшета при помощи одноименного приложения — просто введите свои данные для авторизации. Даже в отпуске или поездках без компьютера теперь можно держать все под контролем.
В целом это доступный бюджетный аналог TeamViewer с возможностью оформления лицензии на неограниченное количество компьютеров, при этом стоимость лицензии одна из самых низких на рынке — 15 000 рублей за корпоративную лицензию HelpDesk. Преимущество в том, что лицензия пожизненная и не имеет ограничений, все обновления бесплатные.
Что касается стоимости для обычных пользователей, то это 300 рублей за один компьютер (для образовательных учреждений — скидка 50 %). Предусмотрен бесплатный пробный 30-дневный период — такой жест доброй воли со стороны разработчиков. За такие деньги вы вряд ли найдете достойное решение по удаленному управлению компьютером, тем более что здесь платить каждый год вас никто не заставит. Скачать LiteManager и более подробно ознакомиться с программой для удаленного управления компьютером можно по этой ссылке.]]></text>
</doc>
