<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/chtivo-stepnoj-xishhnik-heathkit-h8.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#чтиво | Степной хищник. Heathkit H8]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Великий прорыв в компьютерной технике свершился! И не впервые. Такое периодически происходит. На сей раз, «представляем персональный компьютер Heathkit. Новые горизонты стандартов в области персональных вычислений открываются нам через два мощных компьютера, оснащенных эксклюзивным программным обеспечением, созданным Heath. Обеспечивается сервисная поддержка. Компьютер сопровождается технической документацией».
Именно так в 1977 году Heathkit («heath» — степь; «kit» — набор) охарактеризовала свой дебют на компьютерном рынке. Вопрос в том, что было вторым компьютером? Неужели сам H8 в собранном виде? Надо сказать, что фирма со столь оригинальным названием могла похвастаться историей, уходящей если не вглубь веков, то по крайней мере довольно почтенной. Еще в 1926 году она выпустила легкий аэроплан в виде… комплекта для самостоятельной сборки.
Среди ее изделий: оборудование для тестирования аудиосистем и электроники и коммуникационные системы для радиолюбителей, которые предшествовали мобильной связи. H8 стал первым компьютером от Heathkit.
Другие компании тоже выпускали компьютеры для умельцев в виде комплектов для сборки. Но постепенно такие наборы сдали свои позиции и уступили место готовым изделиям.

Heathkit H8 был представлен в июле 1977 года, но появился в продаже только осенью того же года. Стоил он сравнительно недорого: 379 долларов США. В эту цену не входила стоимость оперативной памяти. Heathkit H8 можно было оснастить оперативной памятью (ОЗУ, RAM) от 4 до 64 килобайт.
Heathkit H8 базировался на процессоре Intel 8080A, тактовая частота которого составляла 2 мегагерца. Современный смартфон во многие сотни раз мощнее. Интерфейсом ввода Heathkit H8 служила шестнадцатикнопочная клавиатура, а вывод осуществлялся на девятиразрядный дисплей. Данные можно было читать и записывать либо на магнитофонные кассеты, либо (начиная с 1978 года) на флоппи-диски (дискеты). Операционная система: HDOS (Heath DOS).
В не слишком высокую изначальную цену Heathkit H8 входила только основа и карта центрального процессора (CPU). Поэтому дальше начинались расходы и немалые. Одна только плата памяти H8-1 объемом 4 килобайта стоила 140 долларов США. И это самый минимальный объем памяти. Впрочем, все наиболее важное программное обеспечение для этого компьютера вполне помещалось в этой скромной памяти.
Чтобы использовать кассетный магнитофон в качестве привода, следовало потратить еще 110 долларов США на карту ввода-вывода H8-5 Serial. А чтобы подключить флоппи-дисковод, нужно было целых 16 килобайт оперативной памяти. Страшно даже подумать, сколько стоили столь высокие для своего времени технологии.
Подумать страшно, но необходимо для того, чтобы составить себе хотя бы частичное представление о том, насколько хищнически относился Heathkit H8 к кошельку своего пользователя, который полагал, что совершил выгодную покупку, не потратив на компьютер и четырех сотен долларов США.

В 1978 году двойной флоппи-дисковод для этого компьютера (или, скорее, конструктора?) стоил 675 долларов США. Само собой разумеется, что кассетный магнитофон, который можно было использовать в качестве бюджетного привода, не входил в комплект и тоже покупался за отдельные деньги (или уже имелся в хозяйстве).
Теперь самое интересное. Комплектующие для Heathkit H8 не были совместимы ни с одним компьютером, кроме того, для которого они и предназначались. Впрочем, в те дни это было самой обычной практикой. Хотя уже тогда были предприняты первые попытки стандартизации в компьютерной области. Самым ярким тому примером служит системная шина. Фирма Heathkit не желала и думать о сторонних технологиях и гордо разработала для своего H8 собственную 50-пиновую шину с десятью слотами расширения.
Понятно, что 16-кнопочная клавиатура была, скажем мягко, не самым удобным устройством ввода, а «калькуляторное» подобие дисплея далеко не наилучшим средством вывода, поэтому, с немалой вероятностью, пользователю рано или поздно приходила мысль о терминале. Терминал состоял из нормального по своим временам дисплея и полноценной клавиатуры, а также самых различных электронных компонентов, которые не имеют особого значения для нашего повествования.
Таким образом, выгодно купив Heathkit H8, человек втягивался в «увлекательную» игру потребления. Суть ее состояла в том, сумеет ли пользователь противостоять соблазну и потратить поменьше.

Завершая наш рассказ, посмотрим, на что мог потратить деньги «экономный» пользователь Heathkit H8:
475 долларов США стоил WH8, то есть собранный и протестированный Heathkit H8. За 140 долларов США покупалась H8-1, то есть статическая плата памяти, куда было уже установлено 4 килобайта оперативной памяти и можно было доустановить еще четыре, в итоге получив целых восемь. 95 долларов США стоил чип оперативной памяти H8-3. Его можно было установить в плату H8-1.
H8-2 представляла собой плату с тремя параллельными портами и обходилась пользователю в 150 долларов США. H8-5 стоила 110 долларов. Эта плата содержала серийный ввод и вывод, а также интерфейс подключения кассетного магнитофона. Скорость передачи данных составляла 1200 бод, то есть бит в секунду.
WH17 — «двойной» флоппи-привод. Содержал один дисковод и карту ввода/вывода. Требовал 16 килобайт оперативной памяти. Являлся самым дорогим расширением Heathkit H8 и стоил 675 долларов США. Туда же (в WH17) можно было поставить второй флоппи-дисковод H17-1 за 295 долларов.
Упаковка из пяти 5,25-дюймовых дискет (флоппи-дисков) загадочно именовалась H17-2 и стоила 25 долларов США. Программное обеспечение дисковой операционной системы называлось H8-17 и стоило одну сотню долларов.
Да уж, покупая Heathkit H8, человек надолго обеспечивал себя дополнительной статьей постоянных расходов.
По материалам: oldcomputers.net]]></text>
</doc>
