<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/entertainment/video-kak-sovremennye-deti-reagiruyut-na-starye-kompyutery.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#видео | Как современные дети реагируют на старые компьютеры]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Видео]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дети]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Юмор]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Время неуклонно движется вперёд, и то, что каких-то 30 лет назад казалось прорывом в науке и технике, сейчас выглядит безнадёжно устаревшим. Что будет, если современный ребёнок вдруг столкнётся с таким древним компьютером, как Apple II? Давайте посмотрим вместе.
YouTube-канал TheFineBros регулярно публикует различные видео о том, как дети реагируют на те или иные явления. К примеру, фокус-группе детишек демонстрируют рекламный ролик из 90-х, пропагандирующий пользу сети Интернет, или же детям показывают, какими были музыкальные плееры до того, как они научились воспроизводить MP3-файлы. Реакция детей, безусловно, очень забавная и по-доброму смешная.
В наше время то и дело наблюдаешь, как растерянный ребёнок, который впервые в своей жизни видит телефон с диском для набора номера, пытается нажимать пальцами в отверстия диска, надеясь, что так у него получится ввести нужный номер. Также всё чаще можно столкнуться с ситуацией, когда ребёнок пытается нажимать пальцами на экран телевизора, предполагая, что тот оснащён сенсорным дисплеем, как большинство современных устройств. И это вовсе не так плохо, просто современные дети выросли в другом мире, отличном от того, в котором взрослели их родители.
В этом видео детям в возрасте от 6 до 13 лет показывают старый громоздкий компьютер начала 80-х. Им объясняют, как он включается, для чего нужны 5-дюймовые дискеты, а также как именно правильно загрузить то или иное приложение. Даже если вы не знаете английского языка, чтобы понять, о чём говорят участники этого безобидного эксперимента, это не помешает вам получить заряд бодрости и хорошего настроения.]]></text>
</doc>
