<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/masterskij-kompyuternyj-modding.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мастерский компьютерный моддинг]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Cooler master]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Моддинг]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Что-то мы долго не делились с вами классными моддингами компьютерных корпусов. Пора исправить эту ситуацию. Отчасти по этому поводу я прогуливался по интернету и обнаружил, то, что и моддингом то язык не поворачивается назвать — это был в ручную собранный стол с интегрированным в него системным блоком.
Эта крутая штука вышла из под руки Паскаля де Грифа, одного из пользователей форума компании Cooler Master, которая некоторое время назад проводила конкурс на лучший моддинг компьютера.
Свою работу, делится Паскаль, он выполнил из алюминия и дерева. Стол получился, не только очень привлекательным на вид, но и функциональным. Его ножки выполнены таким образом, чтобы стол можно было при желании поднимать: засиделись на стуле, нажали кнопочку на переднем торце стола и он поднялся вверх на несколько десятков сантиметров, позволяя работать за компьютером стоя. Надоело стоять? Нажали еще раз кнопку — стол опустился.
Помимо этого создатель сего индустриального шедевра интегрировал в столешницу подставку для двух мониторов, которая тоже может подниматься и опускаться по нажатию нужной кнопки на переднем торце стола.


Но что более интересно, так это то, что Паскаль интегрировал в столешницу целый системный блок и очень плотно поработал над системой охлаждения.

Сперва стоит отметить, что основа, куда устанавливаться материнская плата, выполнена из листа обработанного алюминия, который служит не только в декоративных целях, но и помогает отводить тепло от железных компонентов. Паскаль посчитал, что обычная система воздушного охлаждения здесь бы не смотрелась. Поэтому он решил использовать жидкостную. И, разумеется, — собранную в ручную. Не тронутыми он оставил только основные ее части (радиатор и помпу). Все обычные пластиковые трубки он заменил металлическими — смотрится великолепно.



Возвращаясь к переднему торцу стола отметим, что Паскаль расположил рядом с ним блок питания и сделал специальную решетку, чтобы тот не был заметен. Кроме этого, он вывел на передний торец дополнительные вентиляторы охлаждения, чтобы те отводили горячий воздух из внутреннего пространства стола. Стоит также упомянуть, что для практически всей проводки были созданы специальные алюминиевые каналы. В итоге кажется, что и проводов то в системе нет.

В конце своей работы он вырезал дополнительные пластины для жидкостной системы охлаждения видеокарт (здесь их две) и установил подсветку.



Не знаю, выиграл ли он конкурс, но лично я бы ему точно присудил первое место без всяких колебаний. Более подробно о проделанной работе можно узнать на форуме Cooler Master.
Источник: Forum.coolermaster.com]]></text>
</doc>
