<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/10-neobychnyx-sistem-oxlazhdeniya.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[10 необычных систем охлаждения]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Системы охлаждения]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[С каждым годом производители компьютерных микрочипов стараются уменьшить техпроцесс производства, улучшить технологии, применить новые материалы. Этот вопрос мы уже подробно обсуждали. Как вы помните, одной из главных проблем, с которой борются инженеры — повышенное тепловыделение. Проще говоря, нагрев.
Когда нагрев стал реальной проблемой вычислительной техники, инженеры стали разрабатывать различные системы охлаждения. В начале это были небольшие алюминиевые радиаторы, затем в конструкцию добавили кулеры. Со временем технологии охлаждения становились все более сложными, по мере выхода все новых и более высокопроизводительных систем. Конечно, вы станете отрицать, говоря, что стандартные “боксовые” кулеры особо не изменились с момента их появления. Но мы ведь говорим о самых передовых технологиях на нашем сайте, а они требуют весьма нестандартных подходов. Таких нестандартных систем охлаждения представлено немало, как большими компаниями, так и простыми любителями моддинга и оверклокинга.
Orgasmatron от aodqw97

Система под названием Orgasmatron довольно оригинальна. Сборщик aodqw97 создал её полностью «с нуля» ещё в 2005 году.

На передней панели компьютера можно заметить оригинальные кнопки сброса и включения, а справа от них специальный тумблер включает/выключает охлаждение жёстких дисков. Сам корпус выполнен из акрила, а трубки чувствительны к ультрафиолету, они светятся в темноте при соответствующей подсветке.
Sledgehammer от TommyTech

Данная система водяного охлаждения называется Sledgehammer, при этом она содержит довольно оригинальный цилиндрический резервуар, монтирующийся сбоку от стоечного корпуса 4U. Резервуар до максимума не заполняется, поэтому при работе системы возникает красивый эффект пузырьков. На передней панели есть панель регулировки скорости вращения вентиляторов и скорости насоса. Данная система охлаждает CPU, GPU и чипсет. Вполне достаточно, на мой счет.
Причудливый теплообменник от syman_leeds_uk

Перед нами система водяного охлаждение с радиатором, который можно назвать необычным. К стене прикреплён круглый лист металла с медными трубками — всё это было сделано своими руками. Очень большая площадь металла позволяет ему рассеивать тепло в воздух без помощи вентиляторов, что снижает общий уровень шума.
А крупный цилиндр на фоне, который выглядит как водонагреватель, на самом деле является компьютером. Неплохой способ сэкономить на отоплении зимой. Вопрос лишь в том — что делать летом?
Зелёное охлаждение от PCGH Extreme

Система на фотографии использует цилиндрический внутренний резервуар, заполненный зелёной жидкостью. Благодаря пузырькам создаётся эффект, напоминающий желе. В любом случае система смотрится очень стильно.
Сто трубок от silviarb20det

На фотографии показана система одного из моддеров с водяным охлаждением. Количество трубок просто поражает. Когда вы что-то модернизируете, то справиться с трубками бывает непросто.
Огромное число вентиляторов от rubin1456

Перед нами хоть и не система водяного охлаждения, но довольно оригинальный корпус, состоящий из огромного числа 120-мм вентиляторов. Система охлаждается не только сзади и спереди, но и со всех сторон, включая низ!
Конечно, об оптимизированном воздушном потоке в такой системе можно и не мечтать. Эффективно ли она охлаждает? Вряд ли. Но кому до этого есть дело, просто очередной сумасшедший моддер решил выделиться из толпы. Что ж, ему это удалось!
Погружной компьютер от Puget Systems

Puget Systems продаёт погружные компьютерные системы как уже готовые, так и просто «корпус-аквариум». Внутрь монтируется материнская плата и все комплектующие, за исключением жёстких дисков, после чего корпус заливается маслом, которое Puget вкладывает в комплект поставки. И вы получаете собственную погружную систему с жидкостным охлаждением. Осталось запустить рыбок.
Project Monolith от rainwulf

Система, изображенная на фотографии, собрана rainwulf с сайта overclockers.com.au и названа Project Monolith. Система полностью построена «с нуля»: от корпуса и до трубок. Из всех систем, которые мы рассмотрели в данном обзоре, модель rainwulf можно назвать самой безумной. Даже блок питания имеет водяное охлаждение! Rainwulf полностью описал весь процесс изготовления и сборки, с которым вы можете ознакомиться здесь.

Посмотрите, что rainwulf сделал с видеокартой. Можно заметить потрясающее внимание ко всем деталям. Всё это нужно было тщательно спланировать.

Необычной системой охлаждения удивила нас компания Apple, выпустив новую модель своей рабочей станции — Mac Pro. Весь корпус станции представляет собой алюминиевый цилиндр, напоминающий турбину самолета. Внутри все компоненты распаяны вокруг необычного радиатора треугольной формы.

Такое нестандартное расположение позволило Apple вместить столь мощную начинку в небольшом и очень стильном корпусе. Что самое удивительное — система охлаждения рабочей станции работает очень тихо и не раздражает слух.
Еще одна система охлаждения собрана давно, но заслуживает внимания. Хотя бы потому, что ее автор очень сильно старался. Назвать такую компоновку удачной сложно, но она работает, и это факт.

Необычные системы охлаждения от энтузиастов удивляют своей сложностью, учитывая, что это все «hand made». Но все же, согласитесь, жаль не использовать такое количество «бесплатного» тепла. Этим вопросом занялись инженеры из IBM. Их суперкомпьютер Sequoia, развернутый в Национальной Лаборатории Лоуренса Ливермора (Lawrence Livermore National Laboratory) в США, выделяет очень много тепла. Разработчики решили использовать это тепло и установили весьма сложную систему охлаждения. Это позволило отапливать все здание института в холодное время года.

И напоследок немного юмора.]]></text>
</doc>
