<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/ilon-mask-rabotaet-nad-interfejsom-dlya-podklyucheniya-mozga-k-kompyuteru.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Илон Маск работает над интерфейсом для подключения мозга к компьютеру]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Интерфейсы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мозг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Нейробиология]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Нейроны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Элон Маск]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Многоразовые ракеты-носители, космические корабли, платёжные системы, беспилотные электромобили, машины для бурения тоннелей под густонаселёнными городами, скоростные вакуумные железные дороги. Казалось бы, Илон Маск попробовал себя практически во всём. Но предприниматель всё никак не успокоится. Вот и на этот раз его новая компания Neuralink займётся тем, что создаст способ подключения человеческого мозга к компьютеру.
Согласно публикации в Street Wall Journal, Илон Маск основал компанию, сотрудники которой работают над весьма перспективной технологией объединения человеческого мозга с компьютером. Пока проект находится на ранних стадиях развития, тем не менее в будущем нам вполне могут стать доступны мозговые имплантаты, превращающие нас в нечто похожее на то, что все мы видели в фильмах «Джонни Мнемоник» или «Матрица». Ведь кто из нас откажется за пару минут освоить кунг-фу? Сам Илон Маск уверен, что от полноценного нейрокомпьютерного интерфейса человечество отделяют всего четыре-пять лет.
На самом деле Маск уже несколько раз намекал на то, что готовится рассказать нам о чём-то очень интересном. Например, не так давно, во время выступления в Дубае, он заметил: «Через какое-то время мы, возможно, станем свидетелями объединения биологического интеллекта с интеллектом цифровым». А после Маск добавил: «Здесь всё упирается в пропускную способность, скорость установленной связи между вашим мозгом и компьютером».
К тому же в личном Twitter-аккаунте ещё в январе текущего года Маск, отвечая на вопросы поклонников, признался, что уже совсем скоро поделится с ними информацией о так называемой технологии «neural lace». Так в научной фантастике называют нейрокомпьютерные интерфейсы. Пока всё это действительно звучит слишком уж фантастически, чтобы быть правдой. Но первые шаги в данном направлении делаются уже не первый год. Например, больным нейродегенеративными заболеваниями в мозг вживляют массивы из электродов, чтобы при помощи стимуляции облегчить симптомы.
Над фантастической технологией трудится не только Илон Маск. Основатель стартапа Kernel, а также совладелец компании Braintree Брайан Джонсон также работает над чем-то подобным ещё с 2013 года. Джонсон вложил в исследования более 100 000 000 долларов из своего кармана и добился немалого прогресса. В его компании трудятся десятки первоклассных нейробиологов и программных инженеров. Но первостепенной их задачей является всё же борьба с нейродегенеративными болезнями, а не просто создание связки «человек —
компьютер». Добиться всего этого Джонсон планирует за счёт того, что сделает мозг человека быстрее и умнее, когда он подключен к цифровой сети.
Компания Neuralink была основана в июле прошлого года в Калифорнии. Если верить документам, то она займётся медицинскими исследованиями. Человеческий мозг скрывает в себе множество загадок, ответы на которые учёные ищут десятилетиями. Быть может, начинание Илона Маска хоть немного ускорит этот процесс, и наши потомки действительно смогут быстро и безболезненно подключаться к своим компьютерам.]]></text>
</doc>
