<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/12-letnij-malchik-priznalsya-vo-vzlome-pravitelstvennyx-sajtov.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[12-летний мальчик признался во взломе правительственных сайтов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Anonymous]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Взлом]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суды]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хакеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Канадский таблоид Toronto Sun опубликовал историю, которая потрясла многих его читателей. Обычный 12-летний житель Монреаля помогал группе хакеров Anonymous взламывать сайты правительственных учреждений, в чём сознался лишь спустя месяцы.
Напомним вам, что группа Anonymous была образована в 2008 году хакерами-добровольцами (так называемые «хактивисты») из разных стран, которые выступают против корпораций и правительственных организаций, которые вмешиваются в развитие интернета или пытаются так или иначе ограничить свободу распространения информации во Всемирной сети. Именно Anonymous в своё время выступали против гонений Джулиана Ассанжа и обрушили сайты платёжных систем PayPal, Visa и Mastercard за то, что те отказывались принимать пожертвования в его поддержку. Anonymous неоднократно взламывали сайты с детской порнографией и выкладывали в публичный доступ имена зарегистрированных там пользователей. Они организовывали кибер-атаки на правительство Египта и Европарламент, перехватывали секретные переговоры ФБР и секретных служб Великобритании. Не обошли вниманием хакеры даже религиозные организации, в один прекрасный момент обрушив официальный сайт Ватикана в знак протеста против коррумпированности современной Римско-католической церкви.
Время от времени некоторых участников хакерской группировки вычисляли и арестовывали, а некоторых даже посадили в тюрьму по заключению суда. Но благодаря тому, что Anonymous вполне оправдывает своё название, и члены группировки практически ничего не знают друг о друге, накрыть разом всех участников этого движения просто невозможно.
12-летний житель Монреаля, исходя из его собственных показаний, за время сотрудничества с группировкой Anonymous успел взломать сайт монреальской полиции, Квебекского института здравоохранения, сайт правительства Чили, а также несколько других сайтов. Мальчик объяснил, что никакой политической мотивации у него не было. Он всего лишь собирал на взломанных серверах всю доступную информацию и передавал её руководителям Anonymous в обмен на видеоигры, которые те присылали ему в знак благодарности. Кроме сбора информации, юный хакер занимался тем, что выводил некоторые сайты из строя, а также видоизменял их заглавные страницы по требованию своего руководства.
Канадский суд оценивает нанесённый мальчиком ущерб примерно в 60 000 долларов. А приговор по его делу будет вынесен только в следующем месяце. Как бы это иронично ни звучало, но юный хакер остаётся «анонимом» даже после того, как совершил чистосердечное признание в своих правонарушениях. Ведь по правилам Канады, имена несовершеннолетних преступников запрещено разглашать публично.
По материалам torontosun.com]]></text>
</doc>
