<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/chtivo-compucolor-8001-pervaya-raduga-kompyuternogo-nebosklona.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#чтиво | Compucolor 8001. Первая радуга компьютерного небосклона]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Compucolor 8001. Общий вид компьютера
Яркие события на самом деле редкость. И это, пожалуй, хорошо. Человеческая психика просто неспособна выдержать постоянный поток сильных эмоций. История компьютерной техники — не исключение. Большая часть созданных человеком компьютеров ничем особым не запомнились. Сегодня наша виртуальная машина времени отправляется в те зимние деньки 1976 года, когда произошло определившее ход истории событие: унылый экран микрокомпьютерного монитора впервые озарился разноцветьем радуги.
Compucolor 8001, о котором мы поговорим сегодня, особенный и яркий… точнее цветной. Вы спросите: «Что же тут особенного? Экрану компьютера и следует быть цветным и только цветным!» Но в те далекие времена люди еще не разучились восхищаться. Поэтому в 1976 году Compucolor 8001 был пришельцем из прекрасного будущего.

Compucolor 8001. Общий вид компьютера изнутри
Теперь факты. Compucolor 8001 появился на свет в декабре 1976 года, то есть предновогоднею порой, когда все спешат за покупками. Стоил он 2 тысячи 690 долларов США и базировался на процессоре Intel 8080 с тактовой частотой 2 мегагерца.
От своих собратьев он отличался встроенным 19-дюймовым цветным электронно-лучевым дисплеем, поддерживающим: в текстовом режиме 8 цветов (при разрешении 80 х 48); в графическом режиме тоже 8 цветов (при разрешении 192 х 160). В зависимости от сборки он мог располагать одним или двумя портами RS-232. Накопителем выступали магнитные диски, записываемые и считываемые подключаемым к компьютеру внешним флоппи-приводом.

Оптическая клавиатура микрокомпьютера Compucolor 8001
Оперативная память данного компьютера: от 4 до 32 килобайт. Программной платформой Compucolor 8001, то есть подобием операционной системы, выступала особая разновидность Бейсика: Compucolor BASIC.
Начиналось все так: в 1973 году Чарльз Муенч (Charles A. Muench) основал компанию Intelligent Systems Corporation (ISC), которой предстояло заниматься разработкой компьютерных терминалов с поддержкой цветной графики. Напомним, что в те годы господствовали мнохромные TTY-терминалы.

Игра Star Trek на цветном экране компьютера Compucolor 8001
Первый плод этих трудов появился в феврале 1976 года. 37 лет назад увидел свет Intecolor 8001, 19-дюймовый профессиональный ЭЛТ-терминал (RCA), который предлагался в виде комплекта для сборки за 1 тысячу 395 долларов США. Система располагала четырьмя килобайтами оперативной памяти. Не будем сильно отвлекаться и просто напомним: в те времена компьютеры часто предлагались покупателям в виде своеобразных «конструкторов», которые самому пользователю еще предстояло собрать.
Не прошло и года и в декабре 1976 года Intecolor 8001 из интерфейсного устройства превратился в полноценный самодостаточный компьютер. При этом он подорожал на 1 тысячу 295 долларов США и стал стоить 2 тысячи 690 долларов США. Так цветной терминал Intecolor 8001 превратился в Compucolor 8001, расширяемый компьютер на программной базе языка программирования Бейсик.

Пример отображения графики и текста на цветном экране компьютера Compucolor 8001. Поздравление с Рождеством и Новым Годом
Compucolor 8001 (который в процессе разработки называли также Compucolor I) часто именуют «первым настольным компьютером с цветной графикой». Во избежание неправильного понимания его «первенства», следует уточнить: он считается первым из самодостаточных компьютеров с цветной графикой. Цветные терминалы встречались и ранее.
Compucolor 8001 поддерживал три операционных режима: режим электронно-лучевой трубки (CRT Mode); Compucolor BASIC; операционная система центрального процессора (CPU). Последний режим был опциональным, то есть мог поддерживаться, а мог и не поддерживаться в зависимости от особенностей конфигурации.

Пример отображения сложной графики на цветном экране компьютера Compucolor 8001
При первом нажатии кнопки RESET, компьютер включался в режиме электронно-лучевой трубки, обеспечивая взаимодействие с внешней компьютерной системой через серийный порт RS-232. То есть, в этом режиме он выступал в качестве внешнего терминала (монитора с клавиатурой, если упрощенно выразить суть того типа устройств, которые давно стали достоянием истории) к большой ЭВМ.
Нажатие сочетания клавиш «ESC + W» переводило Compucolor 8001 в режим Compucolor BASIC, позволявший пользователю вводить и запускать программы на этом языке программирования.

Пример отображения инопланетного пейзажа на цветном экране компьютера Compucolor 8001
При условии инсталлированной «option 34» нажатие клавиш «ESC + P» переводило компьютер в режим CPU Operating System (операционной системы центрального процессора), который был подобен режиму операционной системы «Монитор» («Monitor»). Он позволял оператору (так тогда называли пользователя) управлять содержимым системной памяти, читать и записывать данные на ленточные картриджи, а также выполнять программы.
Президент ISC Чарльз Муенч отмечал, что им был самостоятельно проанализирован язык программирования Microsoft BASIC, разработанный для компьютера и он «переработал его» в целях использования на Compucolor 8001, но при это «приобрел исходный код BASIC у Microsoft, чтобы все было легально.»

Пример отображения диаграммы на цветном экране компьютера Compucolor 8001
Инструкция по программированию BASIC 8001 включалась в руководство пользователя Compcolor 8001. Сегодня этот документ, ставший важнейшим историческим источником, занимает 10 мегабайт в формате PDF. В руководстве пользователя также рассматривались другие вопросы, помогавшие пользователю побыстрее освоиться со своим чудо-компьютером.
О ленточных картриджах. Внешний привод мог поддерживать один или два восьмидорожечных ленточных картриджа, скорость которых составляла 4800 бод (примерно 600 текстовых символов в секунду). На одном картридже можно было сохранить до 1 тысячи 24 килобайт данных. Одна программа размещалась на одной дорожке. Соответственно, на «картридже» можно было разместить до восьми программ.
Эти ленточные картриджи были близким аналогом обычных аудиокассет, тех самых, которые в семидесятые и восьмидесятые годы минувшего века активно использовались для записи музыки.

Центральный процессор компьютера Compucolor 8001
Была даже возможность подключить к Compcolor 8001 чудо-новинку, внешний флоппи-дисковод (привод для дискет). Но, служил он недолго да и производительность вызывала нарекания. Поэтому, таких приводов для Compcolor 8001 было продано всего двадцать пять.
В конце 1977 года в этом направлении произошли серьезные перемены. Стали появляться более «совместимые с реальностью» дискеты и приводы для их чтения.

Модуль оперативной памяти (4/8 Кб) для Compucolor 8001
Четвертый (дополнительный) операционный режим Compcolor 8001 назывался FCS (File Control System) позволял использовать преимущества флоппи-дисков и включался нажатием клавиатурного сочетания «ESC + D». Эта «система файлового контроля» чем-то напоминала операционную систему DOS, позволяя пользователю получать доступ и работать с данными на дополнительных носителях (например, мини-дисках), загружать и сохранять программы и данные.
Клавиатура Compucolor 8001 от компании Collimation была уникальной. Ее можно даже считать «псевдосенсорной» или «полусенсорной». Нет-нет, это не был привычный нам тачскрин. Все было вполне традиционно и в духе времени: крупные «зубы» твердых физических клавиш. Но, между тем…

Модуль программируемой постоянной памяти (ПЗУ) компьютера Compucolor 8001 (емкость: 24 Кб)
Она не содержала механических контактов и сочленений, которые так часто загрязняются. Это была оптическая клавиатура. Чтобы не вдаваться в скучные технические подробности, несколько упростим описание принципа ее работы.
Изнутри клавиатура содержала два массива: светодиодов и фотоэлементов. Определенному виду нажатия клавиш соответствовал некий световой сигнал светодиодов, который воспринимался фотоэлементами и транслировался в команду, отдаваемую компьютеру.

Карта контроллера дисплея компьютера Compucolor 8001
Внутри компьютера располагался своего рода «шкаф» на восемь слотов для микросхем. Эти карты обладали 100-пиновыми коннекторами, но не были S-100-совместимыми.
«Малютка» Compucolor 8001 был крупным и тяжеленьким. Весил он более 38 килограмм. И без внешнего накопителя оставался абсолютно бесполезным в роли самодостаточного компьютера. Впрочем, уже в 1978 году Intecolor представила для потребительского рынка Compucolor II, который (в минимальной конфигурации) можно было приобрести за 1 тысячу 495 долларов США.

Карта контроллера мини-флоппи-дисков компьютера Compucolor 8001
Даже сейчас энтузиасты бережно хранят несколько десятков архивов дискет с программами для систем Compucolor.
Источник: Oldcomputers.net]]></text>
</doc>
