<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/gadgets/foto-kak-vyglyadyat-na-karte-vse-ustrojstva-podklyuchennye-k-internetu.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#фото | Как выглядят на карте все устройства, подключенные к Интернету]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Интернет]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Интернет вещей]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фото]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вам никогда не было интересно, сколько же в мире устройств, подключенных к Интернету? И где самая большая их концентрация? Один человек провёл интересный эксперимент и устроил глобальный PING всех подключенных к Интернету компьютеров, умных вещей и приборов.
Человеком этим оказался Джон Маттерли, основатель поисковой системы Shodan, которая является первым в мире поисковиком в Интернете вещей. Его поисковая система позволяет производителям оборудования для «умных домов» определять, какие из их приборов в данный момент подключены к Интернету, и где они расположены территориально.
Джон пропинговал все устройства, имеющие доступ в Интернет и на основе полученных данных создал карту мира, где отмечены скопления обнаруженных им устройств.
Никто не удивится, увидев, что наибольшая концентрация интернет-соединений приходится на США, восточное побережье Южной Америки, страны Европы, Индию, Китай и Японию. Меньше всего интернет-пользователей в странах Африки, Австралии, Гренландии, Канаде, на Аляске и на севере России.
Что касается России, разумеется, максимальное количество подключений к Интернету зарегистрировано в европейской части страны, особенно вокруг Москвы и Санкт-Петербурга. Чем дальше на восток, тем ниже концентрация интернет-соединений.
Нельзя быть уверенным, что в эксперименте Джона Маттерли отражены 100% всех устройств, подключенных к Интернету, но в любом случае результат этого исследования выглядит довольно любопытно, а полученная «Карта Интернета» смотрится весьма симпатично.]]></text>
</doc>
