<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/anb-zarazila-poryadka-50-000-kompyuternyx-setej-shpionskimi-programmami.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[АНБ заразила порядка 50 000 компьютерных сетей шпионскими программами]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Безопасность]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[США]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Шпионаж]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Агентство национальной безопасности США вновь обвиняют в незаконной слежке за гражданами. На этот раз речь идёт уже не о прослушке телефонных разговоров президентов разных стран, а о перехвате личной информации пользователей прямо в компьютерных сетях.
Эдвард Сноуден опубликовал новые секретные документы, которые проливают свет на ещё один проект АНБ, носящий название «Computer Network Exploitation» или просто CNE. Целью проекта является получение доступа к компьютерным сетям по всему миру и установка специальных шпионских приложений, которые тщательно фильтруют и отслеживают интересующую АНБ информацию.
Атаки на компьютерные сети совершались специально нанятыми хакерами, число которых, судя по документам, составляло более 1000 человек. По состоянию на 2008 год АНБ подмяло под себя около 20 000 компьютерных сетей по всему миру. К середине 2012 года число подконтрольных АНБ сетей увеличилось практически в два раза — до 50 000.
Помимо отслеживания потоков важной информации в заражённых сетях, АНБ также инсталлировала на компьютеры, имеющие доступ к этим сетям, специальные «спящие трояны», которые можно активировать в любой момент дистанционной командой. С помощью этих троянов сотрудники АНБ могут проделать с заражённым компьютером практически всё, что угодно, а пользователи даже не будут об этом догадываться.
Над проектом CNE АНБ работало с 1998 года. Было вполне ожидаемо, что комментировать оказавшуюся в крупных мировых СМИ информацию руководство АНБ отказалось, мотивируя это тем, что разглашение подобных данных может негативно сказаться на национальной безопасности США.
По материалам nrc.nl]]></text>
</doc>
