<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/gadgets/polyaki-sozdali-besprovodnoj-kompyuter-vnutri-kompyuternoj-myshki.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поляки создали беспроводной компьютер внутри компьютерной мышки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Аксессуары]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видео]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мини-ПК]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В этом году эксперты прогнозируют рост продаж персональных компьютеров, в прошлом уступивших первенство планшетникам и смартфонам. Помочь этому тренду может стартап-компания из Польши, придумавшая компьютер внутри компьютерной мыши.
Концептуальный компьютер в виде компьютерной мыши оснащен 4-ядерным процессором, модулем Wi-Fi, датчиками движения, портами USB 3.0 и накопителем объемом 128 Гбайт. Как заявляют авторы проекта, единственное периферийное устройство, которое потребуется для работы с ним – это монитор.
Беспроводной гаджет называется Mouse-Box. По размеру он не отличается от традиционной компьютерной мышки, поэтому комфортно сидит в руке. В основе нового компьютера лежит 1,4-герцовый процессор на микроархитектуре ARM – такой же используется в планшете Samsung Galaxy Note 10.
Подключение Mouse-Box к монитору или проектору осуществляется через стандартный HDMI-кабель, а по объему памяти такой компьютер не уступает смартфону iPhone 6 Plus. Увеличить имеющийся объем памяти физически невозможно, но при желании этот вопрос можно решить с помощью облачного хранилища данных.
Устройство не только подключается по воздуху, но также заряжается без проводов. Для этого используется специальное устройство – индукционная зарядка в виде коврика для мыши. Это означает, что у «компьютера в мышке» никогда не иссякнет заряд.
Создатели «Mouse-Box» называют свой продукт «невероятным сочетанием двух важнейших составляющих персонального компьютера». В демо-видео новое устройство позиционируется как альтернатива офисному или домашнему ПК.
В настоящее время авторы проекта собирают деньги на создание прототипа, который позже планируется запустить в серийное производство. Цена и сроки выхода устройства на рынок не сообщаются. Подробнее о проекте здесь.]]></text>
</doc>
