<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/phone/podstavka-dlya-iphone-s-usilitelem-zvuka-bone-horn-bike.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Подставка для iPhone с усилителем звука Bone Horn Bike]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Москва, 21 мая 2012 года — На российский рынок выходит подставка-чехол для iPhone 4/4S Bone Horn Bike с функцией усилителя звука. Новинка крепится к рулю велосипеда и позволяет использовать смартфон в режиме «hands-free».
Когда на улице начинает стремительно теплеть, и ярко светит солнце, хочется проводить на свежем воздухе как можно больше времени. Многие бросают свои авто и пересаживаются на велосипеды. Для таких активных и позитивных людей и предназначена новинка. Bone Horn Bike позволяет велосипедистам пользоваться смартфоном Apple iPhone даже во время движения.
Аксессуар позволяет экономить энергию батареи телефона. Bone Horn Bike выполнен в виде горна, и благодаря своей конструкции способствует усилению звука телефона на 13 дБ без дополнительного питания. Пользователю не придется лишний раз заряжать свой iPhone.
При помощи специального ремня Bone Horn Bike надежно крепится на любой велосипедный руль в горизонтальном или вертикальном положении. Пользователь получает возможность слушать музыку, устраивать видеоконференции или пользоваться навигатором, не отрываясь от управления велосипедом. Моющийся силиконовый чехол со специальной обработкой устойчив к загрязнениям и надежно защищает смартфон от пыли, влаги, царапин и колебаний.
Bone Horn Bike полностью отвечает требованиям экологической безопасности: аксессуар выполнен из экологически безвредного силикона и пригоден для вторичной переработки.
Подставка-чехол для iPhone Bone Horn Bike выйдет на российский рынок в мае по ориентировочной розничной цене 399 руб. в трех цветовых решениях: сером, черном и голубом.
Технические характеристики Bone Horn Bike:
— Поддерживаемые модели: iPhone 4/4s
— Материал: экологически безвредный силикон
— Грязеотталкивающее покрытие
— Размеры: 106 x 134 x 50 мм
— Вес: 73 г
— Цвет: черный / серый / голубой]]></text>
</doc>
