<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/ofisnyj-truzhenik-ibm-portable-pc-5110.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Офисный труженик. IBM Portable PC 5110]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Для офиса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[IBM Portable PC 5110 появился в феврале 1978 года. В те времена были весьма своеобразные понятия о портативности, поскольку этот «малютка» весил «всего-навсего» ~19,5 килограмма. Точнее 43 фунта. Зато он уже обладал всем необходимым пользователю и являлся развитием идеи IBM Portable PC 5100, первого самодостаточного компьютера нашей планеты.

Перво-наперво познакомимся с его техническими характеристиками. Процессор был разработан корпорацией IBM и работал с тактовой частотой 1,9 мегагерца. Оперативная память (ОЗУ, RAM) в минимальной конфигурации составляла 16 килобайт, но могла быть расширена до невероятных 64 килобайт.
Его монохромный монитор обладал разрешением 64 х 16. Речь идет о текстовых символах. Он мог обладать встроенным накопителем в виде магнитной ленты, на которой можно было хранить целых 200 килобайт данных. Дополнительно можно было приобрести внешний флоппи-дисковод (привод для дискет). В этом случае объем хранимой информации возрастал до 1,2 мегабайта.
Программной платформой (неким подобием операционной системы) выступали языки программирования: APL или BASIC. Один из двух или даже оба сразу.
IBM 5110 не был игрушкой для энтузиастов, каковыми являлись большинство микрокомпьютеров того времени (типичный пример «конструктора» IMSAI 8080). Он предназначался для нужд малого бизнеса, хотя цена его была совсем немала. Но к вопросу о том, во что могла обойтись та или иная конфигурация IBM Portable PC 5110 мы вернемся несколько позднее.
С его помощью можно было выполнять следующие задачи (следовательно, существовало и соответствующее программное обеспечение):
Главная бухгалтерская книга
Cчета к оплате
Фонд заработной платы
Счета к получению
Финансовое планирование
Управление материально-техническими ресурсами
Выписка накладных
Анализ продаж
Составление сметы
Анализ себестоимости работ
Линейное программирование
Обработка текстов (текстовый редактор)
  Таков был поистине гигантский список его основных задач. IBM 5110 стал бизнес-версией IBM 5100, представленного тремя годами ранее и предназначенного для инженеров и математиков. Если IBM 5100 мог использовать для хранения информации и программ только магнитную ленту, то с IBM 5110 можно было использовать на внешнем приводе IBM 5114 8-дюймовые двойные дискеты. Они были не только намного быстрее магнитного носителя, но и позволяли сохранить значительно больше данных.

Выпускались три различные модели компьютера IBM Portable PC 5110:
model 1 — поддерживала внутренний и внешний накопители на магнитной ленте
model 2 — встроенный накопитель на магнитной ленте отсутствовал; поддерживался только внешний флоппи-дисковод
model 3 — десктопная версия; обладала двумя встроенными 8-дюймовыми дискетами
  Каждая из этих трех моделей была совместима с внешним приводом для дискет IBM 5114, а также матричным принтером IBM 5103. Интересно посмотреть, как цена компьютера зависела от объема оперативной памяти и языка программирования.
Базовая версия обладала языком программирования BASIC:
16 килобайт: 8 тысяч 475 долларов США
32 килобайта: 10 тысяч 225 долларов США
48 килобайт: 11 тысяч 975 долларов США
64 килобайта: 13 тысяч 725 долларов США
  Версия с языком программирования APL стоила на тысячу долларов США дороже. С двумя языками программирования — еще на тысячу (на две тысячи долларов дороже соответствующей базовой версии).
Наиболее распространены были следующие конфигурации:
16 килобайт оперативной памяти; 1 магнитный накопитель; принтер со скоростью печати 80 символов в секунду; 13 тысяч 075 долларов США
16 килобайт оперативной памяти; 2 флоппи-диска; принтер со скоростью печати 80 символов в секунду; 17 тысяч 725 долларов США
32 килобайта оперативной памяти; 2 флоппи-диска; принтер со скоростью печати 120 символов в секунду; 19 тысяч 975 долларов США
48 килобайт оперативной памяти; 4 флоппи-диска; принтер со скоростью печати 120 символов в секунду; 27 тысяч 775 долларов США
 
За дополнительные деньги можно было приобрести совместимые устройства:
Встроенный магнитный накопитель: 1 тысяча 400 долларов США
Внешний привод для магнитной ленты IBM 5106: 1 тысяча 850 долларов США
Принтер 5103 со скоростью печати 80 символов в секунду: 3 тысячи 200 долларов США
Принтер 5103 со скоростью печати 120 символов в секунду: 3 тысячи 700 долларов США
Привод для флоппи-дисков 5114 (на 1 диск): 4 тысячи 150 долларов США
Привод для флоппи-дисков 5114 (на 2 диска): 6 тысяч 050 долларов США
Bisync-модем: 2 тысячи долларов США
Async-модем: 900 долларов США
 
Через несколько лет появились уже настоящие портативные компьютеры, эпоху которых открыл в 1984 году знаменитый NEC PC-8300. Но в 1978 году персональные компьютеры делали свои первые робкие шаги и немногие из них могли похвастаться такими возможностями, как IBM Portable PC 5110. В конце семидесятых годов минувшего века корпорация IBM была в авангарде высоких технологий. С ее именем было связано практически любое значимое событие в компьютерной индустрии.
По материалам oldcomputers.net]]></text>
</doc>
