<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/kupit-rapsberry-pi-2-mozhno-uzhe-sejchas.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Купить Raspberry Pi 2 можно уже сейчас]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Windows 10]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мини-ПК]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Программирование]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Производитель популярного Raspberry Pi выпустил обновленную версию мини-компьютера. Новый Raspberry Pi 2 обещает вшестеро большую производительность по сравнению с первой моделью. Микрокомпьютер, разработанный Raspberry Pi Foundation в Британии, по размеру не больше обычной банковской карты. Устройство было задумано как недорогая альтернатива персональному компьютеру, предназначенная для популяризации компьютерных наук в школах.
Летом прошлого года компания сообщила, что с момента запуска Raspberry Pi (февраль 2012 года) было продано более трех миллионов устройств. Всего было выпущено четыре версии Raspberry Pi, а именно Model A, Model A+, Model B и Model B+. Все они работают на процессоре Broadcom BCM2835.

Основное отличие Raspberry Pi 2 состоит в использовании нового чипа Broadcom BCM2836 с четырьмя вычислительными ядрами Cortex A7, а также оперативной памяти на 1 Гбайт, что вдвое превосходит предыдущую наилучшую конфигурацию.
Компания сообщила, что Raspberry Pi 2 получит поддержку Windows 10 после «тесной работы с Microsoft». Совместимая версия операционной системы будет доступна бесплатно для разработчиков. На сайте windows.com говорится, что это будет версия для устройств из категории «Интернет вещей». Это означает отсутствие поддержки стандартного интерфейса Windows 10.
Основатель Raspberry Pi Foundation Эбен Аптон говорит, что Raspberry Pi 2 будет стоить столько же, сколько сейчас стоит Model B+, а это 35 долларов. По его словам, 100 000 единиц Pi 2 уже ждут своих покупателей, а мощности завода Sony позволяют выпускать «тысячу экземпляров в день».
Raspberry Pi 2 уже поступил в продажу.
Не менее интересный мини-компьютер создали в Польше. Местные инженеры придумали ПК внутри компьютерной мыши.]]></text>
</doc>
