<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/pervyj-v-mire-mikroprocessor-vystavlen-na-aukcion.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Первый в мире микропроцессор выставлен на аукцион]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Аукцион]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Микрочипы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Важная часть компьютерной истории, первый в мире микропроцессор, был выставлен на торги аукционного дома Christie’s.
Самая первая в мире интегральная схема, созданная инженером компании Texas Instruments Джеком Килби в 1958 году, была выставлена на торги. Специалисты оценили этот лот в пределах 1-2 миллионов долларов, ведь по сути эта схема является прародительницей всех современных микрочипов. Благодаря своему изобретению Джек Килби получил Нобелевскую премию в категории физики в 2000 году. Заслуги инженера оценили лишь спустя 42 года.
Интегральная схема представляет собой тонкую пластину из германия с нанесёнными на неё дорожками, выполненными из золота, а всё это расположено на стеклянной подложке. Этот лот был выставлен на торги вместе со своим близнецом, который был разработан другим инженером, Томом Йерганом, по его образцу и подобию, и представляет собой дальнейшее развитие идеи Джека Килби.
«Можно считать эту интегральную схему свидетельством о рождении современных компьютеров, — поделился с журналистами Джеймс Хислоп, ведущий научный специалист аукционного дома Christie’s, — Создание первого микрочипа действительно является отправной точкой для появления всех современных компьютеров».
Несмотря на историческую ценность этого лота, участники торгов оценили первый микрочип не так высоко, как хотелось бы руководителям аукционного дома. Ставки достигли отметки лишь в 850 000 долларов, не дотянув до минимально заявленной стоимости лота. Теперь не совсем ясно, что будет с чипом дальше – будет ли он повторно выставлен на торги или временно ляжет на полку хранилища, рядом с другими историческими ценностями.
Чип Килби не единственное напоминание о том, как зарождалась компьютерная техника. В Смитсоновском музее технологий города Чикаго вы сможете увидеть два других ранних прототипа интегральных схем. Руководитель музея тем не менее считает, что ценник на выставленный на аукцион микрочип слишком завышен, и он даже не в состоянии предположить, какой музей может позволить себе купить его за такие огромные деньги.]]></text>
</doc>
