<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/entertainment/sam-sebe-astronom-vybiraem-domashnij-teleskop.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сам себе астроном. Выбираем домашний телескоп]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Космос]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Телескопы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Человека во все времена привлекало небо. Особенно звездное ночное небо. И смотреть на звезды было присуще не только мыслителям или астрологам, но также это было интересно простым смертным. В наше время наблюдение «за звездами» посредством телескопа становится все менее сложным в плане доступности процесса. Но не менее романтичным и завораживающим.
Со времен Советского Союза любители наблюдений за небесными телами привыкли посещать обсерваторию. Для этого даже организовывались экскурсии в подобные заведения, имевшие целью приобщение обывателей к астрономии. С сегодняшним развитием технологий в этом нет нужды. Наблюдать за планетами, созвездиями или Луной можно не выходя из дома, посредством компьютера на специальных сайтах с онлайн-трансляцией с телескопов космических агентств, либо просто купив себе собственный домашний телескоп, выбор которых на рынке очень велик.
Многие современные производители выпускают самые различные модели телескопов, такие, например, как рефлекторные, рефракторные и зеркально-линзовые. Причем, все эти модели могут быть использованы в наземных наблюдениях за космическими телами. Также в продаже имеются приборы для фотографии астрономических объектов и телескопы, которые предназначены даже просто для украшения интерьера.
В упрощенном представлении основной принцип действия телескопа представляет собой процесс обработки электромагнитных волн, излучаемых объектом исследования. Сфокусированное изображение, попавшее в объектив прибора благодаря световым сигналам, которые усиливаются специальными фильтрами, отображается в увеличенном виде.
Итак, при выборе телескопа необходимо учитывать не только его цену по принципу «чем дороже, тем лучше», тем более, что это не всегда так, но и желательно знать некоторые необходимые критерии выбора, зависящие от целей приобретения непосредственно покупателем.
1. Конструкция телескопа (рефракторы, рефлекторы).
Рефлектор представляет собой оптический телескоп, использующий в качестве светособирающего элемента зеркало.
Первый рефлектор был построен Исааком Ньютоном в конце 1668 года. Это позволило избавиться от основного недостатка использовавшихся тогда телескопов-рефракторов — значительной хроматической аберрации (паразитная дисперсия света), проходящей через оптическую систему (фотографический объектив, бинокль, микроскоп, телескоп и т. д.). При этом белый свет разлагается на составляющие его цветные лучи, в результате чего изображения предмета в разных цветах не совпадают в пространстве изображений).
Грубо говоря, рефрактор — это труба, оборудованная оптической системой и окуляром на разных концах, которые отлично увеличивают объект, но плохо собирают свет. Таким образом, выбирать телескоп-рефрактор уже неактуально сегодня, однако он более доступен по ценовому признаку.
2. «Размер имеет значение».
Собравшись приобрести телескоп для дома, необходимо заранее определиться с местом его будущего расположения и провести нужные замеры. Параметры домашнего телескопа обычно укладываются в диаметр 60-200 мм в случае выбора телескопа-рефрактора и 70-250 мм — для телескопа-рефлектора. Длина трубы стандартно составляет 300-1000 мм. Если же квартира малогабаритная, то рекомендуется прибор компактного типа, например, рефлекторная модель.
Сегодня лидером на рынке современных «бытовых» телескопов является американская компания Celestron. По габаритному параметру для домашних условий применения телескопа оптимальным вариантом является Celestron AstroMaster.
3. Интеграция с компьютером. 
Наличие этой функции телескопа позволит не только фотографировать космические объекты непосредственно с помощью компьютерного интерфейса, но и даже проводить семинары в онлайн-режиме. По этому параметру спросом пользуется иная модель вышеуказанного производителя — NexStar 4 SE или 6 SE.
4. Увеличительная возможность телескопа. 
Это, пожалуй, один из основных параметров выбора телескопа. В зависимости от его значения простые любительские приборы позволяют наблюдать только объекты солнечной системы, а мощные аппараты дадут возможность объективу улавливать всевозможные объекты, входящие в каталог NGC (от англ. New General Catalogue of Nebulae and Clusters of Stars — «Новый общий каталог туманностей и звездных скоплений»).
При выборе «девайса» для домашнего использования важно помнить, что телескоп, оснащенный мощной оптикой и качественной механикой, намного надежнее и проще в эксплуатации. 
Так, например, автоматический искатель все той же компании Celestron StarPointer упрощает наведение телескопа на объект, фокусируясь на заданной точке самостоятельно, что гораздо быстрее, чем это происходит при работе с оптическим искателем. 
В качестве программного обеспечения, позволяющего взаимодействовать телескопу с компьютером, той же компанией Celestron разработана программа «The Sky Level i», идущая в комплекте с их телескопами и позволяющая исследовать космические объекты во всех подробностях. А 20-миллиметровый окуляр, оснащенный оборачивающейся системой, позволяет получать сразу прямое изображение.
К слову, оборудовать свой дом такой техникой составит примерно 150-200 долларов, что, по сути, не так уж и много по сравнению с перспективой иметь возможность в любой момент наблюдать все самое интересное в космическом пространстве, а, возможно, и вовсе — совершить какое-либо открытие. Да и к тому же всегда можно будет пригласить интересующего вас человека «понаблюдать за звездами» и удивить его действительным наличием такой системы для наблюдений.]]></text>
</doc>
