<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/tumannye-xranilishha-mogut-stat-bezopasnoj-alternativoj-oblachnym.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Туманные» хранилища могут стать безопасной альтернативой «облачным»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Облачные сервисы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Работающие в сфере компьютерных технологий итальянские ученые создают новую концепцию удаленных распределенных хранилищ документов, в которой преимущества облачных вычислений сохранялись бы, но без сопутствующих им изъянов в безопасности облачной технологии, которые порождаются тем, что документы полностью хранятся на одном удаленном сервере. Вместо этого учеными была предложена технология, при которой у файлов нет конкретного места, где они бы постоянно располагались. Пакеты данных находятся в постоянном движении в сети.
Розарио Кульмоне (Rosario Culmone) и Мариа Концетта Де Виво (Maria Concetta De Vivo) из Университета Камерино отмечают, что облачные вычисления содержат в себе определенные аспекты риска. Эти аспекты порождаются самой сутью технологии. Другой подход может состоять в том, что файлы не будут иметь определенного места хранения на сервере. Команда разработчиков, следуя «облачной» традиции, также подобрала своей технологии «метеорологическую» метафору, назвав ее «туманной». Результаты исследования были опубликованы учеными в издании International Journal of Electronic Security and Digital Forensics.
Метафора достаточно точно отражает суть новой разработки. Ведь туман, в отличие от облаков, рассеян в воздухе и не обретает устойчивых форм, постоянно, буквально на глазах, меняя свои причудливые очертания. Непрерывная динамика — именно она обеспечивает подобие нового подхода к удаленным компьютерным хранилищам с непостоянным природным явлением, давшим ему свое название.
Являясь альтернативой облачным хранилищам, туманные хранилища не предполагают хранения файлов на одном сервере. Таким образом получается скорее туман файлов, чем их плотное облако. Определенного места, где файлы находились бы целиком в рамках новой технологии, попросту не существует.
Новая концепция предполагает распределение файлов по публичной или приватной сети, без определенного места хранения. Таким образом, не существует единого сервера, с помощью которого можно получить доступ к этим файлам. Они окажутся доступными лишь тем пользователям, которые имеют на это право.
Новая технология использует стандартные сетевые протоколы, но необычным образом. Посредством «виртуальных буферов» интернет-роутеров она обеспечивает бесконечное перемещение пакетов данных и, таким образом, файл не будет постоянно находиться на одном компьютере.
По материалам sciencedaily.com]]></text>
</doc>
