<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/chtivo-apple-mac-server-g4-733-quicksilver-zabytye-vexi-sozdatelej-iphone.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#чтиво | Apple Mac Server G4 733 (Quicksilver). Забытые вехи создателей iPhone]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Далеко не сразу у компании Apple появились миллионы поклонников во всех уголках планеты. Путь к славе был долог и тернист. И не всегда каждая новинка купертиновской корпорации рассматривалась «под микроскопом» всем миром. В ее летописи есть такие страницы, которые успешно стерлись из памяти даже самых преданных ее фанатов. В этом ряду свое место занимает Apple Mac Server G4 733 (Quicksilver). Как понятно из самого названия, серверный компьютер, то есть мощный по своим временам. Точнее, одна из многочисленных модификаций семейства Apple Mac Server G4.
Apple Mac Server G4 733 базировался на процессоре PowerPC 7450 (G4), тактовая частота которого составляла 733 мегагерца. Его отличало наличие модуля «Velocity Engine» (AltiVec), предназначенного для обработки векторной графики. Этот могучий исполин комплектовался 256 мегабайтами оперативной памяти и жестким диском, емкость которого составляла 80 гигабайт. «На борту» имелся 12-скоростной привод CD-RW. То есть, компакт-диски можно было записывать самостоятельно, а болванки формата RW даже перезаписывать. Если учесть, что в те времена люди еще очень активно пользовались дискетами (флоппи-дисками), то эта возможность была очень важной в плане обмена информацией.

Его графическая карта: могучая 4X AGP NVIDIA GeForce 2 MX с тридцатью двумя мегабайтами видеопамяти стандарта SDRAM. Примечателем он и тем, что системный блок легко открывался, а это означало широкие возможности апгрейда (то есть, модернизации своими руками). В те динамичные времена компьютеры устаревали очень быстро и, чтобы не отстать от времени, умелым пользователям приходилось несколько раз в год заглядывать «под капот» своего компьютера и менять-менять-менять… То процессор, то оперативную память, то материнскую плату. Через некоторое время от первоначального компьютера оставался только корпус.

Апгрейд был в начале нашего века любимейшей темой разговоров той части молодежи, которая уже тогда проявляла интерес к цифровой технике, возможности которой даже десять лет тому назад были весьма далеки от современных.
В целом, конфигурация всех моделей Mac Server G4 была близка к Power Macintosh G4. Отличие состояло в том, что оперативной памяти было больше, а жесткие диски были быстрее. Кроме того, предустанавливалось серверное программное обеспечение, которое обычным пользователям было вообще не нужно. Таким образом, Mac Server G4/733 (Quicksilver) в целом был разновидностью Power Macintosh G4/733 (Quicksilver) и отличался от него особенностями операционной системы MacOS X Server.
А теперь только факты, только «физика». «Лирическая» часть нашего повествования позади. Компьютер обладал одним-единственным одноядерным процессором, что для тех временем было совершенно типично. Скорость системной шины составляла 133 мегагерца. Объем постоянного запоминающего устройства составлял 1 мегабайт. Кэш первого уровня (L1 Cache): 64 килобайта. Кэш второго и третьего уровня (L2/L3 Cache): 256 килобайт.
Тип оперативной памяти: PC133 SDRAM. Это означало, что минимальная скорость оперативной памяти составляла 133 мегагерца. Математический сопроцессор был интегрирован. Этот серверный компьютер поддерживал 168-пиновые модули оперативной памяти PC133 SDRAM версии 3.3 с 64-битной «шириной полосы». По утверждениям Apple, в данной модели была реализована «полностью 128-битная внутренняя шина данных».

Вернемся к оперативной памяти. В стандартной конфигурации, как отмечалось выше, было предусмотрено всего 256 мегабайт ОЗУ. Но, согласно велениям времени, был предусмотрен большой запас ее увеличения: до полутора гигабайт. Это позволяло существенно продлить срок службы компьютера.
Интегрированной оперативной памятью материнская плата Mac Server G4/733 (Quicksilver) не обладала, но на ней было предусмотрено три слота для модулей ОЗУ (RAM). Видеокарта, о характеристиках которой было сказано выше, вставлялась в слот AGP. Стандартная видеопамять в 32 мегабайта была и максимальной, следовательно увеличить ее объем было невозможно.

К Mac Server G4/733 (Quicksilver) можно было подключить всего лишь один дисплей. Максимальное поддерживаемое разрешение достигало 1920 x 1200 пикселей. Поддержка второго монитора отсутствовала. 80-гигабайтный жесткий диск работал со скоростью 5400 RPM (оборотов в минуту). Его интерфейс: Ultra ATA/66 (ATA-5). Довольно типично для своего времени.
«Двенадцатискоростной» пишущий CD-привод на самом деле лишь писал на такой невысокой скорости на болванках формата CD-R. Читал диски он со скоростью 32X, а перезаписываемые диски CD-RW писались им на «десяти скоростях». Для тех, кому интересные мельчайшие технические детали, следует добавить: его шиной был интерфейс EIDE (ATA-3).

Дополнительно можно было заказать совместимый привод Zip 250. Что такое Zip? Так толком и не прижившийся накопитель на гибких магнитных дисках, емкость которых составляла 100, 250 или даже 750 мегабайт. По сути это были те же дискеты (флоппи-диски), но выгодно отличались от своих «старших собратьев» увеличенным объемом. Ведь максимальный объем традиционной дискетки составлял всего 1,44 мегабайта. Все правильно, как раз на одну средненькую фотографию и хватало. Впрочем, для фотографий этот носитель практически не использовался.
Mac Server G4/733 (Quicksilver) мог обладать также стандартным AirPort (802.11b), который устанавливался по желанию заказчика. Bluetooth не поддерживался вовсе. Присутствовали два порта USB 1.1 и два порта Firewire 400.
В стандартной конфигурации данная модель обладала четырьмя открытыми 64-битными слотами (частота 33 мегагерца) и одим слотом 4X AGP, занятым графической картой. Имелось четыре внутренних «лотка» под 3,5-дюймовые жесткие диски и один внешний, куда можно было поставить привод Zip 250. Один был занят «родным» жестким диском. Следовательно, можно было поставить еще три жестких диска и накопитель. 5,25-дюймовый «лоток» был занят оптическим CD-дисководом.

Системный блок весил 14,1 килограммов. Приблизительные габариты в сантиметрах: 43,2 х 22,6 х 46,7; в дюймах: 17,0 x 8,9 x 18,4. Цена этого поразительного по своим возможностям компьютера начала двадцать первого века составляла 2 тысячи 799 долларов США.
В комплект поставки не входил ни микрофон, ни наушники, ни джойстик, ни ТВ-тюнер, ни FM-тюнер, ни даже модем. Данная модель поддерживала внутренние модемы. Кроме того, имелся Ethernet-порт Gigabit (10/100/1000Base-T).
Клавиатура: Apple Pro Keyboard; мышь: Apple Pro Mouse. Тип корпуса: Tower («башенный»). То есть, располагавшийся вертикально и возвышавшийся над уровнем поверхности. Самый распространенный в начале века (да и сегодня) тип корпуса. До этого более популярны были так называемые «десктопы», горизонтальные корпуса, на которые сверху порой ставили монитор.
Немного поговорим о программной стороне. Самая новая поддерживаемая версия операционной системы: X 10.4.11. Windows могла запускаться только в режиме эмуляции. Поддерживались приложения для операционной системы Mac OS 9, последней из классических операционных систем Apple.
Его представили 8 сентября 2001 года, а прекратили продавать уже 28 января 2002 года. То есть, Mac Server G4/733 (Quicksilver) продержался на рынке чуть более четырех месяцев и ушел, чтобы уступить место новым, более мощным системам. Недолог век компьютера. Это верно и сегодня. Но в те стремительные дни компьютер устаревал буквально в процессе сборки.
Источник: Everymac.com]]></text>
</doc>
