<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/iskusstvennyj-intellekt-ibm-sobralsya-v-shkolu.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Искусственный интеллект IBM собрался в школу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[IBM]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Watson]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Искусственный интеллект]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Студенты из семи лучших американских университетов информатики получат шанс испытать искусственный интеллект суперкомпьютера, прославившегося в телевикторине Jeopardy. Они смогут сделать это ближайшей осенью.
Партнерство между IBM и ведущими высшими школами США, которое было объявлено на этой неделе, предполагает использование суперкомпьютера «Уотсон» для создания новых когнитивных приложений для использования в различных областях, начиная медициной и заканчивая финансами.
По словам IBM, сейчас в университетах обучается следующее поколение предпринимателей, и их нужно познакомить с технологиями, которые будут применяться в будущем.
В январе этого года IBM заявила, что инвестирует в суперкомпьютер более одного миллиарда долларов, из которых около 100 миллионов предназначено для стартап-компаний, работающих над проектами для «Уотсона». Сюда также входит строительство новых штаб-квартир для подразделения IBM рядом с Нью-Йоркским университетом, который принимает участие в этой программе.
Партнерство с университетами – это уникальная возможность для студентов, ведь законы программирования обычных компьютеров не работают для «Уотсона». Задача суперкомпьютера в том, чтобы давать ответы на вопросы, заданные на естественном языке. Машина обрабатывает информацию сродни человеку, а не просто берет готовые ответы из собственной базы данных. Причем она учится на личном опыте, развивая свои когнитивные способности.
Надо отметить, что желающих поработать с искусственным интеллектом немало. 75 мест на осенний семестр были распределены за два дня, а в списке ожидания сейчас числятся 50 студентов, передает новостное агентство Associated Press.
Помимо университетов Нью-Йорка и штата Мичиган в программе примут участие Университет Карнеги-Меллона, Государственный университет штата Огайо, Ренселлеровский политехнический институт, Техасский университет в Остине и Калифорнийский Университет в Беркли.
Может ли искусственный интеллект представлять опасность для человечества? На этот вопрос популярно ответил известный британский физик Стивен Хокинг.]]></text>
</doc>
