<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/novye-chasticy-otkroyut-put-k-sozdaniyu-fotonnyx-kompyuterov.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Новые частицы откроют путь к созданию фотонных компьютеров]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Графен]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фотоны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Частицы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Все современные электронные устройства используют для передачи информации электроны. Сейчас вовсю идет разработка квантовых компьютеров, которые многие считают будущей заменой традиционных устройств. Однако есть и еще один, при этом не менее интересный путь развития. Создание, так называемых, фотонных компьютеров. И недавно группа исследователей из Университета Эксетера (Великобритания) обнаружила свойство частицы, которое может помочь в разработке новых компьютерных схем.
Одной из основных проблем устройств, работающих на электронах, как сообщают физики в интервью изданию phys.org, является то, что в процессе передачи информации они теряют часть энергии, что и замедляет работу в целом. Для решения этой проблемы вполне подошел бы графен, но и он имеет существенный минус, о котором рассказал один из авторов работы доктор Чарли-Рэй Манн,
«Для графена обычно приходится модифицировать решетку, чтобы изменить ее свойства, например, деформировав ее. Но этот процесс очень сложно контролировать.»
Решение помогла найти частица, обладающая некоторыми свойствами графена, известная также, как частица Дирака. Она уникальна тем, что может имитировать релятивистские частицы без массы, что увеличивает эффективность ее перемещения.
«Ключевым отличием здесь является то, что частицы Дирака являются гибридными частицами, смесью компонентов света и материи. Именно эта гибридная природа дает нам уникальный способ настраивать их фундаментальные свойства, манипулируя только их световой составляющей. Мы доказали способность замедлять или даже останавливать частицы Дирака и изменять их внутреннюю структуру, чего невозможно сделать в графене.»
Доктор Чарли-Рэй Манн и его коллега доктор Эрос Мартини считают, что их разработка может стать первым шагом на пути создания фотонных схем и производства сверхбыстрых компьютеров.
Эту и другие новости вы можете обсудить в нашем чате в Телеграм.]]></text>
</doc>
