<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/v-mit-ispolzovali-biologicheskij-virus-dlya-togo-chtoby-uskorit-rabotu-kompyutera.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В MIT использовали биологический вирус для того, чтобы ускорить работу компьютера]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[MIT]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вирусы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Массачусетский технологический институт]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всегда, когда компьютер (да и любое другое электронное устройство) обрабатывает данные, существует небольшая задержка при, так сказать, переходе информации «от одного оборудования другому» (например, из оперативной памяти в физическую). Чем мощнее комплектующие, тем меньше и задержка, но она все-равно есть. Однако совсем скоро подход к созданию электронных устройств может измениться, ведь ученые из Массачусетского Технологического Института открыли способ избежать задержек в работе. И поможет в этом вирус, но не компьютерный, а биологический.
Как передает редакция издания Science Alert со ссылкой на Applied Nano Materials, этим вирусом является бактериофаг М13, который может быть полезен при использовании в памяти с фазовым переходом. Дело в том, что при переходе информации из быстрой оперативной памяти в физическую память на жестком диске проходит несколько миллисекунд.
Но есть способ, грубо говоря, «совместить» оба вида памяти в одну. Это и есть память с фазовым переходом. Только вот существует с этой «гибридной» памятью одна проблема: такие модули в качестве основного материала в своем составе имеют антимонид галлия (соединение галлия и сурьмы). И при работе эти устройства очень сильно нагреваются, при этом разрушая антимонид галлия.
Именно тут и пригодился бактериофаг М13. Он в ходе своей жизнедеятельности способен удерживать от разрушения и даже заново собирать частицы антимонида галлия. Причем бактериофаг активен даже при довольно высоких температурах. Использование М13 дает возможность сохранять работоспособность памяти с фазовым переходом довольно длительное время. Как утверждают авторы работы, новые модули памяти могут сократить время задержки работы с нескольких миллисекунд до 10 наносекунд. В будущем это позволит создать компьютеры с гораздо большей производительностью и вычислительной мощностью.
Эту и другие новости вы можете обсудить в нашем чате в Телеграм.]]></text>
</doc>
