<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/semena-moshhnogo-iskusstvennogo-intellekta-uzhe-razbrosany-po-planete.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Семена мощного искусственного интеллекта уже разбросаны по планете]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Будущее]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Искусственный интеллект]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Робототехника]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[У вас нет летающего автомобиля, джетпака или лучемета, но вы все еще думаете, что в будущем они обязательно появятся. Почему? Потому что нас окружает искусственный интеллект. Забавно, когда люди спрашивают, когда у нас появятся умные компьютеры, потому что они уже держат их в руках. Телефонные звонки проводятся искусственным интеллектом. Всякий раз, когда вы пишете что-то в строку поиска, вы пользуетесь данными, которые собираются умными алгоритмами. Наш мир полон этих ограниченных программ искусственного интеллекта, которые мы классифицируем как «слабые», «узконаправленные» или «прикладные».
Эти программы далеки от чувствительных, любвеобильных или одержимых властью искусственных интеллектов, которые мы наблюдали в научной фантастике, но это временно. Все эти узконаправленные ИИ подобны аминокислотам в первичном бульоне Земли. Ингредиенты для истинного ИИ человеческого уровня создаются каждый день, и недолго нам осталось ждать результатов.
Нас окружают джунгли ИИ
В конце 80-х ученые решили пересмотреть методы своего поиска ИИ. Родни Брукс из Массачусетского технологического института (также один из основателей iRobot) нашел новый подход. Вместо того, чтобы развивать ИИ сверху вниз, он решил создавать его снизу вверх. Вместо искусственного мышления он решил заняться искусственным поведением.
В результате получились роботы, которые выстраивали свои действия в зависимости от инстинктов и моделей. iRobot Roomba не пылесосит пол, рассуждая о том, каким должен выглядеть ковер в конечном итоге, он просто выполняет разные процедуры очистки, пока ковер не станет чистым.
Это поведение на основе искусственного интеллекта, и это мощная штука.
Вместе с увеличением вычислительной мощности, искусственный интеллект начал активно развиваться в 90-х годах. Используя модульные и иерархические методы, вроде подхода Брукса, ученые начали создавать разнообразные ИИ для выполнения всяких задач. Они не были философскими программами, они были практичными. Анализ данных, отслеживание запасов и заказов, обработка изображений — все эти задачи упали на плечи ИИ.
Список задач растет. Мы медленно создаем библиотеку узконаправленных ИИ, которые впечатляют нас все больше и больше. Распознавание речи и ее обработка позволяет компьютерам все качественнее превращать звук в текст и наоборот. Google использует ИИ, чтобы анализировать миллионы видео на YouTube.
Улучшается и компьютерное зрение, благодаря чему программы начинают все более качественно распознавать объекты, классифицировать их и понимать, как те двигаются. Узконаправленный ИИ не просто становится лучше в понимании своего окружения, он начинает понимать разницу между тем, что человек говорит и что хочет.
Присваивая различные значения к различным ситуациям, узконаправленные ИИ могут делать выборы, максимизирующие их награду. Благодаря этому они учатся преодолевать препятствия, все точнее распознавать объекты и текст, выстраивают все более сложные логические цепочки.
Искусственный интеллект также все лучше анализирует большие массивы данных и синтезирует их. Похожим занимаются люди, создающие музыку или картины.
Все это — строительные блоки для следующего взрыва инструментов ИИ.
Нужен охранник в виде ИИ? Компьютерное зрение с интерпретацией человеческих действий? А как насчет программы, которая отвечает на бесконечные вопросы вашего сынишки? Или все сразу?
Конечно, все не так просто: взял, подключил и работает. Но каждый рабочий узконаправленный ИИ улучшается и постепенно начинает делать более сложные вещи.
Есть три ключевых фактора, которые позволят нам создать мощный ИИ.
Нам нужно больше вычислительной силы, чтобы подделать и сымитировать мозг.
Нужно лучше понять принцип работы мозга и как он обрабатывает информацию.
Нужно найти способы обучения ИИ выполнению все более сложных задач.
Все эти факторы уже выполняются в той или иной мере.
Футурологи прогнозируют экспоненциальный рост вычислительной мощи. Различные проекты исследуют наш мозг и ищут способ имитации его функций. Растущее число узконаправленных ИИ, методов их разработки, понимания их работы, а также глубокое обучение и нейронные сети постепенно удовлетворяют третьему требованию.
В исследованиях ИИ много подходов и не все они совместимы, но чем больше программ, выполняющих простые действия, мы создаем, тем быстрее будет выстраиваться система иерархического мышления человеческого уровня.
Когда появится первая жизнеформа чувствительного компьютера? Сложно сказать.
Но зачатки его появления уже разбросаны по продвинутым технологиям, которые мы используем изо дня в день. Просто возьмите смартфон и попросите искусственный интеллект рассказать вам о погоде, о курсе рубля, о горячих путевках. Тем самым вы затронете струны, натянете жилы множества современных ИИ, и они заиграют в унисон.
И тем будет лучше для них.]]></text>
</doc>
