<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/drug-semi-videobrain-family-computer.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Друг семьи. VideoBrain Family Computer]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Обучение]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Развлечения]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Игры. Именно ради них многие покупали и покупают компьютеры. Многим от компьютера ничего, кроме игр, и не нужно. В конце 1970-х с этим было сложно. Вернее, видеоигры уже вышли из своей колыбели, но они еще явно не дотягивали до того качества изображения и многогранности сюжета, которое сделало бы их привлекательными для широких кругов пользователей. Игры были побочной возможностью компьютера. Но все изменилось с того момента, когда компания Umtech представила первый в своем роде семейный компьютер VideoBrain. Пожалуй, именно с этого момента можно считать, что компьютеры пошли в широкие массы.
Высокие технологии — в семью!

Не будем спорить о том, чем же являлся VideoBrain: домашним компьютером или игровой приставкой. Можно придерживаться и того и другого мнения. И даже третьего, если оно найдется. VideoBrain появился задолго до того, когда маркетологи уже решили, что и как должно называться и научили пользователей правильному употреблению слов. Поговорим лучше о его технических характеристиках.
Итак, перед нами семейный компьютер VideoBrain Family Computer модель 101. Он был представлен в декабре 1977 года, а появился в продаже в марте 1978 года. Еще одна обширная тема для дискуссий: считать ли его моделью 1977 года или все же 1978 года. В любом случае его процессор Fairchild F8 не мог похвастаться непомерной мощью и работал с тактовой частотой всего 1,79 мегагерца. Примечателен он был не своей производительностью, а невероятно малым размером. Оперативная память (ОЗУ, RAM) составляла всего 1 килобайт.
Его видеосистема поддерживала 16 цветов. Дисплей в комплекте не поставлялся. Трансляция осуществлялась на экран телевизора (RF 3 или 4). Разрешение: 400 х 160 пикселей или 1 тысяча текстовых символов. Были предусмотрены порты для джойстика и расширений. В роли накопителя выступал внешний кассетный магнитофон (без него можно было и обойтись). Операционная система (опционально): APL/S. Первый игровой компьютер стоил 499 долларов 95 центов США.
Компьютеры того времени чаще всего представляли собой огромные «шкафы». Umtech удалось воплотить в своем VideoBrain мечту: создать функциональный потребительский компьютер размером меньше пишущей машинки и ценой ниже 500 долларов (пусть и совсем незначительно). Не исключено, что это был первый в истории нашей планеты компьютер, который можно отнести к категории «бытовой техники». То есть ориентированный на обычных пользователей, которые не планируют ничего паять, тестировать и настраивать, а просто хотят развлечься видеоигрушкой.
С ноготок? Еще меньше!

Его микропроцессор прославился тем, что на единой пластине кремния, размером с половину человеческого ногтя, было собрано 10 тысяч транзисторов. Он выполнял полмиллиона инструкций в секунду. В отличие от человека, он при этом не ошибался.
Еще несколько лет назад о технологии, позволяющей изготовить столь малый процессор со столь значительной производительностью не приходилось даже и мечтать. И все же это не была игровая консоль. В круг его задач входило в том числе и ведение домашней бухгалтерии и запуск обучающих программ для детей. Маленький уютный семейный компьютер.
Его называли «первым домашним компьютером для начинающих». VideoBrain стал первым компьютером, в котором для загрузки программ использовались картриджи постоянной памяти (ПЗУ, ROM). Эти картриджи роднят его с игровыми приставками. Кассетный магнитофон был не нужен. В VideoBrain не было предусмотрено никаких съемных частей. Достаточно было вставить картридж в специальный слот и программа загружалась в память компьютера.
Кстати, именно инженер Fairchild Джерри Лоусон (Jerry Lawson) является изобретателем первых картриджей постоянной памяти. Они были разработаны Джерри Лоусоном для Fairchild Channel F, домашней видеоигровой приставки.
Учеба, игры и финансы
Вернемся к VideBrain Family Computer. Известно не очень много картриджей для него, дошли до наших дней даже снимки экрана (или попросту скриншоты) некоторых из этих замечательных программ:
Игры:
EN01 — Gladiator
EN02 — Pinball
EN03 — Tennis
EN04 — Checkers
EN05 — Blackjack
EN06 — Vice Versa
Обучающие программы:
ED01 — Music Teacher 1 (Учитель музыки 1)
ED02 — Math Tutor 1 (Преподаватель математики 1)
ED03 — Wordwise 1
ED04 — Wordwise 2
ED05 — VideoArtist (Видеохудожник)
ED06 — Lemonade Stand: A Business Simulation. Бизнес-симулятор
Учет финансов и программирование:
APL/S — The Computational Language (Компьютерный язык)
VB-81 — Financier
VB-1000 — Money Minder
Сопроводительные:
CM01 — Timeshare
ST01 — Demonstration
В отличие от большинства компьютеров и игровых приставок, VideoBrain включался почти автоматически. Достаточно было вставить в слот картридж, закрыть дверцу и нажать «MASTER CONTROL». На запуск картриджа требовалось две секунды. Компьютер не нужно было и выключать, а это значит, что его часы и будильник не теряли своих значений.
Недружелюбная клавиатура и четкий джойстик
А вот клавиатуру иначе, чем недружественной пользователю и не назовешь. В своей погоне за минимализмом конструкторы зашли слишком далеко. Она насчитывала всего 36 клавиш и при этом настолько близко друг к другу, что вводить команды и, тем более текст, было не слишком удобно.
Кнопка «MASTER CONTROL» возвращала выполняемую в данный момент программу в ее начальное положение, то есть ее нажатие соответствовало перезагрузке программы.
Если клавиатуру хвалить не за что, то самокалибрующийся джойстик заслуживает только добрых слов: он работал четко. Кроме того, у VideoBrain были порты, которые позволяли подключить четыре джойстика сразу. Вопрос в том, существовали ли на заре микрокомпьютерной эпохи программы, которые поддерживали бы более двух джойстиков?
Что умел VideoBrain без картриджа?

VideoBrain не был таким уж умелым. Отсутствие встроенной операционной системы и даже ее подобия-миража вообще ставит вопрос о его принадлежности к компьютерному племени. Впрочем, кое-что можно было делать даже без картриджа. Вот такое меню предлагалось пользователю, который решил «поиграться» с VideoBrain, не вставив картридж:
[Text] Вводить текст на экране: семь строк по 16 символов в каждой
[Color] На экране появлялась цветная палитра, с помощью которой можно было калибровать цветовую гамму телевизора. Этого лучше было не делать, если пользователь не разбирался в этом
[Clock] Часы без батарейки. При выключении компьютера они переставали показывать точное время
[Alarm] Будильник. Пользователь мог настроить компьютер так, чтобы он давал звуковые сигналы в определенное время
Возможности близки к тем, которыми сегодня обладает даже самый простейший мобильный телефон (речь не о смартфонах).
Малютка понимал язык больших машин
Программистов-любителей могло порадовать наличие языка программирования для VideoBrain. Но радость портил тот факт, что это был не бейсик, который использовался в большинстве ранних компьютеров.
Вставив картридж «Computational Language», пользователь получал возможность писать программы на «упрощенной» версии языка программирования APL/S, которая считалась диалектом языка APL.
Этот язык программирования широко применялся могучей корпорацией IBM. В отличие от Бейсика, он использовался на мейнфреймах, то есть больших ЭВМ, начиная с 1960-х годов. Первый портативный компьютер корпорации IBM 5100 поддерживал оба языка: BASIC и APL.
VideoBrain Family Computer был лишен и еще одного признака «полноценного» компьютера: серийных и параллельных портов. Четыре порта для джойстиков и порт расширения для опционального внешнего модуля Expander 1.
Этот модуль и был призван сделать семейный компьютер более гибким и дружественным к внешним устройствам. Он содержал два серийных порта RS-232, а также соединение для кассетного магнитофона, который можно было применять в качестве накопителя данных. Точнее будет сказать, что накопителем выступали кассеты, а магнитофон — приводом.
Неужели первый семейный компьютер нашей планеты был настолько замкнутым, что даже не поддерживал никакой связи с окружающим миром? Это было не совсем так! Существовало расширение Expander 2, которое содержало 300-бодный акустический модем (то есть, скорость достигала 300 бит в секунду). Работал он только с картриджем «Timeshare». Модуль расширения Expander 2 вставлялся в основной модуль Expander 1. То есть, обзавестись модемом, не располагая Expander 1, было невозможно.
VideoBrain Family Computer быстро проделал путь от устройства на самом гребне популярности и славы до залежавшегося товара, который распродают по дешевке.
От звездного часа до полного краха
10 февраля 1978 года VideoBrain в руках Джейн Поли (Jane Pauley) стал звездой телепередачи Today Show. Несколько позже в том же году этот компьютер рекламировался в журнале Popular Science.
Минуло немногим более года и, чтобы избавиться от залежавшихся на складе VideoBrain, в ноябре 1979 года его продавали уже со значительной скидкой, за 164 доллара США. В мае 1980 года его цена спустилась до 80 долларов. Успеха своим разработчикам первый в мире семейный компьютер не принес и компания обанкротилась, а половина продукции так и осталась на складах и ее еще требовалось сбывать.
VideoBrain продавались в основном по объявлениям в прессе, а в магазинах были почти не представлены. Исключением стали магазины Macy в Северной Калифорнии, которые в течение короткого времени торговали семейными компьютерами.
В великих конструкторах
Несколько слов о конструкторах столь замечательного устройства, которое, хотя и не снискало коммерческого успеха, но проложило путь домашним компьютерам, показало, что компьютер не только для ученых и программистов, но и для обычных людей.
Его сконструировали Дэвид Чан (David Chung) и Альберт Ю (Albert Yu). До этого Дэвид Чан работал в Fairchild Semiconductor и создал процессор Fairchild F8, на котором базировался VideoBrain. В 1976 году он стал вице-президентом по инженерной части в корпорации Intel, которой и был создан первый компьютер для семейного досуга.
Альберт Ю пришел из Intel, где трудился в департаменте интегральных микросхем. 15 сентября 2005 года представители Стэнфордского университета побеседовали с Альертом Ю, как с одним из тех, кто творил Кремниевую историю нашей цивилизации.
По материалам oldcomputers.net]]></text>
</doc>
