<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/raspberry-pi-2-boitsya-vspyshek-fotokamer.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Raspberry Pi 2 боится вспышек фотокамер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[мини-ПК]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Программирование]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Свет]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В мини-компьютере Raspberry Pi 2, дебютировавшем в начале этого месяца, обнаружены аппаратные сбои, которые заключаются в самостоятельной перезагрузке устройства при воздействии света от вспышки фотоаппарата. Производитель признает этот глюк, но называет его «бонусом». Впервые фотоэлектрический эффект был обнаружен Альбертом Эйнштейном, который за свои старания получил Нобелевскую премию. Суть в том, что чувствительный компонент, реагируя на свет, генерирует электрический заряд и перезапускается.
Обсуждая эту особенность с журналистами BBC, сооснователь Raspberry Pi Эбен Аптон рассказал, что видит в этом не проблему, а преимущество. По его словам, наблюдаемый глюк – это «случайный бонусный ликбез», который «наглядно демонстрирует фотоэлектрический эффект».
Первым неприятную особенность обнаружил Питер Онион, давний пользователь Raspberry Pi и активный участник форумов, на которых обсуждаются миниатюрные компьютеры. Официальный блог Raspberry Pi Foundation, в свою очередь, назвал фотоэлектрический эффект «самым милым багом из когда-либо им обнаруженных». Заметка вышла под названием Xenon Death Flash («Смертельная ксеноновая вспышка»).
Хотя некоторых пользователей такой «бонус» может привести в замешательство, компания гарантирует отсутствие каких-либо длительных повреждений в результате его действия.
Эффект может происходить только при ОЧЕНЬ специфических обстоятельствах. Световые вспышки высокой интенсивности и длинноволновый свет, например, лазерные указки и ксеноновые вспышки в камерах, могут повлиять на работу устройства контроля мощности процессора и вызвать падение напряжения на ядро. Важно отметить, что проблему вызывают ТОЛЬКО очень мощные вспышки вроде ксенона и лазера, — говорится на сайте Raspberry Pi Foundation.
Поскольку проблема не вызывает длительное повреждение аппаратной начинки Raspberry Pi 2, компания обещает защитить от фотоэффекта только будущие модели своих мини-ПК.
Raspberry Pi 2, вышедший в первые дни февраля, предлагает вшестеро большую производительность по сравнению с оригинальной моделью, причем по той же цене. Новый мини-компьютер рассчитан на энтузиастов и студентов, которым нужна недорогая машина для экспериментов с кодированием.]]></text>
</doc>
