<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/chtivo-pervyj-v-mire-leptop-s-polnocennoj-klaviaturoj-nec-pc-8300.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#чтиво | Первый в мире лэптоп с полноценной клавиатурой. NEC PC-8300]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сегодня за окнами нашей уютной машины времени далекий 1984 год и мы узнаем о первом в истории человечества лэптопе с полноценной клавиатурой по имени NEC PC-8300. Этот невзрачный на первый взгляд компьютер, который был больше похож на усовершенствованный калькулятор и получал свое питание от обыкновенных пальчиковых батареек, сыграл в истории высоких технологий свою скромную, но важную роль, впервые показав людям, что маленькая электронно-вычислительная машинка может кое в чем даже заменить большую. Достаточно лишь оборудовать ее удобным устройством ввода информации.
Технические характеристики NEC PC-8300

Цены на NEC PC-8300 исторические летописи до нас не донесли, хотя мы помним, что и в прошлом, как и сегодня, встречались и дорогие и бюджетные компьютеры. Известно, что этот компьютер был представлен в 1984 году и весил ~1,72 килограмма. Его процессор 80C85 работал на тактовой частоте 2,4 мегагерца. Сегодня даже чипы дешевых смартфонов мощнее в сотни раз. Накопителем информации этому компьютеру служила обычная аудиокассета.
Оперативная память NEC PC-8300 составляла 32 килобайта, но могла быть расширена до 64 килобайт. Сзади располагались параллельные порты и разъем RS-232. Кроме того, на борту имелись сканер штрихкодов и модем, скорость передачи данных которого составляла целых… 300 бит в секунду или, как говорили тогода, триста бод.
Его жидкокристаллический дисплей мог похвастаться разрешением 40 х 8 пикселей. Как уже отмечалось, питание компьютер NEC PC-8300 получал от четырех батареек типа AA. Питания этих батареек хватало первому лэптопу с полноценной клавиатурой на целых шестнадцать часов. Кроме того, компьютер мог питаться от девятивольтового внешнего адаптера.
Операционной системой NEC PC-8300 служил интерпретатор языка Бейсик. Если конкретнее, то Microsoft BASIC v1.1, прошитый в постоянном запоминающем устройстве (ROM). Вот такое чудо техники появилось на свет в 1984 году и по тем временам было немалым достижением запихнуть мощь полноценного компьютера в столь компактный корпус.
Еще одной важной отличительной чертой NEC PC-8300 было то, что его портов было достаточно, чтобы удовлетворить нужды любого пользователя. Разумеется, исходя из потребностей 1984 года.
NEC PC-8300. Известные факты и дополнительные возможности

По всей видимости, NEC PC-8300 так и не обрел слишком большой популярности и известности. Поэтому о нем известны лишь некоторые факты, с которыми мы сегодня и познакомимся.
Компания NEC делала его по лицензии Kyocera. Он поставлялся с 32 килобайтами оперативной памяти. Можно было добавить еще одну планку в 32 килобайта или заменить «родную» планкой памяти на 64 килобайта. И в том и в другом случае максимальная оперативная память NEC PC-8300 составляла 64 килобайта.
Компьютер обладал дисплеем, на котором помещалось восемь строчек текста. Можно было задать другие наборы символов, своеобразная смена шрифтов. В специальный слот можно было вставлять картриджи памяти, емкостью до 128 килобайт.
Возможности отображения информации можно было расширить, подключив NEC PC-8300 к видеомонитору. Для этого имелся специальный интерфейс подключения. Из периферийных устройств с компьютером были совместимы соответствующий портативный привод для дискет и соответствующий портативный принтер.
NEC PC-8300 мог работать в режиме эмуляции PC8201. Компьютер опционально комплектовался встроенным модемом, подключаемым при помощи Berg-коннекторов. Кроме того, были у него и дополнительные возможности. Расширенные текстовые возможности с форматированием для печати. И расширенные возможности TELCOM с X-Modem’ной передачей данных.
Источник: Oldcomputers.net]]></text>
</doc>
