<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/razrabotany-dnk-nanoprovodniki-kotorye-mogut-byt-ispolzovany-v-sozdanii-geneticheskix-kompyuterov.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Разработаны ДНК-нанопроводники, которые могут быть использованы в создании генетических компьютеров]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[ДНК]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Нанотехнологии]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В последнее время все большее количество ученых высказывают свое мнение по поводу искусственного интеллекта, а робототехника зашла в создании человекоподобных роботов так далеко, что некоторые роботы внешне (но пока не внутренне) мало чем отличимы от человека. Но давайте взглянем на вопрос с другой стороны. Что, если рассмотреть строение человеческого организма с точки зрения компьютера? Ведь неспроста многие «компьютерные» термины позаимствованы у человеческих органов и систем. Взять хотя бы ту же нейросеть. Некоторые ученые тоже об этом задумывались еще очень давно, высказывая идею создания «генетического компьютера». То есть компьютера, расположенного буквально на цепочке ДНК. И недавно работы в этой области сдвинулись с мертвой точки.
За разработку отвечают специалисты из центра имени Гельмгольца Дрезден-Россендорф, а возглавляют ученых Безу Тешоме и Артур Эрбе. Под их руководством удалось создать способ нанесения золотого покрытия на нанопроводники, изготовленные из отрезков молекул ДНК. Такие детали можно собирать в целые схемы, что и может стать основой для создания «генетического компьютера». По заявлению Артура Эрбе,
«Главным преимуществом использования ДНК является то, что при ее помощи можно быстро создавать очень сложные схемы на наноразмерном уровне. Производство сложных схем является возможным благодаря технологии, называемой ДНК-оригами, которая позволяет создавать сложные пространственные структуры путем контролируемого и программируемого процесса самосборки».
Управление последовательностью сборки молекулы ДНК осуществляется путем добавления в раствор ионов определенных химических элементов и изменения температуры раствора, что позволяет создавать из ДНК трехмерные объекты крайне сложной формы. Из ДНК собирается что-то наподобие нанотрубок, а потом вдоль получившихся нанотрубок располагаются наночастицы золота. Таким образом удается создать нанопроводник, который еще необходимо запитать электрическим током. Это уже происходит под увеличением высокоточного электронного микроскопа. В результате всех вышеперечисленных манипуляций получаются полностью работающие схемы, из которых уже можно собирать узлы «генетического компьютера». Как говорит Безу Тешоме,
«Наши золотые ДНК-нанопроводники способны проводить ток достаточно большой для их размера силы. А в будущем мы планируем разработать ДНК-нанопроводники со сложной структурой, имеющие несколько ответвлений, с помощью которых можно будет соединять большое количество деталей в целые схемы».]]></text>
</doc>
