<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/naplechnyj-vr-kompyuter-planiruyut-ispolzovat-dlya-trenirovki-voennyx.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Наплечный VR-компьютер планируют использовать для тренировки военных]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[HP]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Виртуальная реальность]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Военные технологии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерные корпуса]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мы уже как-то рассказывали вам, что сразу несколько крупных производителей анонсировали компьютеры в форме наплечного рюкзака с поддержкой популярных гарнитур виртуальной реальности. Таким незамысловатым способом была решена проблема болтающихся проводов, связывающих VR-шлем и ПК. Как выяснилось недавно, подобные компьютеры будут использовать не только для видеоигр, но также в образовании, тренировке персонала и даже в военной сфере.
Компьютер-рюкзак производства компании HP получил название Z VR Backpack (ранее он был известен в виде концепта Omen). Производитель создал компьютер таким, чтобы он был защищён от пыли и влаги и отвечал всем требованиям, предъявляемым военными к тренировочному оборудованию. Внутри прочного рюкзака установлен четырёхъядерный процессор Core i7 с поддержкой технологии vPro и графический ускоритель NVIDIA Quadro P5200 c 16 гигабайтами видеопамяти. Компьютер идеально совместим с гарнитурой HTC Vive, но также поддерживает и шлем Oculus Rift. Рюкзак снабжён двумя батареями: основной и резервной. Как только основная разрядится, её можно будет заменить на полностью заряженную, в то время как резервная батарея позволит системе оставаться активной.
Если вас интересует стоимость рюкзака-ПК, она уже известна и равна 3295 долларам. В продажу Z VR Backpack поступит уже в сентябре. Производители объясняют столь высокую стоимость тем, что подобный ПК легко может заменить целую дизайнерскую студию или военный тренировочный полигон. HP заключила контракты с компаниями Autodesk, Epic Games, Fusion, HTC, Launch Forth и Technicolor, чтобы вместе с ними разработать новый софт для популяризации виртуальной реальности в самых разных сферах. Одним из первых проектов станет Mars Home Planet, в рамках которого инженеры и дизайнеры попытаются представить, спроектировать и изобразить будущую колонизацию Марса.]]></text>
</doc>
