<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/starejshij-cifrovoj-kompyuter-vostal-iz-pepla.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Старейший цифровой компьютер восстал из пепла]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Важный с исторической точки зрения компьютер “The Witch”, произведенный в 1950-х годах, весом в 2 тонны снова «вернули к жизни» спустя три года проведения реставрационных работ. Сейчас компьютер находится в Национальном компьютерном музее Букингхэмшира, Британии.
Производством этого компьютера в прошлом веке занималась британская компания Atomic Energy Research Establishment из города Харуэлл, графство Оксфордшир.
Сайт BBC объясняет:
«Впервые машина была запущена в 1951 году. В то время она носила название Harwell Dekatron. Назвали его так потому, что для сохранения информации в нем использовались специальные счетчики с названием Dekatron. Несмотря на свою низкую вычислительную скорость — машине требовалось до 10 секунд чтобы умножить два числа, — она хорошо себя зарекомендовала и работала до 80 часов в неделю.»
Фотография из прошлого
Свое прозвище «The Witch» он получил уже после того, как отпала необходимость его использования в атомных исследованиях. Его перевезли в Вулверхэмптонский университет, где и выбрали новое имя.
Реставрационные работы проводились под руководством Делвина Холройда (Delwyn Holroyd). Реставратор говорит, что машина, когда ее впервые привезли в город Блечли, была «довольно грязной». Но он отметил, что компьютер не сильно пострадал физически за столько лет и реставрационные работы по сути заключались только в покраске и минимальной замене деталей. Основная вычислительная часть этого компьютера включает 480 реле и 828 трубок Dekatron.
Источник: Softpedia.com]]></text>
</doc>
