<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/ibm-investiruet-1-milliard-dollarov-v-superkompyuter.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[IBM инвестирует 1 миллиард долларов в суперкомпьютер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[IBM]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Watson]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Искусственный интеллект]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[IBM заявила, что собирается инвестировать более 1 миллиарда долларов в создание нового подразделения, которое займется развитием Watson («Уотсон»). Технологическая корпорация намерена извлечь как можно больше прибыли от использования возможностей суперкомпьютера, в прошлом соревновавшегося в телевизионной игре-викторине Jeopardy с «живыми» людьми.
Новый бизнес возглавит старший вице-президент IBM по программным решениям Майкл Родин. Также будет создан венчурный фонд с капиталом 100 миллионов долларов, который займется финансированием разработки приложений для «Уотсона». Подразделение будет базироваться в городе Нью-Йорк и насчитывать около 2000 работников, передает информационное агентство Reuters со ссылкой на IBM.
Суперкомпьютер «Уотсон» с системой искусственного интеллекта назван в честь основателя и президента International Business Machines Томаса Уотсона. Понимание естественной речи позволяет машине обрабатывать информацию сродни человеку, быстро анализировать и интерпретировать большие объемы данных.
Если раньше «Уотсон» занимал помещение, по площади сравнимое со спальней для двоих человек, то его нынешний размер сопоставим с размером трех сложенных друг на друга коробок для пиццы.
Решение о создании нового подразделения IBM объясняет высоким спросом на когнитивные вычисления.
Достигнув точки перегиба, отражающей чрезмерно высокий интерес к технологии, мы поняли, что нужно ускорить развитие, — заявил вице-президент IBM Стивен Голд.
Исследовательская фирма Gartner отмечает серьезный скачок в обработке и использовании информации средствами IBM. Аналитики банка Credit Agricole прогнозируют, что к 2018 году система начнет генерировать более чем 12 процентов годовой выручки IBM.
По итогам 2012 года общая выручка IBM составила 104,5 миллиарда долларов.]]></text>
</doc>
