<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/zachem-google-umnejshij-kompyuter-kotoryj-smozhet-programmirovat-sam-sebya.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Зачем Google умнейший компьютер, который сможет программировать сам себя?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[DeepMind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Google]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Искусственный интеллект]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Секретные исследователи искусственного интеллекта в Google рассказали о компьютере, который, как они надеются, однажды сможет программировать сам себя. Разработчики загадочного стартапа Deep Mind, который был куплен компанией Google за 400 миллионов долларов в начале этого года, пытаются имитировать определенные свойства кратковременной памяти рабочего человеческого мозга.
Объединив метод работы обычных компьютеров с методом функционирования человеческого мозга, разработчики хотят научить машину самопрограммированию. Машина называется Neural Turing Machine (нейронная машина Тьюринга) и может учиться накапливать память, позднее восстанавливая ее для выполнения логических задач.
«Мы представили Neural Turing Machine, архитектуру нейронной сети, которая вдохновляется как моделью биологической рабочей памяти, так и конструкцией цифровых компьютеров, — написали ученые. — Наши эксперименты показывают, что она способна обучаться простым алгоритмам на примерах данных и использовать эти алгоритмы для работы вне тренировочного режима».
Новый компьютер представляет собой эффективный тип нейронной сети, которая адаптирована для работы с внешней памятью. В результате получился компьютер, который запоминает данные, а затем использует их для выполнения заданий, к которым не был подготовлен заранее.
«Мы расширили возможности нейронных сетей, подключив их к внешним ресурсам памяти, с которыми они могут взаимодействовать через процесс обращения внимания», — пишет команда.
«Комбинированная система аналогична машине Тьюринга или архитектуре фон Неймана, но отличается в конечных параметрах, что позволяет ей эффективно тренироваться с градиентным спуском. Предварительные результаты показывают, что нейронные машины Тьюринга могут выполнять простые алгоритмы вроде копирования, сортировки и ассоциативных реакций на примеры входящих и исходящих данных».
Google и его цель создать искусственный интеллект

Приобретение DeepMind в январе не было первым шагом Google в области искусственного интеллекта и машинного обучения. Недавнее обновление поиска Hummingbird сделало Google «более человечным» — поисковые запросы учитывают контекст, подобно человеческому мозгу.
Приложение Google Now использует «интеллектуальный анализ» для прогнозирования того, что пользователи Android будут делать дальше, предлагая соответствующую помощь и информацию на каждом этапе еще до того, как пользователь попросит.
Также Google наняла футуролога Рэя Курцвейла на пост технического директора в 2012 году. Курцвейл известен своим громким заявлением, что через 30 лет люди получат возможность загружать свое сознание в компьютеры и обретут цифровое бессмертие. Также Курцвейл утверждает, что мы сможем обновить биологические части своего тела, заменив их механическими, уже в 2100 году.
На прошлой неделе калифорнийский техногигант объявил, что объединяется с двумя оксфордскими командами по разработке искусственного интеллекта для улучшения понимания машинами людей, систем визуального распознавания и разработки глубокого обучения.
За этим объявлением последовало еще одно: Google также разрабатывает сверхбыстрые «квантовые» чипы по образцу человеческого мозга, чтобы сделать поиск и программное обеспечение более интуитивным.
«В наши дни изучение искусственного интеллекта представляет собой захватывающий процесс, мы наблюдаем прогресс по всем фронтам, включая распознавание образов и понимание естественного языка, — написал Демис Хассабис, соучредитель DeepMind и вице-президент по инженирингу Google в своем блоге. — Мы рады объявить о сотрудничестве с Оксфордским университетом, который ускорит процесс развития Google в этой сфере».
Профессора Нандо де Фрейтаз, Фил Блансом, Эдвард Грефенстетт и Карл Мориц Герман в начале этого года объединились для создания Dark Blue Labs, которая будет заниматься исследованием того, как можно помочь машинам лучше понимать людей, а точнее что пользователи им говорят.
Также к команде DeepMind присоединились Карен Симонян, Макс Ядерберг и Эндрю Циссерман, эксперты в системах компьютерного зрения. Их цель — улучшить систему визуального распознавания образов с использованием глубокого обучения.
Симонян и Циссерман разработали одну из систем-призеров в ходе соревнования ImageNet 2014. DeepMind наняла всех семерых. Три профессора также будут по совместительству тратить часть своего времени на работу в Оксфордском университете.
Элон Маск: искусственный интеллект «опаснее ядерного оружия»
Элон Маск — одна из движущих сил на поле сверхразумных компьютеров. Предприниматель очень интересуется этой сферой, но больше времени уделяет развитию космических кораблей и электромобилей. При этом основатель Tesla утверждает, что технология искусственного интеллекта однажды может быть опаснее ядерного оружия.
В прошлом месяце миллиардер опубликовал твит, в котором предупредил людей, что «мы должны быть очень осторожны с ИИ. Потенциально он может быть опаснее ядерного оружия».
Маск сослался на книгу «Сверхинтеллект: пути, опасности, стратегии» пера Ника Бострома, который поднял много вопросов на тему того, как человечество будет справляться со сверхразумными компьютерами. Бостром также является ярым сторонником теории того, что наш мир — иллюзия, а мы живем в компьютерной симуляции.
Параллельно с сотрудничеством с ведущими учеными сферы искусственного интеллекта, калифорнийская команда Google объединилась и с физиком Джоном Мартинисом для строительства квантовых процессоров. Новая должность стала частью «аппаратной инициативы» по разработке и созданию чипов, работающих на субатомном уровне, которые должны стать намного быстрее нынешних процессоров.
Стандартные компьютеры имеют дело с бинарными данными, выраженными нулями и единицами. Квантовые компьютеры используют поведения субатомных частиц для кодирования данных. Эксперты полагают, что квантовый бит, или кубит, который может находиться в двух состояниях одновременно, значительно ускорит скорость и производительность вычислительных машин.
Профессор Мартинис в настоящее время работает в Калифорнийском университете в Санта-Барбаре и является одним из выдающихся ученых в сфере искусственного интеллекта.
При всем этом Google отчетливо осознает опасность, связанную с искусственным интеллектом и машинным обучением. Настолько отчетливо, что в январе будет создан этический совет, который будет следить за работой в этой сфере. Этический совет нужен для того, чтобы ни один проект не вышел из-под контроля. Он разработает ряд правил и ограничений по использованию технологии.]]></text>
</doc>
