<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/kompyutery-mnogix-stran-podverglis-atakam-virusa-vymogatelya.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры многих стран подверглись атакам вируса-вымогателя]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Антивирус]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерная безопасность]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Россия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хакеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сегодня в Сети начали появляться сообщения о том, что во внутренней компьютерной системе МВД бушует вирус-вымогатель, шифрующий данные и требующий денег за расшифровщик. Если не купить «отмычку» в означенный срок, вирус просто стирает все данные с компьютера. Неназванные источники Газеты.ру утверждают, что заражение потихоньку приобретает массовый характер — уже пострадали компьютеры Липецкой, Пензенской, Калужской МВД. Специалисты отмечают, что вирус называется WannaCry и просит за разблокировку 300 долларов.
Имеется информация о том, что атаке подверглись и компьютеры Следственного комитета Российской Федерации, но его представители, как и пресс-служба МВД, опровергают сообщения, заявляя, что никакого вируса во внутренних сетях нет.
Об атаках вируса ранее сообщил и мобильный оператор «Мегафон». Согласно многочисленным сообщениям, атакам подверглись не только российские компании и организации. Сегодня были заражены компьютеры нескольких больниц Великобритании, чуть позже вирус атаковал испанского телекоммуникационного оператора Telefonica. Сотрудник компании Avast сообщил, что атака коснулась Украины и Тайваня.
36,000 detections of #WannaCry (aka #WanaCypt0r aka #WCry) #ransomware so far. Russia, Ukraine, and Taiwan leading. This is huge. pic.twitter.com/EaZcaxPta4
— Jakub Kroustek (@JakubKroustek) 12 мая 2017 г.
Судя по имеющейся у специалистов информации, заражение компьютеров могло происходить через имеющуюся в операционной системе Windows «дыру». Компания Microsoft выпустила обновление, устраняющее недочёт ещё в марте, но, по всей видимости, те, у кого обновления отключены, в итоге и оказались жертвами вируса-вымогателя.]]></text>
</doc>
