<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/superkompyuter-ot-opk-smozhet-upravlyat-lyubymi-boevymi-robotami.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Суперкомпьютер от ОПК сможет управлять любыми боевыми роботами]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Военные технологии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Россия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ростех]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Суперкомпьютер, предназначенный для управления армией роботов, создан специалистами концерна «Вега», входящего в Объединённую приборостроительную корпорацию. Её представитель сообщил о разработке агентству РИА Новости. Сейчас в России производится и разрабатывается множество образцов робототехники, оснащённых самыми разными системами управления, поэтому необходимо каким-то образом все их объединить, чтобы иметь возможность централизовано руководить всеми типами устройств разом.
«Разработка нашего концерна «Вега» позволяет унифицировать управление робототехническими комплексами с помощью специально созданных протоколов сопряжения. Образно говоря, унифицированный операторский пункт умеет «разговаривать» на языке различных робототехнических комплексов. Причем этот «диалог» может вестись с большим количеством разных машин одновременно, независимо от того, какими компаниями они произведены и какое программное обеспечение используется для их управления», — объяснил официальный представитель ОПК.
Представитель ОПК сообщил, что «мозг» новой централизованной системы управления — суперкомпьютер с жидкостным силиконовым охлаждением. Производительность новинки составляет около 8 терафлопс.
Габариты разработки довольно внушительные, поэтому пока суперкомпьютер передвигается на доработанной базе мобильного комплекса группового управления робототехникой «Вологда», основой которой является шасси «КАМАЗ» высокой проходимости, — в таком виде он проходит тестирование. Сегодня, несколько часов назад, в Геленджике началась выставка «Гидроавиасалон-2016», на ней разработку планируют представить посетителям.]]></text>
</doc>
