<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/besplatnoe-onlajn-obrazovanie-teper-budet-i-v-moskve.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бесплатное онлайн-образование теперь будет и в Москве]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Обучение]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Университет Калифорнии]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Преподаватели лучших университетов мира в составе проекта бесплатных онлайн-курсов «Coursera» намереваются открыть более 30 учебных хабов более чем в 20 странах, в том числе и в России, говорят представители Coursera.
Coursera — проект в сфере онлайн-образования, основанный профессорами Стэнфордского университета Эндрю Нг и Дафной Келлер. Учебные хабы Coursera представляют собой определенные места, обеспечивающие доступ в интернет, в которые можно приходить с целью прослушать онлайн-курс Coursera абсолютно бесплатно.
Также студентам учебных хабов будет предоставлена возможность участия помимо курсов, перечисленных в каталоге Coursera, в офлайн-сессиях по предметам, выбранным студентом вместе с сокурсниками и компетентными локальными координаторами.
Форма офлайн-обучения зависит от частоты посещения и технологической доступности и может иметь форму репетиторства, проектов, дискуссий, которые студент посещает параллельно с интерактивным курсом.
Учебные хабы будут открыты в Москве, Киеве, Маунтин-Вью, Праге, Тбилиси, Багдаде, Буэнос-Айресе, Каире, Ченнаи, Ханое, Хельсинки, Джубе, Ла-Пасе, Лиме, Маниле, Пномпени, Порт-о-Пренсе, Порт-Луи, Сантьяго, Сеуле, Шанхае, Какамеге, Мумбаи и Порт-оф-Спейне, сообщает korrespondent.net.
Однако представители Coursera не останавливаются на достигнутом и ищут партнеров для открытия новых офлайновых учебных хабов и в других уголках мира.]]></text>
</doc>
