<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/chtivo-rockwell-aim-65-praroditel-modnyx-gadzhetov.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#чтиво | Rockwell AIM 65. Прародитель модных гаджетов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[За окнами наших мониторов неторопливо проплывают семидесятые прошлого века, годы основательные и степенные… им положено лишь величаво шествовать. Слова «стремительно неслись» просто неприменимы к столь неторопливой эпохе. Повзрослели мечтатели шестидесятых и принялись воплощать свои зыбкие иллюзорные юношеские фантазии в плотной кремниевой материи. Компьютеры еще не поселились в каждом доме и офисе, но о них уже говорили все громче. Среди прочих своих собратьев, в 1977 году на свет появился Rockwell AIM 65, которому и посвящена наша сегодняшняя историческая страничка. Уникальный в своем роде компьютер, рожденный на стыке высоких технологий и модных тенденций своего времени.

Начнем традиционно, с технических подробностей, которые способны поведать знающему человеку куда больше, чем километры, наполненные множеством букв, сложенных в красивые, но бессмысленные, слова. Этот компьютер базировался на процессоре Rockwell 6502 (тактовая частота: 1 мегагерц). Оперативная память могла быть объемом от одного до четырех килобайт. Присутствовали два порта для карт расширения. Rockwell AIM 65 обладал двадцатиразрядным алфавитно-цифровым жидкокристаллическим (ЖК, LED) дисплеем, а также встроенным устройством термопечати (термическим принтером). Носителем данных выступали (в лучших традициях своего времени) аудиокассеты. Соответственно, приводом служил внешний кассетный магнитофон. Операционная система «Monitor» была прошита в постоянную память. Цена версии с одним килобайтом ОЗУ составляла 375 долларов США.
Компания Rockwell стремилась занять свою нишу в нарождающейся индустрии микрокомпьютеров и решила осваивать бюджетный сегмент этого перспективного направления. Ее микрокомпьютеры стоили дешевле 500 долларов США и при этом обладали клавиатурой, дисплеем и даже неким подобием принтера, не говоря уже о довольно хорошей расширяемости.

Rockwell AIM 65 предшествовали системы «blue collar», характерные для своего времени одиночные платы, своего рода «полуфабрикат», на базе которого умелец мог построить свой компьютер. Но время «конструкторов» уходило в прошлое, время требовало готовых изделий и компьютерные фирмы, улавливая тенденцию момента, спешно искали такие решения.
Тогда Rockwell и показала миру AIM 65, который отличался от «blue collar» наличием корпуса и блока питания. То есть, он являлся компьютером, «готовым к употреблению» прямо «из коробки», как принято говорить в наши дни. Вне зависимости от тех задач, которые пользователи собирались возложить на Rockwell AIM 65, он был весьма экономичным решением, что и определило его дальнейшую популярность.

Обратимся к его инструкции (руководству пользователя) и просто перечислим те задачи, для решения которых он предназначался производителем. Он мог использоваться в качестве накопителя производственных данных; контроллера инструментов и навигации; регистратора данных; монитора линии питания; энергетического монитора; регистратора сигналов сбоя или тревоги; средства потребления данных; контроллера трансформаторов и моторов; контроллера нагрева солнечным теплом; монитора безопасности.
Довольно многозадачная штучка, но, как видно из списка задач, которые ему предстояло выполнять, это был компьютер, прежде всего, для производственного цеха, а не для развлечений.

Существовало множество различны корпусов для Rockwell AIM 65. Он мог помешаться в недорогом пластиковом корпусе или же в металлическом чемоданчике со встроенным источником питания. Своего рода переносной вариант.
Как говорилось выше, AIM 65 мог обладать либо одним килобайтом оперативной памяти, либо четырьмя. Следовало использовать только статические RAM-модули R2114.
Компьютер располагал пятью гнездами для модулей постоянной памяти (ПЗУ, ROM) с программным обеспечением. В типичной комплектации два из них были уже заняты. Один операционной системой «Monitor», а второй — текстовым редактором. Да-да, успех компьютеров начался именно тогда, когда широкие массы офисных тружеников научились заменять им пишущую машинку и оценили их практическую полезность.
И вновь обратите внимание на металлический чемоданчик, выполненный в стиле, характерном для мужских «дипломатов» тех лет. Надо сказать, что такой вот чемоданчик-«дипломат» был в те годы весьма модным аксессуаром. С ними ходили на работу, а старшеклассники — в школу, тем самым подчеркивая свою «взрослость». Возможно, это был первый в истории компьютер, который стал не только функциональным устройством, но и, как сказали бы сегодня «модным гаджетом».
Повторно подчеркнем ту солидность и основательность, которая пронизывала все в семидесятые годы века минувшего. Еще не настала пора рюкзаков и легких сумок через плечо. Именно увесистый, хотя и достаточно компактный на фоне дорожного, чемоданчик в руке, приличествовал тогда солидному мужчине. Впрочем, и технологий, позволяющих поместить всю мощь компьютера в корпус современного смартфона тогда тоже еще не существовало.

Вернемся к гнездам для модулей постоянной памяти. С их помощью можно было установить дополнительные программы. В частности, языки программирования BASIC, PASCAL, FORTH, а также ассемблер/дизассемблер.
Два 8-битных двунаправленных параллельных порта Rockwell AIM 65 позволяли подключать внешние периферийные устройства. Помимо этого имелся серийный порт (скорость: 9 тысяч 600 бод, то есть бит в секунду), 4 управляющих шины и 2 таймера. К компьютеру можно было подключить два кассетных магнитофона.
Теперь о передаче данных. Да-да, сей древний агрегат умел это делать, но немного не тем способом, который кажется привычным нам сегодня. Для телетайпа (TTY) был предусмотрен четырехжильный 20-миллиамперный интерфейс типа «токовая петля». Переданная информация распечатывалась на встроенном термическом принтере с «поразительной» скоростью, составлявшей 40 знаков в секунду. Но тут надо отметить, что Rockwell AIM 65 был не первым компьютером с телекоммуникационными возможностями.

Поговорим о расширениях. Для этого применялись специальные модули «Microflex 65» от Rockwell, которые вставлялись в три доступных разъема. Здесь следует перечислить все такого рода модули: одноплатный компьютер; модуль статической оперативной памяти объемом 8 килобайт; 16-килобайтный модуль программируемой постоянной памяти; контроллер флоппи-дисковода (привода для магнитных дискет); контроллер электронно-лучевого монитора; контроллер ввода-вывода общего назначения и таймер; адаптер асинхронного коммуникационного интерфейса; контроллер шины IEEE 488.
Расширяемая материнская плата AIM 65 поддерживала любые модули расширения, предназначенные для System 65 от Rockwell и Motorola Exorcisor, а также ряд других модулей расширения от Rockwell, Motorola, Burr-Brown и иных производителей. AIM 65 не был «вещью в себе» и обладал отличной совместимостью. Более того, его возможности можно было увеличить многократно.

Изначально компьютер обладал всего одним или четырьмя килобайтами оперативной памяти, но достаточно было установить модуль RMS-122 и общая оперативная память AIM 65 возрастала до 64 килобайт. Эта память была энергонезависимой.

Но самое интересное впереди. В гнездо Z9, расположенное на материнской плате и предназначенное для центрального процессора (CPU) можно было установить плату «RACO little board — circuit lab».
Разработана она была RACO (Rockwell Anaheim Computer Organization) и являлась своего рода вспомогательным высокопроизводительным микрокомпьютером, работавшим под управлением операционной системы CP/M. Эта «маленькая плата» была совместима почти со всеми 6502-системами, располагавшими соответствующими возможностями ввода-вывода.
Данная плата содержала уже 64 килобайта динамической оперативной памяти, полностью доступной пользователю (то есть, часть этой памяти не была выделена под служебные задачи самого компьютера), а также 256 байта программируемой постоянной памяти, используемой для загрузки системы.
«Малая плата» поставлялась с программным обеспечением для AIM 65 или Commodore PET на базе BASIC 3.0 или 4.0 и поддержкой привода магнитных дисков 4040.

Ниже расширяемой материнской платы AIM 65 располагалась другая плата, которая была даже покрупнее основной. Это чудо инженерной мысли было видеокартой «VIDEO-1», разработанная Rines Engineering.
И это была не просто видеокарта, а настоящий кладезь возможностей. Она поддерживала 11 алфавитно-цифровых, полуграфических и графических режимов. Поддерживалась передача на экране дисплея или стандартного телевизора до восьми цветов, а также ввод при помощи светового пера, предшественника стилусов, который применялся на дисплеях с электронно-лучевой трубкой, но уступил место привычной и уютной компьютерной мышке.
«VIDEO-1» располагала также пространством для расширения внешней памяти до 34 килобайт (включая 6 килобайт для видео). А также видеокарта располагала двумя килобайтами программируемой постоянной памяти 82S2708, предназначенной для системных задач и дополнительных пользовательских программ.
AIM 65 прошествовала через годы. Четыре года спустя, в 1981 году она уступила место новинке AIM 65/40, которая во многом была модификацией своей предшественницы.
Источник: Oldcomputers.net]]></text>
</doc>
