<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/rossijskie-razrabotchiki-predstavili-sistemu-xraneniya-sverxbolshix-obemov-dannyx.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские разработчики представили систему хранения сверхбольших объемов данных]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[армия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Высокие технологии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Инновации]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Форум Армия-2016 не перестает радовать новинками отечественной науки и техники. Мы уже рассказали о тренажере виртуальной реальности, а сейчас пришло время поведать о новейшей системе хранения сверхбольших объемов данных, созданной на базе Национального центра информатизации (НЦИ).
Решение, сконструированное с применением отечественных высоких технологий, носит название Защищенная система хранения данных (ЗСХД) и отвечает самым высоким требованиям по безопасности и надежности. Объем хранимой информации составляет от нескольких петабайт (в одном петабайте 1024 терабайта) до десятков эксабайт (один эксабайт равняется 1024 петабайта соответственно).
Платформа может быть использована в силовых ведомствах и иных органах исполнительной власти для хранения и обработки информации, в том числе содержащей государственную тайну. Применение найдется и в научных организациях, а также коммерческих компаниях, работающих с большими массивами данных. Но и это еще не все! Отечественная разработка может стать технологической основой в проекте создания российской инфраструктуры «Интернета вещей».
По словам генерального директора НЦИ Константина Солодухина:
«Мы создали технологическую платформу, которая может использоваться для реализации целого ряда проектов национального масштаба, в которых требуется хранение больших и сверхбольших объемов данных. Например, для построения комплексных систем безопасности, создания решения «Умный город», полной информатизации медицины и так далее».
Не менее интересным выглядит и устройство системы: в рамках ЗСХД возможно создавать как объектовые системы хранения данных, так и распределенные. Использование ЗСХД предельно снижает риск потери информации и максимально повышает надежность системы. Она выполнена по отказоустойчивой схеме: в случае аварии восстановление происходит в течение 15 минут без прекращения доступа к данным. Более того, с помощью разработки отечественных специалистов можно не только надежно хранить информацию и увеличить скорость доступа к ней, но и сократить расходы на содержание инфраструктуры за счет внедрения передовых отечественных разработок и использования оборудования, локализованного Объединенной приборостроительной корпорацией (ОПК).
Технологическая платформа базируется на операционной системе Аврора, разработанной специалистами Национального центра информатизации. Аврора представляет из себя защищенную ОС класса GNU/Linux, которая соответствует всем требованиям информационной безопасности. Система поддерживает протоколы и методы доступа к данным iSCSI, NFS 4.x и CIFS/SMB 2.1, объектный доступ с использованием методов Cinder, Manila и Swift, Hadoop DFS API, в том числе и Apache Map Reduce API.]]></text>
</doc>
