<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/dajdzhest-it-novinok-sentyabr-2012.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дайджест IT-новинок: сентябрь 2012]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Первый месяц осени почти всегда оказывается очень насыщенным. С одной стороны, сентябрь – это смена сезона, первые желтеющие листья и стайки загорелых школьников, с кислыми минами направляющихся на учебу. С другой – повсеместное возвращение офисного планктона из отпусков. Ну а лучшее средство от ностальгии по турецкому «все включено», как известно, — шопинг. Компаниям-производителям остается только достать свою забрендированную фирменным лого доску для серфинга и красиво прокатиться на стремительно возникшей на горизонте волне потребительского спроса. Именно поэтому сентябрь превращается в настоящее поле битвы между корпорациями, и IT-индустрия здесь скорее задает моду, чем следует сложившейся тенденции. Итак, давайте вспомним чем IT-вендоры порадовали нас в сентябре 2012 года!
WD My Passport Edge
Цена: предположительно 4000 рублей
Американцы знают толк не только в автомобилях, но и в жестких дисках. Недаром ведь оба самых крутых производителя хардов базируются в Соединенных Штатах Америки. И крупнейший из них — WD — порадовал общественность невероятно тонким мобильным накопителем My Passport Edge, выполненным сразу в двух версиях: для PC и для Mac. Успеху среди приверженцев Macintosh особенно будет способствовать лаконичный дизайн полностью металлического корпуса новинки. Словом, рядом с топовым «макбуком» WD My Passport Edge не потеряется, а ноутбуку на Windows еще и придаст дополнительный шарм. Пока накопитель выпускается только в версии с 500 гигабайтами памяти на борту, но в дальнейшем линейка наверняка расширится. Кстати, устройство также оснащено скоростным интерфейсом USB 3.0, а это значит, что пока на My Passport Edge копируется новый сезон любимого сериала, заварить чашку чая уже не получится.
Fujifilm XF1
Цена: предположительно от 20 000 рублей
После выставки Photokina-2012 на звание идеального фотоаппарата для заколбашивания луков всерьез претендует фотоаппарат Fujifilm XF1. Для того, чтобы каждый уважающий себя хипстер заверещал от восторга, у камеры есть все. Во-первых, это нетривиальный и минималистичный корпус, декорированный “под кожу” и навевающий ассоциации с формами ретро-фотоаппаратов. Во-вторых, большая матрица типоразмера 2/3” и светосильный в широкоугольном положении объектив с 4-кратным зумом. Все это богатство обязательно поможет сделать яркие, контрастные и очень сложные луки. Кстати, нормальным людям эта камера тоже вполне подойдет – характеристики хорошие, дизайн приятный, ценник не кусачий. Нужно только дождаться ноября, когда Fujifulm XF1 появится в официальной продаже.
RAPOO T6
Цена: 1500 рублей
Периферия для техники от Apple – отдельная и очень непростая история, делать ее получается далеко не у всех производителей. Ведь мышки и клавиатуры для iГаджетов должны быть не только функциональными и удобными, но и очень красивыми. Одна из немногих компаний, которым удалось нащупать правильную канву называется RAPOO. Эти бодрые ребята оккупировали почти весь китайский рынок периферии, регулярно теснят в Поднебесной Microsoft и Logitech и имеют большие виды на рынок российский. Их последняя новинка – беспроводная сенсорная мышка с серьезным названием Т6. По виду и форме она очень похожа на Apple Magic Mouse, но стоит как минимум в два раза дешевле. При этом пользоваться ею ничуть не менее удобно: чувствительная сенсорная поверхность, разрешение 1000 dpi и автономная работа от двух АА-батареек на протяжении трех месяцев подряд этому весьма способствуют.
Prestigio RoadRunner 700x
Цена: 11 000 рублей
Говорят, что по России лучше не ездить на автомобилях с массой менее 2,5 тонн. Так безопаснее. Возможно, именно этим принципом руководствовались разработчики европейской компании Prestigio при создании своего нового видеорегистратора RoadRunner 700x. В коробку с гаджетом вложен специальный чехол. Стоит только спрятать в него маленькую и хрупкую камеру, как она тут же превращается в настоящего Терминатора среди себе подобных: на жаре не плавится, от ударов не бьется и воды не боится. В итоге регистратор не только подходит для банальной фиксации того, что происходит перед автомобилем во время движения, но и для прикольных action-съемок в стиле «я и мой стантбайк» или «послушайте как я кричу во время прыжка с парашютом». Набор всех необходимых креплений, кстати, уже включен в комплект, а совсем специфичные всегда можно докупить.
Iiyama ProLite E2278HSD
Цена: 6800 рублей
Весть радости собственникам небольшого бизнеса принесла в сентябре компания iiyama. Японцы запустили в продажу универсальный 22-дюймовый монитор ProLite E2278HDS, который призван сберечь деньги работодателей и глаза их подчиненных. При цене, немногим превышающей $200, устройство предлагает сразу несколько интересных преимуществ: поддержку Full HD разрешения, сверхбыстрое время отклика в 5 мс и технологию автоматической регулировки яркости и контраста на основе данных изображения. В итоге выигрывают все: бизнесмены смогут за небольшую сумму обновить парк мониторов в офисе, а их сотрудникам не придется в конце рабочего дня заливать уставшие глаза «Визином». Кроме того, iiyama ProLite E2278HDS отлично подходит и для домашнего применения: с графикой на таком мониторе, конечно, не поработаешь, зато писать курсовые, рубиться в WoW или смотреть «Интернов» можно с большим удовольствием.
TopDevice TDM-505
Цена: 2200 рублей
Для того, чтобы устроить зажигательную домашнюю вечеринку совсем не обязательно выкладывать несколько тысяч долларов за комплект Hi-Fi акустики. Лучше взять что-нибудь попроще, чтобы еще хватило на парочку лонг-айлендов. Оптимальный по соотношению цена-качество вариант – трехкомпонентная акустическая система TopDevice TDM-505. Компактный сабвуфер с двумя 4-дюймовыми динамиками и два аккомпанирующих ему сателлита без проблем впишутся в интерьер даже маленькой комнаты. А если комната вдруг большая, то общая выходная мощность в 40 Вт все равно поможет рассказать соседям о ваших музыкальных предпочтениях. Еще один важный плюс TDM-505 – достаточно широкий диапазон воспроизводимых частот: от 30 до 20 000 Гц.
Vertu Constellation Black Neon
Цена: 220 000 рублей
Очередной порцией телефонов по цене новеньких “Жигулей” попыталась удивить нас компания Vertu. Смартфоны Constellation Black Neon примечательны своими внешними данными и качеством сборки: много металла, углеволокна, кожи, лака и даже керамики, но при этом очень мало смысла. Морально устаревшая операционная система, как это обычно и заведено у люксовых IT-брендов, конечно, тоже прилагается – это Symbian Belle. Ну а если присмотреться к гаджету поподробнее, то станет ясно, что в то время как космические корабли бороздят просторы вселенной, Vertu предлагает своим покупателям налакированный до бриллиантового блеска Nokia C7 с блекджеком и… ну вы сами знаете.
TP-LINK TL-MR3220 v2
Цена: 1300 рублей
Кто сказал, что роутер обязательно должен выглядеть как унылая черная коробка? Вот и разработчики компании TP-Link категорически не согласны с этой неправильной тенденцией. Их последнее детище, беспроводной маршрутизатор TL-MR3220 v2 выглядит очень изящно и современно. Такой гаджет вовсе не хочется стыдливо прятать за системным блоком – наоборот, хочется показать его всем гостям! Роутер может работать с обычным кабельным соединением (WAN) и автоматически переключаться на USB-модем при разрыве первого соединения. А еще разработчики протестировали устройство на совместимость со всеми продающимися в России на момент поступления в продажу 3G- и 4G-модемами, что как бы говорит нам об очень серьезном подходе к созданию этого устройства.
McAffee Internet Security 2013
Цена: 1500 рублей
Если от агрессивно хрюкающей в динамиках свиньи нет спасения, а оперативная память компьютера все равно занята какими-то непонятными процессами, то есть все основания задуматься о смене антивирусной программы. Нынче без нее никак: то игривый порно-баннер в браузере поселится, то компьютер по ночам рекламу Виагры на английском языке рассылать начнет. Отличным средством от этих странных напастей станет представленный в сентябре антивирус McAffee Internet Security 2013. Одна купленная за 1500 рублей программа без проблем устанавливается на три разных ПК: можно либо с друзьями скинуться, либо всю семью раз и навсегда защитить от всякой гадости из Интернета. В последнем случае особенно пригодится функция родительского контроля: ребенок после школы может смотреть в Сети не только хоть и запрещенные, но вполне безобидные “Ну, погоди!”. Кроме того, McAffee IS 2013 без лишних нагрузок на аппаратную часть делает все то, что подобает современной антивирустной программе: защищает компьютер в режиме реального времени, проверяет файлы перед загрузкой на HDD, сканирует внешние накопители на предмет цифровых паразитов и вообще позволяет своему обладателю спать значительно спокойнее.
Canyon Chrome
Цена: от 319 до 1990 рублей
Торговая марка Canyon как всегда не мелочится, если и представляет что-то, так сразу целую коллекцию компьютерных аксессуаров. Линейка под кодовым названием Chrome включает в себя периферийные устройства с износостойкими блестящими вставками и сумки-чехлы-рюкзаки, сделанные из прочного противоударного материала. В общем, если металлический блеск вызывает у вас только положительные эмоции и ассоциации с роботами из недалекого будущего, то новинки стоит рассмотреть поближе.
iriver IA 150
Цена: 5000 рублей
Любой обладатель iPhone, хотя бы раз ночевавший в хорошей европейской гостинице, знает о том насколько крутым и удобным гаджетом является док-станция. В Европе они везде, а секрет их успеха очень прост: один недорогой гаджет совмещает в себе зарядку, будильник и акустическую систему. Минималистичный с виду и функциональный изнутри гаджет именно такого плана представила в сентябре компания iriver. В универсальной док-станции iriver IA 150 к традиционному набору возможностей разработчики добавили CD-проигрыватель, функцию воспроизведения аудио с флешек, Bluetooth-модуль для удаленного подключения того же iPhone и FM-радио. Ну а за качественный звук отвечают 14-ваттный усилитель, два 9-дюймовых динамика полного спектра и множество предустановок эквалайзера. Такой вот полный фарш за совсем небольшие деньги.
Foxconn nT-i1250
Цена: около 5500 рублей
Российские нанотехнологи пока только поднимаются с колен и поэтому гуманитарную помощь в виде нано-гаджетов приходится завозить из других стран. Отличным примером действительно народных технологий является неттоп Foxconn nT-i1250, компактный даже по меркам своего класса. Идеальный для нетребовательных и ценящих тишину пользователей компьютер заключен в корпус размером 19х13,5х2,5 см, весит всего 450 г и при необходимости без проблем размещается на задней стенке монитора. При этом в него установлен процессор Intel Cedar View 1,86 ГГц, а также есть разъем DDR3 для планки оперативной памяти объемом до 4 ГБ и место для 2,5-дюймового HDD или SSD. При цене меньше чем в $200 Foxconn nT-i1250 как бы намекает, что ребятам из Сколково есть чему поучиться у трудолюбивых тайваньцев.
GIGABYTE Q1700
Цена: от 19 000 рублей
Интересную мобильную альтернативу домашнему компьютеру предложила компания GYGABYTE. Создатели видят ее в лице 17-дюймового ноутбука Q1700 с двухъядерными процессорами AMD, работающими на частоте 1,6 ГГц и графикой Radeon HD6320/HD6730 в зависимости от выбранной комплектации. В Crysis на такой машинке, конечно, с комфортом не поиграешь, но с более простыми играми ноутбук справляется без затруднений, а уж об офисных приложениях, просмотре видео и веб-серфинге говорить не приходится. Кстати, разработчики оставили пользователю интересную возможность «дотюнинговать» Q1700 самостоятельно: комплектный HDD на 500 ГБ и 2/4 ГБ оперативной памяти можно легко дополнить дополнительным винчестером, а общий объем ОЗУ расширить до 8 ГБ – нужно всего-то снять нижнюю крышку и установить компоненты в соответствующие места. При этом компьютер получился еще и достаточно мобильным, он весит всего 2,9 кг. Так что долой жужжащие серые ящики. Только ноутбуки, только хардкор!
Genius DVR-FHD600
Цена: 8400 рублей
Рынок видеорегистраторов в России растет как на дрожжах и требует новых моделей, желательно оригинальных и качественных. Обоим этим критериям полностью соответствует новый гаджет от Genius – DVR-FHD600. Главная фишка устроства в том, что его сенсорный 3-дюймовый дисплей можно отсоединить от корпуса. Решение, безусловно, правильное: ведь экран нужен лишь для компоновки кадра и просмотра отснятых роликов, а во время движения он только мешает и загораживает водителю обзор. Особенно критично это становится когда рядом с регистратором на лобовом стекле висят навигатор и планшет с записью последней серии “Теории большого взрыва”, чтобы в пробке стоять было не скучно. Все остальные важные для серьезного регистратора параметры также в наличии: честное Full HD и HD видео без интерполяции на скорости 30 и 60 кадров в секунду, встроенный аккумулятор на 1000 мАч и стеклянный объектив с отличным углом обзора в 115 градусов.]]></text>
</doc>
