<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/znamenityj-xaker-dzhordzh-xoc-teper-rabotaet-v-google.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Знаменитый хакер Джордж Хоц теперь работает в Google]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Безопасность]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерная безопасность]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хакеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Знаменитый хакер Джордж Хоц, также известный под псевдонимами geohot, GeoHotz и mil, был принят на работу в компанию Google, где он будет работать над программой безопасности Project Zero.
Хоц известен прежде всего как первый хакер, который в 2007 году снял блокировку с самой первой модели iPhone, что позволило использовать популярный смартфон с сим-картами любого оператора сотовой сети. Позднее в 2010 году именно Джордж Хоц взломал игровую консоль Sony PlayStation 3, сделав возможным использование на ней пиратских копий игр. Компания Sony долгое время судилась с хакером и даже добилась некоторых успехов в этом деле, включая изъятие части оборудования хакера, а также ряд судебных запретов в отношении его деятельности. С тех пор о Джордже практически ничего не было слышно до последнего времени.
По словам одного из научных сотрудников компании Google Криса Эванса:
«Джордж Хоц присоединился к большой команде разработчиков, которая будет заниматься улучшением безопасности программного обеспечения, при этом особое внимание команды будет сконцентрировано на технике взлома, а также мотивации хакеров».
Новое начальство Хоца также утверждает, что пользователи Интернета не должны бояться того, что кто-то заразит их компьютер, украдёт их секреты или будет перехватывать их переписку с другими людьми. Именно над этим будет работать известный хакер на своём новом рабочем месте.
Project Zero нацелен на то, чтобы выявить уязвимости в программном обеспечении и сообщить об этом его разработчикам. После того как будет выявлен баг, приводящий к нарушению безопасности, команда Google тщательно исследует приложение, изучит любые задокументированные попытки взлома и эксплоитов, найдёт способы решения проблемы, после чего сообщит об этом студии, занимающейся разработкой.
Для Джорджа Хоца это замечательная возможность неплохо заработать законным способом, а не жить на пожертвования от тех, кто пользуется его многочисленными джейлбрейками и хакерскими приложениями. Как хакер себя проявит на новом рабочем месте – покажет время.]]></text>
</doc>
