<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/hp-enterprise-otpravit-na-mks-superkompyuter.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[HP Enterprise отправит на МКС суперкомпьютер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[NASA]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[SpaceX]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Будущее]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исследования]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[МКС]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Разработанный HPE и NASA суперкомпьютер Spaceborne Computer, работающий на «Линуксе», собираются доставить на МКС с помощью ракеты SpaceX в следующий понедельник, — сообщает Techcrunch. Там, по словам представителей NASA и HPE, он пробудет год. В перспективе подобными компьютерами планируют оснащать космические корабли, которые отправятся на Марс.
Ведущий инженер Hewlett Packard Марк Фернандес, принимавший участие в разработке компьютера, рассказал, что обычно используемые на МКС вычислительные устройства подвергаются серьёзной доработке перед отправкой на МКС. Это является одной из причин, по которой на станции используется не самое современное оборудование.
Чтобы обработать большой объём данных, требующий серьёзных компьютерных мощностей, космонавты отсылают информацию на Землю, где и выполняются необходимые расчёты, а затем отсылаются назад. Это отлично работает, ведь МКС находится совсем недалеко от Земли, но связь между нашей планетой и Марсом может занять гораздо больше времени, поэтому лучше всего производить вычисления прямо на борту, а для этого понадобится мощное оборудование.
Цель пребывания суперкомпьютера на МКС — выяснить, как мощное вычислительное оборудование без каких-либо серьёзных модификаций и аппаратной адаптации будет работать в космосе.]]></text>
</doc>
