<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/polzovatelyam-kompyuterov-nachali-ugrozhat-publikaciej-lichnogo-video-i-istorii-brauzera.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пользователям компьютеров начали угрожать публикацией личного видео и истории браузера]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Взлом]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Пароли]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Хакеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пользователи компьютеров по всему миру начали получать электронные письма от мошенников, которые вымогают деньги. В зависимости от того, кому было отправлено письмо, его содержание может меняться. Тем не менее, коллегам из Business Insider удалось выделить общие черты в письмах мошенников и найти способ защитить себя от них.
Как правило, новые электронные письма от мошенников содержат следующую информацию:
Ваш пароль, который вы когда-либо использовали.
Информацию о том, что этот пароль был использован для взлома компьютера, установки на него вредоносной программы и слежения через веб-камеру.
Угроза предоставить запись с веб-камеры и историю посещения сайтов для взрослых родственникам, друзьям и другим контактам в случае невыплаты денежных средств в биткоине на сумму около 1200-1600 долларов.
Такое письмо действительно может напугать, так как один из ваших паролей с большой вероятностью утек в момент проблем с безопасностью какого-нибудь популярного сервиса. Но правда в том, что скорее всего, мошенники не имеют доступ к вашей веб-камере и контактам. Скорее всего, они обладают только одним из ваших паролей и адресом электронной почты. Разумеется, если вы не используете один и тот же пароль для разных сервисов, что делать настоятельно не рекомендуется.
Bleeping Computer сообщают, что некоторые мошенники заработали уже больше 50 тысяч долларов таким образом. Эти данные получены на основе анализа биткоин-кошельков. Но специалисты в области безопасности считают, что скорее всего, вам не о чем беспокоиться. Мошенники не нацелены именно на вас, а рассылка писем автоматизирована. Вот, что говорит о ситуации Брайан Кребс, ведущий журналист в области безопасности:
Я предполагаю, что мошенник создал какой-то скрипт, который использует имена пользователей и пароли, утекшие с популярного веб-сайта несколько лет назад, и что каждая жертва, получившая письмо, использовала этот же адрес электронной почты для входа на взломанный веб-сайт.
Действительно похоже на то, что мошенники используют очень старые пароли. Возможно, жертвы уже несколько лет их не используют. Чтобы не бояться мошенников, нужно использовать разные длинные и защищенные пароли. Для упрощения работы с ними существую специальные менеджеры паролей.]]></text>
</doc>
