<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/3200-zaklyuchyonnyx-dosrochno-vyshli-na-svobodu-iz-za-programmnogo-sboya.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[3200 заключённых досрочно вышли на свободу из-за программного сбоя]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Алгоритмы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Безопасность]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерная безопасность]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Власти американского штата Вашингтон выступили в прошедший вторник с официальным заявлением, в котором сообщили общественности, что сбой в компьютерной программе привёл к тому, что на свободу досрочно были выпущены более 3000 заключённых. Эта необычная история уходит своими корнями в 2002 год, когда Верховный суд Вашингтона приказал Министерству исправительных учреждений приплюсовывать к уменьшению срока за хорошее поведение то время, которое заключённый отбывал в окружных тюрьмах. Но компьютерная ошибка привела к неправильному подсчёту сроков.
В течение 13-ти лет компьютерная система, объединяющая тюрьмы штата Вашингтон, ошибочно выпускала заключённых на свободу в среднем на 49 дней раньше положенного (одного заключённого отпустили на целых 600 дней раньше). Под досрочное освобождение по вине компьютерного сбоя попали примерно 3200 заключённых, отбывающие срок за преступления различной степени тяжести. При этом об ошибке узнали вовсе не вчера. Знали о ней практически с самого начала работы новой компьютерной программы. Но устранение ошибки в расчётах постоянно откладывали на потом, пока новый глава штата по информационным технологиям не забил тревогу.
Казалось бы, что в этом такого? Подумаешь, вышел на свободу на полтора-два месяца раньше. Но в Америке с этим всё обстоит максимально строго, поэтому власти Вашингтона решили принять особые меры. Всем заключённым, вышедшим на свободу раньше положенного срока, придётся досидеть эту разницу в тюрьме. Им на выбор будут предложены два варианта: либо прибыть в тюрьму и отсидеть срок без перерывов, либо приходить в тюрьму на ночь, а днём возвращаться к своей обычной жизни. Второй вариант власти предложили тем людям, которые уже успели устроиться на новую работу и не хотят потерять свои места. Исправить программный баг власти пообещали уже 7 января 2016 года.]]></text>
</doc>
