<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/chtivo-kompyuter-ili-kalkulyator-filosofiya-proshlogo.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#чтиво | Компьютер или калькулятор? Философия прошлого]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[3D-принтеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Texas Instruments]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Наши читатели, проявляющие глубокий интерес к истории высоких технологий, назвали Intel MCS-85 калькулятором. И вполне справедливо, надо сказать, назвали. Поэтому назрела необходимость внести ясность. Дело в том, что до середины 1980-х микрокомпьютеры (персональные компьютеры) были скорее программируемыми калькуляторами с расширенным набором возможностей (да и это порой было весьма спорно). Положение изменилось с появлением в 1984 году известного компьютера Macintosh.
Можно постараться найти и другую отправную точку. Вопрос ведь не в конкретной модели, а в том времени, когда персональный компьютер не просто появился, а состоялся и достиг зрелости. Дело в том, что ни одна технология (за редчайшим исключением) не приходит сразу и вдруг. Требуется время на то, чтобы компонентная база пришла в соответствие с требованиями пользователей. Да и сами люди преодолели свой консерватизм и оказались готовы к тому, чтобы принять устройства нового типа, сделать их частью своего повседневного быта.
Великое историческое событие крайне редко осознается в качестве такового своими современниками. Иногда требуются годы, а порой десятилетия, чтобы широкие массы наконец-то воскликнули в едином порыве: «Вот! Это именно то, что нам необходимо!» Например, первая коммерческая сеть мобильной связи появилась в 1947 году, но только в последнее десятилетие стала по-настоящему массовой. Никакого ажиотажа не вызвала первая мобильная сеть. Ничего даже напоминающего энтузиазм. Это важнейшее в мировой истории событие прошло практически незамеченным.
С персональными компьютерами ситуация обстояла очень похожим образом. Дело в том, что микрокомпьютеры конца 1970-х были попросту… не нужны обычному пользователю. Они могли вызвать интерес у радиолюбителей, могли прийти на помощь ученым и студентам, но они еще «не умели» ничего такого, что могло бы привлечь рядового пользователи.
Они еще не превратились в ультрасовременные мультимедийные и игровые станции. На их основе нельзя было построить весь домашний досуг. Просто игрушки. Забавные, интересные и довольно дорогие. Подчас даже полезные, если знать, что с ними делать. Но не более того.
Поэтому вплоть до 1990-х годов немалым спросом пользовались пишущие машинки и программируемые калькуляторы. Казалось бы, компьютеры уже есть и вполне справляются по крайней мере с этими двумя задачами: набором теста и вычислениями. Но… использовать отдельные устройства было попросту удобнее.
Сегодня трудно в это поверить, но в 1970-х мало кто осознавал важность микрокомпьютеров для человечества. Они были, но для широких масс их «не существовало». Их уже можно было купить и порой не слишком дорого, но люди просто не понимали, что с ними можно делать. Но технически подготовленные и зрелые люди не воспринимали «вычислительных малюток» всерьез.

Многие грамотные компьютерные специалисты вообще сомневались в том, что персональные компьютеры способны на нечто большее, чем забавлять любителей. Настоящим компьютером считался мейнфрейм, большая ЭВМ.
Чтобы не затягивать наше повествование, приведем пример, который сегодня у всех на слуху: 3D-принтеры. Некоторые из них, подобно Replicator 2 даже довольно умелы. Прикольно, занятно, подчас даже полезно, но в хозяйстве не очень нужно. Многие жители нашей планеты при желании могли бы обзавестись бытовыми трехмерными принтерами, но немногие его купили. Что с ним делать? Печатать крючки для ванной, которые в итоге обойдутся намного дороже, чем если купить их в ближайших «Хозтоварах»! В лучшем случае — абажур для лампы.

Не исключено, что со временем 3D-принтеры начнут играть ключевую роль в промышленности и в быту. Но это… будет или не будет. Может быть трехмерную печать вытеснит более интересная (или удачливая) технология. Но на данный момент для большинства жителей планеты они не более, чем интересная тема, размышлениям о которой (в самом лучшем случае!) можно посвятить несколько минут своего драгоценного времени в неделю.
Именно эту нишу занимали микрокомпьютеры в конце 1970-х (и даже начале 1980-х). Их вовсю разрабатывали и совершенствовали талантливейшие инженеры своего времени. Вокруг них сформировался рынок и даже немаленький. Они играли определенную роль. Но это была роль второго плана.
Сегодня, спустя годы, интересно и увлекательно проследить тот путь, который проделали персональные компьютеры: от состояния маломощных «калькуляторов», забавных игрушек для редких энтузиастов до современных модных планшетов.]]></text>
</doc>
