<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/gadgets/kompaniya-micro-mote-sozdala-samyj-malenkij-v-mire-kompyuter.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания Micro Mote создала самый маленький в мире компьютер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Изобретения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Интернет вещей]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мини-ПК]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания Micro Mote представила рабочую модель компьютера объемом в 1 кубический миллиметр, причем вычислительной мощности этого «малыша» вполне достаточно для того, чтобы стать вычислительным центром самых разнообразных устройств: от небольших камер до медицинских приспособлений и другой миниатюрной техники все более популярного Интернета вещей.
Сейчас камеры, микрофоны и другие устройства имеют все больше сенсоров и датчиков, для работы которых необходима достаточно большая вычислительная мощность. Это происходит из-за того, что процессоры самих устройств просто не в состоянии произвести обработку и анализ огромного потока получаемых данных, поэтому зачастую работают в связке с обычными компьютерами. Для решения именно этого недостатка и созданы миниатюрные Micromote.
Помимо небольшого размера, Micromote потребляют и крайне мало энергии. К примеру, для распознавания звука проезжающего автомобиля, измерения температуры воздуха, уровня освещенности Micromote требуется всего несколько нановатт энергии, а компактный трансмиттер обеспечивает передачу данных на расстояние до 20 метров. Но и это еще не все: в линейке компьютеров Micromote имеется модель с процессором, снабженным функцией машинного изучения на базе простенькой нейронной сети. С помощью такой модели возможно создавать системы, эффективно выполняющие задачи распознавания речи и визуальных образов. Для питания Micromote используется солнечная батарея, способная заряжать аккумулятор устройства даже за счет света небольшой интенсивности. Достаточно даже уровня освещения, который присутствует в самой обычной комнате. Ну а для того, чтобы более подробно узнать об устройстве Micromote, вы можете посмотреть пару видеороликов, расположенных ниже.]]></text>
</doc>
