<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/ochen-tixij-i-ochen-kompaktnyj-mini-pk-habey-bis-6621-skoro-postupit-v-prodazhu.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Очень тихий и очень компактный мини-ПК Habey BIS-6621 скоро поступит в продажу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Системы охлаждения]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В полку миниатюрных персональных компьютеров очередное пополнение – компания Habey готовится выпустить в продажу мини-ПК BIS-6621, габариты которого вызывают ассоциации с оптическими приводами и Intel NUC.
Рядовым пользователям подобных девайсов остается только восхищаться тем, как много всего интересного разработчики смогли уместить в столь маленький корпус. Мини-ПК Habey BIS-6621 ненамного уступает своим более габаритным «коллегам» в мощности и функциональности. Его двухъядерный процессор марки Intel Atom N2800 или D2550 прекрасно справляется с аппаратным кодированием и декодированием HD-видео, а встроенный ИК-ресивер делает возможным управление компьютером при помощи пульта ДУ. Habey BIS-6621, в принципе, рекомендуется использовать в качестве HTPC-системы, встраиваемого компьютера для автомобиля, настольной рабочей станции или проигрывателя информационных дисплеев. Отметим, что Habey BIS-6621 – совершенно бесшумный компьютер, поскольку в нем используется система охлаждения пассивного типа.
Мини-ПК имеет 2,5-дюймовый отсек под установку накопителя, стандартное гнездо mini-PCI Express и поддержку mSATA в качестве опции. В гнездо расширения можно установить сетевую карту Wi-Fi, еще одно гнездо предназначено специально для SIM-карты. Присутствуют 3 порта USB стандарта 2.0, порты COM, HDMI, D-Sub, сетевой контроллер Realtek RTL8111E GbE и гнездо для подключения карт памяти форматов SD, MMC и MS.]]></text>
</doc>
