<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/google-investiruet-50-millionov-dollarov-v-devushek-programmistov.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Google инвестирует 50 миллионов долларов в девушек-программистов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Google]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Образование]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Программирование]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На этой неделе поисковый гигант Google запускает новую кампанию Made With Code, целью которой станет привлечение молодых женщин в IT-индустрию.
С помощью этой инициативы руководство Google надеется несколько сократить количественный разрыв между мужчинами и женщинами в области программирования. С точки зрения организаторов, девушкам нужно наглядно продемонстрировать, что при создании тех вещей, которые им так нравятся, начиная с мобильных приложений, заканчивая созданием эффектов для их любимых кинофильмов, не обходится без использования программного кода. И девушки также могут стать частью этой огромной индустрии, вкладывая свои умения и таланты в создание великолепных проектов.
В течение последующих трёх лет Google планирует инвестировать 50 миллионов долларов в программу Made With Code, а помогать воплотиться этой инициативе будут другие известные американские компании, такие как Chelsea Clinton, Mindy Kaling, MIT Media Lab, Girl Scouts of the USA, Girls Inc., Girls Who Code, National Center for Women and Information Technology и TechCrunch.
Проект предложит девушкам все необходимые ресурсы и образовательные программы, которые помогут им научиться программировать, обсуждать возникающие проблемы в специализированных интернет-сообществах, делиться опытом и информацией друг с другом, а также с со своими преподавателями. В первую очередь создатели инициативы Made With Code хотят, чтобы девушки преодолели свой страх и неуверенность перед IT-индустрией и решились на столь важный для себя шаг.]]></text>
</doc>
