<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/armiya-rf-poluchit-novyj-avtomatizirovannyj-kompleks-reb-bylina.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Армия РФ получит новый автоматизированный комплекс РЭБ «Былина»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Будущее]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Военные технологии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Россия]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Известия сообщают, что автоматизированный комплекс радиоэлектронной борьбы «Былина» имеет признаки искусственного интеллекта и способен самостоятельно анализировать боевую обстановку, а затем применять различные способы подавления радиолокаторов, спутников и средств связи противника. При этом «глушилки» на аппаратуру собственных войск не действуют.
Главный штаб сухопутных войск сообщает, что первые «Былины» поступят в войска радиоэлектронной борьбы уже в следующем, 2018 году, все бригады собираются оснастить новинкой к 2025 году.
Комплекс «Былина» (РБ-109А) состоит из пяти грузовиков и системы жизнеобеспечения. Внутри кузовов высокопроходных грузовых авто расположено всё необходимое оборудование. Работать система начинает автоматически и сразу после развёртывания, самостоятельно подключаясь к системам штаба, пунктам управления рот, батальонов и отдельным станциям радиоэлектронной борьбы. Обмен информацией между узлами «Былина» тоже осуществляет в реальном времени, поэтому операторам нужно будет лишь научиться «мониторить» получаемые данные и контролировать обстановку.
Разработчики поясняют, что «Былина» — уникальная система, которая в данный момент не имеет аналогов и может применяться для широкого круга задач. Новая установка сможет эффективно «давить» самолёты противника, его системы связи, управления и даже спутники, действуя на расстоянии в сотни километров. Кроме того, с помощью нового оборудования можно обнаружить и подавить даже небольшие радиостанции, с которыми работают небольшие разведывательные группы. Подобные возможности были у военных и раньше, но «Былина» сможет справиться с этими задачами куда быстрее и эффективнее, практически не прибегая к помощи оператора.]]></text>
</doc>
