<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/na-rossijskij-rynok-vyxodyat-pervye-planshetnye-pk-starway.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На российский рынок выходят первые планшетные ПК Starway]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Москва, 27 июня 2012 г., Starway, компания с многолетним опытом в области производства потребительской электроники, навигационных устройств и электронных книг, объявляет о расширении своей продуктовой линейки. Ассортимент компании пополнился двумя моделями планшетных компьютеров, чье появление на российском рынке ожидается в конце июня 2012 года.
Решение о производстве собственных планшетных ПК компания Starway приняла в связи с неуклонным увеличением спроса на портативные компьютеры. Несмотря на то, что рынок планшетных ПК уже имеет достаточно предложений, ниша доступных, но качественных устройств, все еще остается практически свободной. Выводя свои новинки на российский рынок, Starway рассчитывает получить весомую долю в бюджетном сегменте и завоевать популярность у пользователей.
Первыми моделями планшетных ПК, представленных компанией Starway, стали Andromeda S720 с 7-дюймовым дисплеем и Andromeda S900 с экраном диагональю 9”. Новинки работают под управлением мощного процессора A10 в паре с графическим ускорителем Mali-400 MP и поддержкой OpenGL. В обоих устройствах установлена новейшая ОС Android 4.0. Новинки станут прекрасным выбором для современных пользователей плодов технического прогресса.
За счет тщательного подбора комплектующих цена устройств сбалансирована таким образом, что новинки претендуют на место лидера в соотношении цена-качество.
Планшеты Starway можно приобрести во всех магазинах сети Ulmart, одного из ведущих игроков розничного рынка ноутбуков, компьютеров и комплектующих для ПК на территории РФ.]]></text>
</doc>
