<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/servis-webmoney-merchant-predlagaet-poluchit-webmoney-v-kredit.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сервис WebMoney Merchant предлагает получить WebMoney в кредит]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[По данным исследования, проведенного компанией TNS, электронные деньги являются одним из самых распространенных платежных средств в рунете, в популярности уступающим лишь пластиковым картам. А вскоре, электронные деньги и вовсе могут стать наиболее популярным средством расчета в Сети, благодаря появившейся возможности получить кредит в электронной валюте.
WMCasher Merchant, сервис ввода-вывода электронных денег системы WebMoney, начал оказывать новую услугу, которая заключается в предоставлении кредитов пользователям WebMoney. Организован данный сервис максимально просто как для потенциальных клиентов, так и для владельцев сайтов, предлагающих своим посетителям оплатить те или иные товары и услуги с помощью WebMoney. Работа вебмастеров по добавлению кредитной системы на сайт сведена к минимуму, нужно всего лишь зарегистрироваться на сайте WMCasher Merchant и разместить у себя кнопку, нажав на которую посетитель сможет получить кредит WebMoney.
Подключение к системе и работа с ней ничего не будут стоить владельцам сайтов и в финансовом плане – никаких комиссий или иных выплат WebMoney Merchant не взимает.
На процесс получения кредита уходят считанные минуты, принципы его работы аналогичны хорошо всем знакомому сервису WebMoney Merchant. После принятия решения и нажатия соответствующей кнопки, покупателя автоматически перенаправят в в зону WMCasher Merchant, где он должен авторизироваться под своим WMID. Далее, система предоставит информацию об условиях получения кредита и предложит выбрать срок кредитования. Сумма, на которую может рассчитывать пользователь, зависит от параметров его аттестата и кредитной истории, хранящейся в сервисе WMCasher.ru. Если таковой не существует и кредит оформляется впервые, то сервис попросит пользователя предоставить доступ к его персональным данным и балансу WMC кошелька.
Определившись с суммой и сроком кредита, пользователю необходимо акцептировать составленный кредитный договор в арбитражной службе WebMoney. После этого, WebMoney Merchant выставит кредитный счет, чтобы пользователь оплатил его в своем WMKeeper. Оплаченный счет фиксируется в системе WebMoney Merchant, а средства отправляются в счет отплаты выбранного товара или услуги.
Сервис берет на себя все риски, неизбежно возникающие в процессе покупки товара в кредит. Это особенно важно для партнеров сервиса, они могут не бояться, что на них отразится неплатежеспособность покупателей. Деньги за товары и услуги будут перечислены продавцу в любом случае, однако, у WebMoney Merchant сохраняется право перепродать или использовать любым другим путем товары (услуги и другие ценности), приобретенные в кредит, в случае, если заемщик не погасит полученные онлайн кредиты WebMoney.]]></text>
</doc>
