<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/premiya-tyuringa-vyrosla-do-1-milliona-dollarov.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Премия Тьюринга выросла до 1 миллиона долларов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Алан Тьюринг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Информация]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Робототехника]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Организаторы премии Тьюринга сообщили, что приз вырос до 1 миллиона долларов после денежной инъекции от Google. Премия Тьюринга выдается за блестящие достижения в индустрии компьютеров. Ассоциация вычислительной техники в настоящее время способна выплачивать приз в денежном эквиваленте, сопоставимом с Нобелевской премией. Ближайшее награждение состоится в марте или феврале.
В заявлении Ассоциации вычислительной техники сообщается, что увеличение призового фонда свидетельствует о влиянии вычислительных инноваций на жизнь людей. Премия предназначается инженерам и ученым, которые добились блестящих успехов в области компьютерных технологий.
Александр Вольф, профессор кафедры вычислительной техники в Имперском колледже Лондона и президент Ассоциации вычислительной техники, сообщил, что сумма премии делает ее почти равной самым престижным премиям в области науки и культуры.
Вольф также поблагодарил Google за поддержку премии Тьюринга: «Благодаря щедрой поддержке Google мы можем обозначить важную роль компьютеров в преобразовании мира и того, как мы общаемся, ведем бизнес и развлекаемся.
Премия названа в честь Алана Тьюринга и была учреждена в 1996 году. Алан Тьюринг был выдающимся британским математиком, работы которого в области робототехники, компьютеров, искусственного интеллекта, криптологии и многого другого были широко признаны.
В конце этого года также выйдет фильм «Игра в имитацию», которому предрекают «Оскары» следующего года. Фильм с Бенедиктом Камбербэтчем в главной роли будет повествовать о бурной жизни Алана Тьюринга.
Стюарт Фельдман, вице-президент Google по разработкам, сообщил в заявлении, что людям, которые делают вклад в область информатики, важно быть признанными.
Среди лауреатов премии Тьюринга Роберт Кан и Винт Серф (работы над основными коммуникационными протоколами Интернета), а также Дуглас Энгельбарт — за разработку таких технологий, как гипертекст и компьютерная мышь.]]></text>
</doc>
