<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/entertainment/amerikanskij-dizajner-sozdal-mebel-v-stile-kiberpank.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Американский дизайнер создал мебель в стиле киберпанк]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Дизайн]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Искусство]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мебель]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Дизайнер Бенджамин Роллинз Колдуэл воплотил свою давнюю мечту и разработал целую линейку мебели, при создании которой он использовал исключительно вышедшие из строя детали компьютерной техники и электронных бытовых приборов.
Будучи уроженцем Южной Каролины, Бенджамин получил два высших образования в сфере искусства и бизнеса в калифорнийском Вестмонтском колледже. Вернувшись в родной штат, художник устроился работать в компанию Votivo, которая занималась производством дизайнерских арома-свечей и подсвечников. В 2009 году он ушёл из этой компании и уже спустя год основал свою собственную мастерскую по изготовлению мебели – BRC Designs.
Сам художник отзывается о своём творчестве не иначе, как о «переизобретении» чего-то очень привычного нам. Он черпает вдохновение в старых вещах из антикварных лавок, посещает различные распродажи, ищет заброшенные склады и даже бывает на помойках, где часто можно найти какие-либо уникальные материалы для своей работы.

В результате всех этих усилий Бенджамин создаёт целые линейки мебели, которая состоит из игральных карт, старых пианино, выброшенных книг, велосипедов, детских игрушек и других, совершенно неприменимых в производстве мебели, предметов. В своей работе он также использует и более привычные материалы вроде дерева, металла, стекла, пластика и камня.
«Иногда я натыкаюсь на предмет, который вдохновляет меня на концепцию совершенно нового дизайна, а бывает и так, что этот предмет становится просто строительным материалом в процессе создания чего-либо нового», — рассказывает художник.
Новая линейка мебели, которая называется «Бинарной», целиком и полностью выполнена из электронных деталей и корпусов компьютеров, а также различной бытовой электроники. Несмотря на то, что такая мебель вряд ли впишется в любой интерьер, да и практического применения она особого в себе не несёт, выглядит работа художника поистине впечатляюще. Взять хотя бы стул, одна из частей которого полностью соткана из мельчайших проводов, или циновку, сплетённую из шлейфов для передачи данных. За свои работы художник просит немалых денег: одно только «Бинарное кресло» стоит порядка 14 тысяч долларов.
Каждый предмет мебели из этой серии представляет собой скорее тщательно сконструированное произведение современного искусства, нежели нагромождение мусора, как может показаться сначала. И кто знает, может быть, кто-то из знаменитостей однажды приобретёт себе что-то из работ этого дизайнера. Леди Гага, например, уже замечательно смотрится в таком интерьере.
По материалам: gizmag.com]]></text>
</doc>
