<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/kosmicheskij-korabl-orion-okazalsya-glupee-smartfona.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Космический корабль Orion оказался глупее смартфона]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Orion]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Космические миссии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Марс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Как выяснилось, космический корабль Orion, который после серии тестов будет отправлен на Марс, управляется компьютером, по мощности уступающим смартфону. Машина на борту Orion использует процессор 12-летней давности, которым в прошлом комплектовались лэптопы Apple.
Как рассказал журналу Computerworld инженер NASA Мэтт Лемке, главное в межпланетном космическом корабле – это надежность и устойчивость к внешним воздействиям, в том числе космической радиации. Аппарат Orion предназначен для доставки людей в глубокий космос, поэтому надежность для него важнее стремления следовать последней компьютерной моде.
Он гораздо медленнее и слабее Core i5. Возможно даже, по скорости уступает вашему смартфону. Но дело не в скорости, а в надежности. Мы должны быть уверены, что он всегда будет работать, — объяснил Лемке.
Космическое агентство NASA часто полагается на устаревшие, но проверенные технологии. Например, в марсоходе «Кьюриосити» установлен компьютер, который также не умнее смартфона.

Так, главный компьютер Orion использует бортовой компьютер Honeywell International, изначально созданный для авиалайнера Boeing 787. Компьютер, под управлением которого находятся все системы беспилотного космического судна, защищен прочным корпусом, имеет утолщенную плату и использует другие конструкторские решения, которые сводят к минимуму вибрации.
Единственное, что мы действительно хотели видеть в этом компьютере – это устойчивость к радиации. Его трудно вывести из строя. Мы тестировали различные части компьютера. Под воздействием радиации ему, возможно, придется перезагрузиться, но после этого он продолжит работу, — сказал инженер.

Несмотря на небольшое время перезагрузки (всего 20 секунд), основной компьютер подстраховывают два дублера. По словам Лемке, вероятность выхода из строя всех трех компьютеров равна 1 к 1 870 000.
При этом все они используют одноядерные процессоры IBM PowerPC 750FX 2002 модельного года. Такими процессорами Apple комплектовала свои компьютеры вплоть до 2005 года. Чип, который сейчас использует компьютер Orion, в прошлом можно было встретить в некоторых версиях лэптопа iBook G3.

Многие технологии, которые применены к Orion, позаимствованы либо у авиаторов, либо у военных. Но это не означает, что новый космический корабль NASA не использует передовые технологии. Так, Orion является первым космическим аппаратом с возможностью сверхскоростной передачи данных по линии TTEthernet в условиях чрезвычайных ситуаций. Для обычной коммуникации у него есть гигабитный Ethernet.
В NASA не считают Orion шедевром, но ставят выше других космических аппаратов, применяя к нему слово «state-of-the-art» — соответствующий последнему слову техники.

Напомним, что тестовый полет беспилотной версии Orion состоялся 5 декабря. Спустя 4,5 часа после запуска с помощью ракеты-носителя Delta IV космический корабль успешно приводнился в Тихом океане. Затем силами военных и NASA аппарат был доставлен на сушу.]]></text>
</doc>
