<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/ii-alphago-ot-deep-mind-obygral-chempiona-mira-po-logicheskoj-igre-go.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ИИ AlphaGo от Deep Mind обыграл чемпиона мира по логической игре го]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[DeepMind]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Google]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Искусственный интеллект]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В сфере развития искусственного интеллекта произошло весьма значимое событие. Программа AlphaGo, разработанная подразделением Google, компанией DeepMind, одержала победу над мировым чемпионом в логическую настольную игру го, корейцем Ли Си Долом, в рамках первой из пяти исторических партий, которые пройдут в Сеуле. Первую партию Ли проиграл спустя три с половиной часа игры, в то время как на часах оставалось еще 28 минут и 28 секунд до конца.
Это первое в истории этой игры соревнование между профессиональным игроком в го 9-го, наивысшего дана и компьютером. Главным призом соревнования является 1 миллион долларов. Кто в конечном итоге заберет окончательную победу, мы сможем узнать через несколько дней.
«Я был крайне удивлен. Я не ожидал проигрыша. Я не думал, что AlphaGo будет играть в такой совершенной манере», — заявил чемпион мира в игру го.
Основатель компании DeepMind Дэмис Хассабис выразил свое «глубокое уважение Ли Си Долу и его невероятным навыкам», назвав также игру го «невероятно увлекательной» и «очень напряженной». Капитан команды AlphaGo Дэвид Сильвер отметил «удивительную сложность интересной игры го, которая заставила их детище AlphaGo работать практически на максимуме своих возможностей».
Для тех, кто не знает, го — это логическая настольная игра с очень глубоким стратегическим содержанием, возникшая еще в Древнем Китае по разным оценкам 2,5-5 тысяч лет назад. Она рассматривается как одно из самых серьезных испытаний для ИИ, так как в ней содержится огромное количество возможных комбинаций ходов. Несмотря на то, что компьютерные программы уже довольно неплохо освоили такие игры, как шахматы и шашки, и даже одерживали победы над чемпионами мира в этих дисциплинах, высокий уровень интуиции и стратегического мышления, которое требуется от игрока в го, делает ее гораздо сложнее вышеуказанных игр и очень трудной в освоении для компьютера.
Программа AlphaGo компании DeepMind является в настоящий момент наиболее продвинутой среди всех остальных и построена с использованием очень сложной и многоуровневой системы нейронных сетей, а также обладает способностью машинного обучения. Благодаря этому AlphaGo смогла победить европейского чемпиона в игру го Фань Хуэя в прошлом году. Поэтому своеобразным новым уровнем для нее является корейский игрок и мировой чемпион игры го Ли Си Дол.
«Я не жалею, что принял этот вызов», — говорит Ли.
Проигравший чемпион
«Но я в шоке, я действительно это признаю. Но что сделано, то сделано. Мне очень понравилось играть с компьютером, и я очень жду следующей игры. Мне кажется я проиграл потому, что в буквальном смысле сдал начало партии. Поэтому в следующий раз я обращу больше внимания на начало игры. Думаю, это увеличит мои шансы на победу».
Ли отмечает, что был глубоко удивлен тому, насколько мощно AlphaGo начала раунд и какие неожиданные для него шаги она совершала.
Следующая партия Ли и AlphaGo состоится завтра. Оставшиеся три пройдут в субботу, воскресенье и вторник. Как бы ни закончилась данная серия игр, сегодняшняя победа AlphaGo является огромным шагом в развитии ИИ. Однако Ли не терпится взять реванш.
«Сегодняшняя игра была очень плотная и напряженная», — говорит Хассабис.
«Когда подошло время начала первой партии, мы правда не знали, чем это все обернется. Да и сейчас не знаем. Ведь впереди еще четыре игры».]]></text>
</doc>
