<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/v-ibm-sozdali-mikrokompyuter-razmerom-s-kristall-soli.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В IBM создали микрокомпьютер размером с кристалл соли]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[IBM]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Блокчейн]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Носимая электроника]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[США]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[IBM планирует активно использовать технологию блокчейн для отслеживания перемещения, отгрузки товаров и выявления краж. Специалисты IBM уже активно работают над изучением блокчейна и даже создают устройства, поддерживающие работу с ним. Первым из них стал микрокомпьютер, размер которого сопоставим с кристаллом соли, — сообщает пресс-служба IBM в блоге компании.
Разработчики отмечают, что новый микрокомпьютер можно применить в системе «умный дом», авиа- и автомобилестроении. Несмотря на то, что мощность компьютера совсем невелика и сравнима с устройствами начала 90-х годов, он оснащён процессором с несколькими сотнями тысяч транзисторов, фотоприёмником и блоком связи, передающим информацию с помощью света. Цена такого микрокомпьютера пока не озвучена официально, но, по некоторым данным, стоить он будет немногим больше десяти центов.
Подробную информацию о “начинке” устройства обещали раскрыть позднее.
Компьютер показали на конференции IBM Think 2018, где представители компании рассказали о пяти перспективных технологиях, которые существенно изменят общество и бизнес за следующие несколько лет. Одной из таких технологий стал блокчейн. На него разработчики IBM возлагают большие надежды наряду с ИИ, квантовыми вычислениями, криптографией и роботами-микроскопами.
Чтобы обсудить вместе с нами новости высоких технологий, подписывайтесь на наш телеграм-чат! Фанаты криптовалют могут обсудить насущные проблемы тут. А ещё у нас есть отдельный чатик для любителей железа и майнинга. Добро пожаловать!]]></text>
</doc>
