<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/servis-eterni-me-sozdast-kompyuternuyu-versiyu-vas-posle-vashej-smerti.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сервис Eterni.me создаст компьютерную версию вас после вашей смерти]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Будущее]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Виртуальная реальность]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В скором времени появится сервис, который предложит людям создавать свои собственные «виртуальные копии» и позволит родственникам общаться с этим человеком даже после его смерти. По задумке Eterni.me (компании, которая будет предлагать данный сервис), о человеке, пока он жив, будет собираться огромная база данных о его жизни, привычках, манерах, любимых интересах и так далее. На основе всех этих данных компания будет создавать виртуальный аватар этого человека. Свой сервис создатели описывают как «общение по Skype из прошлого».
Идея воссоздания виртуальной личности умершего человека далеко не нова. Возможно, одним из самых показательных и ярких тому примеров можно считать концепт, который был показан в одной из серий телевизионного сериала «Черное зеркало» продюсера и сценариста Чарли Брукера, благодаря которому создатели фильма хотели поинтересоваться у зрителей о том, что они думают о данной технологии и к каким последствиям она может привести. К слову, еще один из примеров подобной технологии будет описываться в готовящемся к выходу на большие экраны фильме «Transcendence», получившем в русском прокате название «Превосходство». Из классики на ум приходит «Газонокосильщик».
Самой же компании Eterni.me не нравится сравнение с сериалом «Черное зеркало» и вообще идея того, что большинство людей могут расценить создание подобной технологии исключительно в негативной окраске. По мнению компании, в первую очередь данная технология станет средством доступа к добрым и светлым воспоминаниям, связанным с их родственниками, а не предметом, который будет рассчитан на повторное переживание людей и негативные стороны, которые тем или иным образом были связаны с ушедшим человеком.
«Мы очень хорошо понимаем эмоциональную сторону вопроса, связанную с кончиной любимого человека», — говорит Мариус Урсаче, исполнительный директор компании Eterni.me.
«Для нас действительно важным является подчеркнуть то, что мы не хотим использовать в нашей работе воспоминания об обычных банальных вещах, которые происходили с человеком. Мы хотим создать технологию наследия, которая бы позволила внукам общаться с ушедшим дедушкой, которого они безмерно любили и с которым часто вместе проводили время».
Урсаче указывает, что Eterni.me уже получила огромное количество отзывов и предложений, а также сообщает, что они продолжат собирать мнения людей по поводу работы данного сервиса.
«Мы серьезно рассматриваем вопросы скептически настроенных к этой технологии людей и постараемся, учтя все недоработки и промахи, создать и в дальнейшем только улучшать наш продукт», — продолжает CEO Eterni.me.
Разработка сервиса явилась частью программы Entrepreneurship Development Program Массачусетского технологического института. После регистрации и подписании необходимых соглашений, человека попросят предоставить ссылки и доступ на все те социальные сервисы, которыми он пользуются (Facebook, Twitter), его электронную почту, фотографии, а также историю его посещений различных мест в мире. После сбора всей необходимой информации потребуется выполнить две основных задачи: создать на основе этих данных психологический виртуальный портрет или сущность, а затем на основе этого «эмулировать» человека.
«Не спорю, создание психологического портрета и эмуляция находится сейчас на одном из примитивнейших уровней развития», — продолжает Урсаче.
«Но путем периодического общения с полученным аватаром, человек, который еще 30-40 лет будет жить, сможет свой виртуальный психологический портрет подкорректировать таким образом, чтобы тот стал наиболее соответствовать его собственному «я».
Для Eterni.me создание «сущности» на основе собранных данных является ключевым, но в то же время и самым сложным вопросом, который компании придется решить. В идеале должен получиться сервис, который будет анализировать и текстовую, и визуальную информацию, для того чтобы имелась возможность создания аватара и эмуляции внутри него человека. Прямое взаимодействие с пользователем позволит сделать эту эмуляцию более точной.
Урсаче объясняет, что ключевой задачей компании является создание инструмента, который люди смогут использовать для того, чтобы больше узнать о своих предках, о тех моментах, которые будут описывать ту или иную фотографию, сделанную при жизни человека, о семейных мероприятиях, а также привычках и хобби того или иного человека. Урсаче пытается показать, что подобная технология очень похожа на функцию своеобразного поиска, только рассчитана она на поиск того или иного момента в жизни человека.
«Я считаю, что технологии призваны сделать нашу жизнь проще. По крайней мере в некоторых аспектах», — говорит разработчик Eterni.me.
«Если технология сможет помочь нам определиться в нашем наследии, или решить наши проблемы, или проблемы, которые были связаны с ушедшим от нас родственником или другом, например, в вопросах наследства или доступа к той или иной информации, — мы определенно должны найти способы и возможности такие технологии использовать. Но при этом не создавая дополнительных проблем и не причиняя боль людям живым».
Частное бета-тестирование сервиса Eterni.me по ожиданиям должно начаться в конце 2015 года. Если все пойдет по плану компании, то публичный доступ к данному сервису откроют в 2016 году.]]></text>
</doc>
