<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/v-etom-godu-pribyl-ot-prodazhi-videoigr-sostavit-62-milliarda-dollarov.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В этом году прибыль от продажи видеоигр составит 62 миллиарда долларов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Игрушки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мобильные игры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Онлайн игры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Продажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Люди любят играть. И доказательством этого служит ежегодный рост прибыли на рынке видеоигр. По прогнозам аналитиков, в этом году игры принесут в копилки разработчиков и издательств порядка 62 миллиардов долларов.
Давайте взглянем на интересную статистику, приведённую на портале Usatoday.com. 41 % от продаваемых игр — это игры на физических носителях: DVD и Bluray-дисках, картриджах в случае с Nintendo 3DS и Playstation Vita и так далее. Объём игр на физических носителях значительно упал по сравнению с показателями 2009 года, когда процент дисковых версий составлял 68 %.
Мобильные и онлайновые игры откусили от этого пирога 28 и 31 % соответственно. Объём рынка мобильных игр и онлайновых проектов продолжает стремительно расти из года в год. Особенно ярко этот рост можно пронаблюдать на примере азиатских стран, где мобильные и онлайновые игры сейчас переживают просто невероятный подъём.
«Игры на физических носителях сильно страдают из-за повышающейся популярности цифровых версий. Вряд ли мы увидим в будущем продажи дисков на уровне тех лет, когда рынком правили консоли Playstation 2 и Nintendo Wii», — рассуждает аналитик компании Strategy Analytics Эрик Смит.
Тем не менее изменения баланса продаж игр на физических носителях в отношении цифровых копий никак не отразился на продажах игровых устройств. Продажи одних только игровых консолей выросли на 14 % и, по прогнозам аналитиков, составят 32 миллиона коробок в 2014 году. К слову, довольно большое количество людей, судя по статистике, решили перейти с мобильных игр на игровые консоли, что выглядит довольно удивительно в эпоху iOS и Android.
Огромный оборот игрового рынка заставляет всё большее и большее количество бизнесменов обращать внимание на казавшиеся им до этого непривлекательными игрушки. Инвестиции в эту область экономики, судя по всему, также будут стремительно увеличиваться в ближайшие годы, что только на руку нам – людям, которые играют в игры.]]></text>
</doc>
