<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/valve-sobiraetsya-sama-vypuskat-igrovye-kontrollery-dlya-steam-machine.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Valve собирается сама выпускать игровые контроллеры для Steam Machine]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Steam Machine]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Valve]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания Valve объявила, что собирается сама выпускать Steam Controller для игровой системы Steam Machine, вместо того, чтобы предоставить это право сторонним производителям. Напомним, что в случае с игровой системой Valve решила использовать стратегию открытости, позволяя сторонним производителям собирать свои собственные Steam Machine с различными техническими характеристиками.
Однако в планы Valve совсем не входит лицензирование на сторону контроллера для новой игровой станции. По крайней мере пока.
«Контроллер станет продуктом компании Valve. Мы собираемся сами его производить и поставлять третьим сторонам, то есть всем сборщикам Steam Machine, которые захотят оснастить свои системы этим контроллером», — поделился Грег Кумер из Valve в интервью игровому порталу IGN.
«Это не означает, что мы такие злые и собираемся сами покорять без чьей-либо помощи рынок производства железа, и считаем, что должны повернуть наш взор на 90 градусов и начать двигаться к своему успеху и деньгам на этом рынке. Просто мы действительно хотим, чтобы этот контроллер существовал на рынке».
После работы над контроллером Valve поняла, что слегка устала от заимствования идей других компаний.
«Мы хотим, чтобы производители получили те возможности производства, какие по нашему мнению являются наиболее важными. Те, которые позволят людям играть все игры из Steam. И мы действительно считаем, что предоставление дизайна производства контроллера на аутсорс основе и его сборка третьими лицами не сможет донести до игроков идею общего для всех дизайна и позволит в самые минимальные сроки поставить контроллер на рынок».
Представитель компании также отметил, что монопольное право на производство контроллера совсем не означает то, что Valve собирается требовать за него большие деньги.
«Мы принимаем много разных решений, многие из которых не всегда положительно скажутся на затраты производства. Но это не означает, что мы собираемся терять деньги при его производстве. Мы серьезно подошли к данному вопросу и уже имеем некоторые наметки на счет того, как будем его производить. Хочу отметить, что данный подход совсем не похож на те решения, которые используют в своей стратегии другие производители железа», — уточнил Кумер.
Первая партия из трехсот Steam Machines и контроллеров к ним будет предоставлена первым счастливчикам для тестирования уже в этом году. Финальный дизайн игровой системы и контроллера представят в следующем году.]]></text>
</doc>
