<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/entertainment/v-servise-steam-startovala-rasprodazha-priurochennaya-k-chyornoj-pyatnice.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В сервисе Steam стартовала распродажа, приуроченная к «чёрной пятнице»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Steam]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Valve]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Гейб Ньюэлл]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерные игры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Продажи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Если вы являетесь счастливым пользователем сервиса Steam, значит пришло ваше время доставать свои кошельки и пластиковые карты, ведь вчера стартовала очередная распродажа хитовых игр по бросовой цене, которая была приурочена к «чёрной пятнице».
Распродажа Exploration Sale продлится с 26 ноября по 2 декабря 2014 года. Традиционно, каждый день пользователям будут предлагаться безумно выгодные цены на популярные игровые хиты. К примеру, сегодня вы можете приобрести игру Watch Dogs по цене всего 399 рублей (оригинальная цена 799 рублей), ужастик The Evil Within обойдётся вам в 339 рублей (оригинальная цена 999 рублей), а космическая стратегия Civilization: Beyond Earth в течение дня будет стоить 839 рублей (оригинальная цена 1199 рублей).
Всё ещё действуют вчерашние скидки на такие игры, как The Wolf Among Us (151 рубль за весь сезон), The Vanishing of Ethan Carter (251 рубль), The Stanley Parable (89 рублей) и некоторые другие. Спешите успеть приобрести те проекты, потратиться на которые у вас раньше не хватало духу или средств. Гейб Ньюэлл сегодня в ударе!
Помимо перечисленных выше игр скидки были заявлены на сотни других крупных, средних и совсем уж инди-проектов. Если быть точным, то в данный момент со скидкой продаются 5567 различных игр.
Наберите название интересующей вас игры в окне поиска клиента Steam, чтобы узнать – сколько она стоит в этот дисконтный период. Вполне может быть, что вам удастся сэкономить несколько сотен рублей на приобретении хитовых игр для своей цифровой коллекции.
Не забывайте навещать магазин Steam каждый день в течение акции, ведь никогда не знаешь, что ждёт тебя завтра. Компания Valve ежегодно устраивает несколько подобных аттракционов щедрости, чтобы отблагодарить своих пользователей за их лояльность к сервису, а также помочь некоторым издателям вернуть популярность к порядком подзабытым играм.]]></text>
</doc>
