<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/entertainment/teper-vy-mozhete-zapustit-bolee-2300-klassicheskix-dos-igr-pryamo-v-brauzere.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Теперь вы можете запустить более 2300 классических DOS-игр прямо в браузере]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Игры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерные игры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Портал Internet Archive решил порадовать любителей классических компьютерных игр и открыл специальный раздел для геймеров, в котором вы сможете найти более 2300 игр и сразу запустить их прямо в окне вашего браузера.
Internet Archive – это американская некоммерческая организация, которая ставит своей целью коллекционирование, каталогизацию и предоставление открытого доступа к различному цифровому контенту для всех желающих. Основанная в 1996 году, эта организация уже является огромным подспорьем для многочисленных исследователей, историков, студентов и просто желающих вспомнить, «как это было».
На этот раз праздник приключился на улице ценителей классических видеоигр, ведь в открытый доступ попали более 2300 компьютерных игр, включая такие бессмертные хиты, как Prince of Persia, Wolfenstein 3D, Dune 2, Sim City, Leisure Suit Larry, The Lost Vikings (одна из первых игр Blizzard), Metal Gear, Transport Tycoon, Pac-Man и многие, многие другие.

При желании вы можете поиграть в любую из этих игр прямо в окне вашего браузера, так как на сайте установлен эмулятор EM-DOSBOX. Как отмечают руководители проекта, они потратили немало времени на то, чтобы собрать эту библиотеку и заставить игры работать прямо в интернет-браузере пользователя. Разумеется, эмуляция может быть неидеальной, и пока проект работает в режиме бета-теста, но лично я немедленно кинулся и запустил Dune 2, чтобы вспомнить молодость. Обязательно прочтите опубликованный на сайте специальный FAQ о том, как пользоваться эмулятором, иначе вы можете не разобраться в управлении.
Каталог игр доступен прямо на официальном сайте Internet Archive. Так что если в вас только что проснулась ностальгия по былым временам, когда игры были пиксельными, а впечатления от них невероятно яркими, то я настоятельно рекомендую вам отправиться в это своеобразное путешествие во времени.]]></text>
</doc>
