<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/valve-sdelala-vtoroe-vazhnoe-zayavlenie-svyazannoe-s-steamos-i-steam-box.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Valve сделала второе важное заявление, связанное с SteamOS и Steam Box]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Valve]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Как и было обещано, Valve сделала второе важное объявление, связанное с анонсом их собственной операционной системы SteamOS. Однако вместо ранее предполагаемого анонса Steam Box компания объявила о планах по созданию Steam Machines — нового класса мощных игровых устройств для гостиной. Устройств, которые позволят игрокам самостоятельно выбрать нужную для них конфигурацию оборудования, которое появится в продаже в 2014 году.
Valve объявила о начале закрытого бета-теста прототипов, которые она сама и разработала. В общей сложности в этом году компания сможет поставить всего 300 подобных устройств. Но как мы уже говорили, Valve не просто хочет сама создать игровую приставку/компьютер на базе SteamOS с глубокой интеграцией магазина Steam: она, как и Google, хочет предоставить для различных разработчиков плацдарм для их собственных решений.
«Начиная с 2014 года, на рынке появятся различные устройства со SteamOS, созданные разными производителями», — пишется на сайте Steam.
Итак, любой желающий, который хочет принять участие в закрытом бета-тесте прототипа игрового устройства от Valve, должен выполнить ряд требований. А именно:
Присоединиться к группе сообщества Steam Universe;
Принять Соглашение бета-теста устройств Steam;
Добавить 10 друзей в Steam (если у вас их еще нет);
Создать открытый профиль в сообществе Steam (если еще не создали);
Сыграть в любую игру при помощи контроллера в режиме Big Picture.
Учтите, что прием заявок очень ограничен (протестировать устройство выпадет шанс только тремстам счастливчикам) и будет закрыт 25 октября этого года.
«Вы можете выполнить эти требования в любой последовательности. После выполнения всех требований, вам будет выдан специальный значок, и вы будете официально занесены в список, из которого мы выберем участников бета-теста / получателей наших устройств», — поясняет сайт Steam.
«В мире развлечений нет универсальных решений. Мы хотим дать вам возможность выбрать именно то устройство, которое подходит лично вам. Поэтому мы работаем с несколькими партнерами, чтобы в 2014 году на рынке был доступен целый ряд игровых устройств с операционной системой SteamOS».
Напоследок отметим, что нас ожидает еще третий важный анонс от Valve, который компания собирается сделать на этой неделе в пятницу.]]></text>
</doc>
