<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/igra-the-forest-dlya-oculus-rift-nauchit-vas-vyzhivat-v-lesu.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Игра The Forest для Oculus Rift научит вас выживать в лесу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Oculus Rift]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Виртуальная реальность]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Новая игра The Forest для шлема виртуальной реальности Oculus Rift позволит игрокам полностью прочувствовать на себе всё то, что испытывают люди, оказавшиеся отрезанными от цивилизации и оставшиеся один на один с природой.
Эта open world игра студии SKS Games уже успела наделать немало шума в игровой прессе. Ещё бы, ведь качественный survival horror, да ещё и для Oculus Rift просто не может остаться незамеченным. Учитывая особенности этого конкретного игрового жанра, можно смело предположить, что острые ощущения игрокам гарантированы.
В центре сюжета авиакатастрофа, в результате которой главный герой оказывается отрезанным от цивилизации на загадочном острове, покрытым густыми лесами. Графически игра выглядит весьма достойно: освещение, физика, большое внимание к деталям окружения – всё это присутствует в избытке. Тем не менее красивая природа, окружающая главного героя, выполняет не только эстетическую функцию. Она помогает ему выжить и одновременно бросает вызов.
В игре реалистично воссоздана реалистичная смена дня и ночи. И если при свете солнца главный герой должен исследовать остров, строить себе убежище, сооружать ловушки, оружие и искать себе пропитание, то ночью он должен защищать своё жилище от вторжения хищников, а то и кого пострашнее.
Система выживания довольно увлекательна. Игроку предстоит рубить деревья ради древесины, добывать огонь, чтобы не замёрзнуть, а также добывать пропитание любыми доступными способами, в том числе и выращивать себе еду из различных семян. В игре можно соорудить себе крошечный шалаш или же возвести внушительную самодельную крепость на побережье океана, которую можно обставить по фэн-шую и украсить по своему усмотрению. Главное не забывайте, что приливы и отливы никто не отменял и вашу крепость запросто может смыть водой.
Что же касается врагов, населяющих прибрежные леса, то они весьма многочисленны и разнообразны. Вы прекрасно понимаете, что одними дикими животными игра не ограничится. Вас ждут столкновения с куда более опасными противниками, как на земле, так и в системе подземных туннелей, которые главному герою, безусловно, захочется исследовать. Необходимо будет постоянно применять stealth-тактику, чтобы оставаться незамеченным, а также различное самодельное оружие и ловушки, чтобы по возможности пребывать в добром здравии.
Внимательно посмотрите первый трейлер игры, который появился ещё в мае этого года, а затем сравните его со вторым трейлером, который создатели разместили в Сети буквально пару дней назад. Конечно, это ещё pre-alpha версия игры и многое выглядит не совсем так, как должно. Но согласитесь, если всё это мы будем видеть с помощью шлема виртуальной реальности Oculus Rift, можно подумать, что приключение будет впечатляющим и очень эмоциональным.
Второй трейлер игры проливает свет на некоторые детали, которые до этого публике не показывали. Заметно и некоторое развитие визуальной составляющей игры: картинка за эти полгода стала более качественной и проработанной.
Разумеется, в игру можно будет поиграть и на обычном мониторе, так что тем, у кого нет возможности приобрести себе Oculus Rift, не стоит волноваться. Тестовый alpha-билд игры The Forest должен выйти уже в конце этого года, так что запасаемся терпением, ведь осталось уже совсем чуть-чуть.
По материалам survivetheforest.com]]></text>
</doc>
