<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/pervye-vpechatleniya-polzovatelej-ot-steam-machine.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Первые впечатления пользователей от Steam Machine]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Steam]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Steam Machine]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Steam OS]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Не так давно мы писали, что первым 300 счастливчикам, выбранным компанией Valve, уже были отправлены комплекты игрового компьютера Steam Machine, который так и хочется назвать игровой консолью. В Сети появилось много новой информации от обладателей этого редкого девайса, которой мы спешим поделиться с вами.
Для начала следует отметить изобретательность людей из Valve, которые не поленились и создали для каждого комплекта Steam Machine очень внушительную деревянную упаковку, на которой при помощи трафаретов нанесены милые сердцу геймера картинки из игры Portal.
Внутри нас ждёт корпус самого компьютера, плотно сидящий в жёсткой поролоновой прослойке, что исключает его повреждения при транспортировке. Не каждый день встретишь такую заботу о своих пользователях.
Под консолью нас ждёт геймпад и стильные чёрно-белые инструкции.
А вот так выглядит уже извлечённый из коробки прототип.
Задняя сторона покрыта вполне себе стандартными для любого ПК портами.
Видео анбоксинга Steam Machine:
И видео, в котором демонстрируется этот игровой компьютер во время работы:
Valve пока не оглашает финальную цену на первую конфигурацию своего компьютера, но учитывая, что внутри этой чёрной коробочки притаился четырёхъядерный процессор Intel с тактовой частотой 3,2 ГГц, 16 ГБ оперативной памяти и видеокарта GTX 780 с 3 ГБ видеопамяти – стоить всё это удовольствие вряд ли будет 300-400 долларов.
Пока сомнение во всей этой затее вызывает лишь странный игровой контроллер Steam Machine, в котором вместо аналоговых стиков используются две сенсорные поверхности с обратной отдачей. Многие пользователи жалуются, что играть с помощью этого контроллера весьма неудобно, тактильные ощущения во время игры возникают весьма странные, а руки так и тянутся к привычным мышке и клавиатуре.
Что ж, время покажет, приживётся ли новый способ управления в среде компьютерных геймеров или же Valve изменит функциональный дизайн своего геймпада. А пока мы можем лишь завидовать счастливчикам, которые уже вовсю тестируют столь любопытное игровое устройство, которое ещё даже не имеет точной даты выхода на рынок. Известно лишь, что Steam Machines должны появиться в продаже в течение 2014 года, и выпускать их будут не только Valve, но и другие компании, занимающиеся компьютерным железом.]]></text>
</doc>
