<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/ces-nazvany-pervye-kompanii-kotorym-doveryat-vypusk-steam-machines.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#CES | Названы первые компании, которым доверят выпуск Steam Machines]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[CES]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Steam Machine]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Как и ожидалось, компания Valve в рамках выставки CES-2014 обнародовала названия своих партнёров, которым будет доверен выпуск первых моделей игровых компьютеров серии Steam Machines.
Первыми компаниями, которые будут производить Steam Machines по лицензии Valve, станут: Alienware, Falcon Northwest, iBuyPower, Digital Storm, CyberPowerPC, Origin PC, Gigabyte, Materiel.net, Webhallen, Alternate, Next, Zotac и Scan Computers. Также публике были продемонстрированы 13 прототипов будущих Steam Machines от этих производителей.
На сегодняшний день проект Steam Machines всё ещё пребывает в состоянии бета-тестирования. Первые 300 счастливчиков, специально отобранные специалистами Valve, уже вовсю изучают плюсы и минусы тестовых моделей этого игрового компьютера, а также операционной системы SteamOS.
Компания Digital Storm продемонстрировала свой собственный вариант игрового компьютера BOLT II, который работает на базе двух операционных систем – Windows и SteamOS. Компьютер основывается на процессоре Intel Core i7 4770K с жидким охлаждением, содержит в себе 16 ГБ DDR3-памяти с частотой 1600 МГц, видеокарту NVIDIA GeForce GTX 780 Ti с 3 ГБ видеопамяти, SSD на 120 ГБ и дополнительный жёсткий диск объёмом 1 ТБ. Обойдётся такая «игрушка» всем желающим в 2584 доллара и поступит в продажу в течение месяца. Младшая модель компьютера в упрощенной комплектации (процессор i5 вместо i7, обычные кулеры вместо жидкого охлаждения и т.д.) будет стоить 1899 долларов. Как говорят разработчики, изначально на борту компьютера будет предустановлена только операционная система Windows, а SteamOS появится там лишь после окончания фазы её бета-тестирования.
Другие компании также представили свои варианты компьютеров Steam Machine, изо всех сил стараясь быть конкурентоспособными в сравнении с игровыми консолями нового поколения. К примеру, компания CyberPowerPC обещает выпустить компьютер на базе SteamOS, который должен составить уверенную конкуренцию Playstation 4 и Xbox One с ценником всего 499 долларов. Он оснащён процессором AMD A6-6400K с частотой 3.9 ГГц, видеокартой AMD Radeon R9 270, 8 ГБ оперативной памяти и жёстким диском на 500 ГБ. В комплекте с каждым компьютером, разумеется, будет поставляться и Steam Controller. Есть также модель чуть старше, снабжённая процессором Intel Core i3-4330 с частотой 3,5 ГГц и видеокартой Nvidia GeForce GTX 760, но обойдётся она вам уже в 699 долларов. Первые модели этих компьютеров должны поступить в продажу во второй половине 2014 года.
Что получится из всей этой затеи – покажет время. А пока мы лишь можем пристально следить за развитием событий. Судя по всему, у Valve уже получилось привлечь к своему проекту пристальное внимание большого количества компаний-производителей, а это уже чего-то да стоит.
По материалам theverge.com]]></text>
</doc>
