<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/sony-vidit-v-steam-os-ugrozu-dlya-svoej-playstation-4.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Sony видит в Steam OS угрозу для своей PlayStation 4]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[PlayStation 4]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Sony]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Steam OS]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Valve]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[По словам представителя компании Sony, анонсированная операционная система Steam OS и связанное с ней «железо», над которым в настоящий момент трудится компания Valve, могут в долгоиграющей перспективе оказаться угрозой для новых игровых приставок.
Фергал Гара, глава британского подразделения японской компании, в интервью порталу VG247 отмечает:
«На этом рынке вам всегда следует ожидать того, что кто-то сможет представить технологии, которые смогут составить достойную конкуренцию вашему продукту. Valve в данном случае является отличным тому примером».
Компания Гейба Ньэлла заинтересована в создании собственной экосистемы, работа которой будет осуществляться аналогично планам компании Sony с ее приставками и играми, а также Microsoft с ее контентом для Xbox.
Гара добавляет:
«У меня пока не было возможности более близко ознакомиться с деталями. Но на данный момент я могу сказать, что в общем и целом они хотят работать в том же направлении, в каком работаем мы сами со своей PlayStation. Нам следует внимательнее относится к в Valve и многим другим компаниям. Мы просто не можем позволить себе их игнорировать. Steam сам по себе является выдающимся сервисом цифровой дистрибуции, поэтому бы обязательно будем держать ухо востро».
Новые Xbox One и PlayStation 4 используют x86 процессорную архитектуру, ввиду чего многие разработчики игр уже отметили то, что создавать новые тайтлы для этих игровых приставок станет намного легче по сравнению с предыдущим поколением консолей.
В то же время рынок ПК продолжает развиваться намного быстрее и предлагает намного больше мощности для разработки, чем домашние игровые консоли. Та же Nvidia прогнозирует, что всего через год после релиза приставок от Sony и Microsoft, топовые технологии, которые в них используются, уже перестанут таковыми являться.
По планам Valve, компания собирается выпустить свое собственное оборудование для Steam OS где-то в 2014 году. Бета-тестирование ограниченного числа первых прототипов должно начаться намного раньше. Пока до сих пор неясно, что же это будет — полноценный игровой компьютер, игровая приставка, или нечто среднее — гибрид.]]></text>
</doc>
