<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/chto-skryvaetsya-vnutri-igrovogo-kompyutera-steam-machine.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Что скрывается внутри игрового компьютера Steam Machine]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Steam Machine]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Steam OS]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Valve]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Специалисты сайта iFixit наконец-то добрались до прототипа новой игровой системы Steam Machine компании Valve и разобрали его на составные части. Давайте и мы с вами заглянем внутрь этого загадочного устройства.
Итак, в результате «вскрытия» Steam Machine наконец-то мы можем узнать точные характеристики отдельных компонентов этого компьютера, а также пролить свет на множество интересующих нас вопросов.
Игровой контроллер разбирается достаточно просто. Шоком для команды iFixit оказался тот факт, что контроллер начисто лишён аккумуляторов. Да, только проводное соединение при помощи USB-кабеля. Спереди на контроллере множество кнопок и две гигантские тач-панели, сверху – четыре курка, а сзади – две продолговатых кнопки, напоминающие клавиши переключения передач на некоторых игровых рулях.
Задняя панель игрового компьютера представляет собой довольно обычное для ПК-пользователей зрелище. Удивило наличие давно устаревших PS/2-портов для мыши и клавиатуры. Два USB 2.0 порта и четыре USB-порта формата 3.0. Стандартный HDMI-порт, порты Dual-link DVI и Display Port. Вывод звука на ресивер позволяет осуществить оптический порт S/PDIF. Присутствует также порт eSATA, стандартный Ethernet-разъём и даже коннекторы для внешней Wi-Fi антенны. Никуда не делись и разноцветные отверстия для вывода звука на обычные компьютерные колонки и сабвуфер.
Комплектующие уложены в корпус максимально аккуратно и плотно друг к другу. В глаза сразу бросается модульный тип сборки устройства. Любую деталь можно легко снять и заменить на новую. Всё разгорожено специальными пластиковыми переборками и крышками.
В качестве хранилища информации Steam Machine использует гибридный винчестер производства Seagate объёмом 1 ТБ. Скорость работы SSD-привода и объём обычного HDD – вот те преимущества, которые предоставляет пользователям гибридный формат жёстких дисков.
Видеокарта, используемая в этом игровом компьютере, это ZOTAC GeForce GTX 780 с 3 ГБ памяти стандарта GDDR5. Эта карта содержит в себе 2304 потоковых процессора, работающих на частоте 863 МГц (900 МГц при разгоне). Память её работает на частоте 6008 МГц.
Вот и мы добрались до самого интересного – до материнской платы. Она представляет собой Mini-ITX плату, в которую воткнуты две планки оперативной памяти производства Crucial Ballistix Sport по 8 ГБ каждая. Слотов для дополнительной памяти на материнской плате нет, да и, судя по всему, больших объёмов эта плата вообще не поддерживает.
Сердцем этого компьютера является центральный процессор Intel Core i5-4570, работающий на тактовой частоте 3,2 ГГц (способен на разгон до 3,6 ГГц). Его охлаждением занят кулер Zalman CNPS 2X – он большой и довольно тихий.
На лицевой поверхности Steam Machine расположена всего одна гигантская кнопка включения с очень приятной подсветкой.
В качестве блока питания, игровой компьютер Valve использует SilverStone SST-ST45SF-G мощностью 450 Вт. Максимальная температура его нагрева не превышает 40 градусов Цельсия при круглосуточной работе 24 часа 7 дней в неделю. И опять же практически бесшумный кулер.
Специалисты портала iFixit поставили Steam Machine оценку 9 из 10 в плане ремонтопригодности. Её легко разобрать, починить или заменить неисправные детали, а потом столь же просто собрать всё обратно.
Кстати, подсчитав среднюю стоимость всех компонентов, специалисты вычислили её примерную стоимость. Итак, вы готовы услышать ценник? Steam Machine первой ревизии, которую Valve разослали первым 300 счастливчикам, стоит приблизительно 1300 долларов. Неплохо, если сравнивать её с другими игровыми ПК, но значительно дороже, если ставить её в один ряд с игровыми консолями вроде Playstation 4 и Xbox One. А что скажете вы о подобном ценнике? Вы бы купили себе игровой компьютер Steam Machine за 1300 долларов?]]></text>
</doc>
