<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/entertainment/foto-dnya-dreamhack-winter-krupnejshaya-lan-vecherinka-v-mire.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#фото дня | Dreamhack Winter — крупнейшая LAN-вечеринка в мире]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерные игры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Фото дня]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Dreamhack Winter — это ежегодная LAN-вечеринка, действие которой происходит в Швеции. На это мероприятие слетаются люди со всей Европы, а иногда даже из самых отдалённых уголков земного шара. Во время вечеринки единомышленники отдыхают, общаются, слушают выступления различных музыкальных коллективов, а также наблюдают за тем, как профессиональные геймеры меряются силой.
Конечно, практически каждый гость этой вечеринки берёт с собой на это мероприятие свой любимый ноутбук или даже стационарный компьютер. Компьютер можно подключить к электросети и разместить внутри своей палатки или на специально подготовленных для посетителей столах. Пока ещё не сообщалось, сколько человек посетили Dreamhack Winter в этом году, но в прошлые два года цифры действительно впечатляли — более 20 000 посетителей и более 15 000 уникальных подключений к интернету.
Чемпионаты между профессиональными геймерами проводятся в совершенно разных жанрах. Здесь можно увидеть, как люди играют в StarCraft или меряются силами в Street Fighter, при этом рядом с ними кто-то играет с другом в новую FIFA, а по соседству расположились любители Counter Strike. Объединяет всех этих людей лишь одно — отличное настроение и общая любовь к компьютерным технологиям и видеоиграм. Давайте посмотрим на фотографии, чтобы проникнуться удивительной атмосферой этой поистине масштабной LAN-вечеринки.
По материалам kotaku.com]]></text>
</doc>
