<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/novaya-mini-igra-v-eve-online-pozvolit-igrokam-vnesti-vklad-v-nauku.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Новая мини-игра в EVE Online позволит игрокам внести вклад в науку]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Игровая индустрия]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Исследования]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Онлайн игры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[EVE Online известен нам как хардкорный космический симулятор, в котором можно мгновенно потерять большие суммы денег (например, полторы тысячи долларов). Это достаточно уникальная особенность, но разработчик игры работает над ещё более интересным вариантом — если всё пойдёт как запланировано, EVE Online вскоре будет известен как хардкорный космический симулятор, в котором игроки посвящают тысячи человеко-часов науке, работая над составлением «Атласа человеческих белков».
Компания-разработчик EVE Online в сотрудничестве со швейцарским стартапом Massively Multiplayer Online Science и университетом Рейкьявика создала самую научно полезную игру в истории. Для игроков это будет выглядеть как мини-игра по анализу картинок — нужно будет определить форму и местоположение белков в изображениях клеток, полученных с помощью микроскопа. В качестве награды за участие в такой научной работе игроки EVE будут получать вознаграждения в виде внутриигровой валюты, очков лояльности, а также удовольствия, что их участие в игре помогло исследованиям способов лечения рака.
Это не первый случай смешивания видеоигр и науки, но это определённо самый активный подход — требующий от игрока «включения мозгов», а не просто использующий незанятые вычислительные мощности для научных вычислений (как, например, [email protected]). Это абсолютно новый способ вовлечения геймеров в научные исследования, и он гениален.]]></text>
</doc>
