<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/rynok-igrovyx-pk-rastet-nesmotrya-ni-na-chto.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рынок игровых ПК растет, несмотря ни на что]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Ноутбуки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Отчеты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Люди возможно удивятся, узнав, что игры для ПК потеряли свое влияние на продажи персональных компьютеров, какое они имели несколько лет тому назад. Тем не менее новые отчеты показывают, что несмотря на всю прогнозируемую печальную участь конца ПК-рынка, который, к слову, все никак не наступит, рынок игр для персональных компьютеров показывает уверенный рост.
Компания PC Gaming Alliance (PCGA) опубликовала два отчета, согласно которому игровой рынок ПК вырос, несмотря на мощное влияние рынка планшетов, смартфонов и игровых консолей.
PCGA провели исследование и составили прогнозы игрового рынка на период 2012-2016 год, и пришли к выводу, что эта отрасль станет наиболее прибыльной для некоторых стран.
Аналитик Дэвид Коул, например, указал, что игровой рынок Китая показал уверенный рост на 8 процентов в 2012 году, по сравнению с годом ранее. Один только Китай принес 6,8 миллиарда долларов от 20 миллиардов общего мирового дохода с этой отрасли.
Несмотря на то, что планшетные компьютеры и смартфоны за последние годы отъели немалую часть игроков, в настоящий момент насчитывается более одного миллиарда ПК-геймеров по всему миру. И что немаловажно, Коул считает, что эта цифра только продолжит расти. Все потому, что на ПК в онлайне играет больше людей, чем на тех же консолях, не говоря уже о планшетах и смартфонах.
«Мы ожидаем сдвиг в игровой индустрии. Мощность портативного игрового оборудования стала заметно выше и теперь позволяет получить полный игровой опыт, который до этого был возможен только дома. Традиционные десктопы уже перестали считаться универсальной игровой платформой. Их место занимают игровые ноутбуки с мощными графическими картами и качественными аудиосистемами. ПК-рынок становится мобильным».
Об онлайне аналитик уточнил неспроста. Те же рынки Азии основной доход приносят именно оттуда. Поэтому такие разработки, вроде AMD Sky имеют смысл своего существования и пригодятся в будущем.]]></text>
</doc>
