<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/e3-itogi-konferencii-pc-gaming-show-3.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#E3 | Итоги конференции PC Gaming Show]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[E3]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерные игры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Конференции]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Третий год подряд редакция журнала PC Gamer совместно с крупнейшими производителями компьютерного железа и разработчиками видеоигр организовывает конференцию, посвящённую новинкам игровой индустрии для самой популярной в мире платформы – персонального компьютера. Если вам интересно, чем нас порадует индустрия в плане интересных игр в ближайшие месяцы, мы подготовили для вас отчёт с этого мероприятия и включили в него информацию о самых ярких анонсах.
Первая мировая премьера. 2K Games и Firaxis анонсировали дополнение к игре XCOM 2 с подзаголовком War of the Chosen. Оно выйдет уже 29 августа.
Новая красочная игра от студии Double Fine знаменитого гейм-дизайнера Тима Шейфера называется Ooblets. Она выйдет в следующем году для ПК и Xbox One.
Рекламный ролик тактической стратегии Battletech, события которой разворачиваются во вселенной Mechwarrior. Игра требует краудфандинговой поддержки, поэтому в ближайшее время начнётся сбор средств на её доработку.

Mount & Blade II: Bannerlord.
Total War: Warhammer II. Релиз состоится 28 сентября 2017 года.
На сцену поднялся Даг Фишер из Intel. Его компания спонсирует мероприятие, поэтому присутствующие были готовы к выслушиванию хвалебных речей в адрес новых процессоров. На сцену также поднялся разработчик игры Destiny 2 и заверил присутствующих, что их новая игра будет активно задействовать все ядра многоядерных монстров Intel. Новая игра Lone Echo студии Ready at Dawn создаётся на деньги Intel и Oculus VR и включает в себя киберспортивный режим Echo Arena. Последний поначалу будет раздаваться всем желающим бесплатно, при условии, что у вас есть гарнитура Oculus Rift. Intel планирует активно продвигать VR в сфере киберспорта, что лично меня не может не радовать.

Очаровательная игра Tunic про маленького лисёнка, вооружённого мечом.
Отдельно стоит отметить, что с организацией конференции PC Gaming Show в этом году что-то постоянно идёт не так. Освещение в студии просто отвратительное, демонстрационный экран невероятно тусклый, ведущим постоянно забывают включить микрофоны или же эти микрофоны очень тихие и голосов просто не слышно. Чувствуется, что всё делалось в спешке и не все проблемы удалось решить к началу мероприятия.
Создатель PlayerUnknown’s Battleground рассказал о будущем своей игры.
Демонстрация игры Killing Floor 2: The Summer Side Show, поддерживающей виртуальную реальность. Игра появится в свободном доступе уже завтра и будет на протяжении всей недели бесплатна для пользователей сервиса Steam.
The Last Night. Игра, которая сильнее всего впечатлила меня в ходе конференции Microsoft. Этот невероятный стиль сразу западает в сердце.
Новая игра-конструктор Ylands от Bohemia Interactive стала куда более яркой и мультяшной, нежели Arma или DayZ. По сути, с её помощью вы сможете создавать собственные уникальные игровые миры в разной стилистике.
Ещё одна мировая премьера. Новая игра от создателей Don’t Starve под названием GriftLands. Выйдет она либо в конце текущего года, либо в начале следующего.
Клифф Блезинский объявил, что его игра LawBreakers выйдет 8 августа.
Адам Айсгрин из Microsoft вышел на сцену, чтобы представить игру Age of Empires: Definitive Edition к 20-летию легендарной серии. Бета-версия будет запущена в самое ближайшее время.
На этом конференция PC Gaming Show подошла к концу. Оставайтесь с нами, и вы узнаете, что нам приготовили компании Ubisoft, Sony и Nintendo.]]></text>
</doc>
