<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/predstavlen-storonnij-prototip-steam-machine.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Представлен сторонний прототип Steam Machine]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Steam Machine]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Valve]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания iBuyPower, один из крупнейших сборщиков персональных игровых компьютеров на Западе, решила представить прототип своей версии Steam Machine. При первом же взгляде на его изображение трудно не отметить, что система больше походит на игровую приставку, нежели на персональный компьютер. И что интересно, в уме сразу же возникают отдаленные ассоциации с консолью PlayStation 4.
В настоящий момент прототип Steam Machine от iBuyPower находится в стадии разработки и, вполне вероятно, что к моменту своего релиза, который состоится в 2014 году, его внешний вид может слегка измениться.
К сожалению, компания не указывает, какое железо она решила использовать в своем прототипе, однако сообщает, что система работает под управлением ранней версии операционной системы Steam OS от Valve. Кроме того, iBuyPower указывает, что сейчас в разработке находится две версии Steam Machine. Обе имеют идентичные друг другу технические характеристики, однако отличаются в плане мелких элементов дизайна. Системы имеют кодовые имена Gordon и Freeman, получившие их в честь знаменитого персонажа игровой серии Half Life. На верхней крышке одной из систем расположен световой индикатор, вторая модель светового индикатора не имеет и полностью черная.
iBuyPower пока не сообщает ни цены, ни точной даты поступления ее Steam Machine в продажу, однако скорее всего более подробные детали о системе мы сможем узнать во время ежегодной международной выставке CES, которая будет проходить в январе 2014 года, и где Valve собирается еще кое-что рассказать о своей Steam OS.
«Тысячи игр, миллионы игроков. Все, что вам так нравится в Steam, скоро станет доступно в новой и полностью бесплатной операционной системе Steam OS, специально разработанной для вашей гостиной. Желая принести Steam в ваши гостиные, мы пришли к выводу, что лучшим способом станет создание полноценной экосистемы, которая будет образована вокруг самого Steam. Операционная система SteamOS от Valve, сочетающая прочную архитектурную базу Linux и безграничные игровые возможности просто создана для большого экрана. Очень скоро она станет доступна в качестве полностью бесплатной операционной системы для игровых систем», — сообщает Valve.
«В SteamOS мы проделали огромную работу по оптимизации и повышению производительности в графическом плане, а сейчас занимаемся повышением качества звука и скоростью ее работы. Многие игровые разработчики уже решили нас поддержать и воспользоваться всеми возможностями, которые предложит SteamOS в своих новых игровых тайтлах».]]></text>
</doc>
