<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/valve-raskryla-texnicheskie-xarakteristiki-svoix-steam-machine.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Valve раскрыла технические характеристики своих Steam Machine]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Steam]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Steam Machine]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Valve]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания Valve решила поделиться техническими деталями о своем проекте Steam Machine, который она анонсировала в конце прошедшего сентября. Напомним, что компания собирается выпустить небольшую партию прототипов игровых систем, которые она разошлет на тест первым 300 счастливчикам.
Valve объяснила, что тестовые экземпляры системы Steam Machine будут построены на базе либо процессора Intel i7-4770, либо i5-4570, либо чипе линейки i3. Что касается графической основы, то здесь главную роль будут играть либо NVIDIA Titan, либо GTX780, либо GTX760 или GTX660. Компания хочет проверить работоспособность всех конфигураций и подобрать самую оптимальную. Однако здесь же следует уточнить, что по замыслу Valve приставка не должна быть от одного производителя.
Оперативной памяти для Steam Machine выделят аж 16 ГБ. Она будет стандарта DDR3-1600. Еще 3 ГБ памяти GDDR5 будет выделено для графической подсистемы. Для хранения игр и загрузки системы предусмотрен гибридный SSHD-накопитель объемом 1 ТБ и 8 ГБ флешпамяти. Питать всю систему будет блок питания мощностью 450 Вт с сертификатом производительности 80Plus Gold.
Размеры Steam Machine будут составлять 30,4 x 31,4 x 7,3 см.
Грег Кумер, один из разработчиков Valve, пишет в сообществе Steam Universe:
«Valve не ставит перед собой задачу создать только один прототип, сконцентрировать именно на нем внимание и продвигать в массы. Мы хотим протестировать не только свои собственные варианты, но и посмотреть на варианты от других производителей. Одни типы системы будут сочетать высокую мощность и в то же время дружелюбный форм-фактор для вашей гостиной. Другие — помогут нам изучить абсолютно все, какие возможны варианты использования игровых систем. В рамках наших собственных прототипов Steam Machine (первые 300 штук для пользователей Steam), мы решили предложить нечто особое: прототипы будут очень мощными, производительными и построены на базе самого современного компьютерного железа».
Подробнее ознакомиться с деталями новых Steam Machine можно на официальном сайте Valve.]]></text>
</doc>
