<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/tysyachi-polzovatelej-pc-skachali-buket-virusov-pod-vidom-gta-5.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тысячи пользователей PC скачали «букет вирусов» под видом GTA 5]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[GTA 5]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Вирусы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерные игры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Если вы создаёте нечто действительно популярное и известное на весь мир, готовьтесь к тому, что вашими достижениями будут пользоваться различные мошенники и аферисты. Именно с этим неизбежным явлением пришлось на днях столкнуться разработчикам игры Grand Theft Auto 5.
Игра GTA 5 вышла в сентябре 2013 года, и за короткий промежуток времени успела побить 7 рекордов Гиннеса, в том числе как самая быстро продаваемая игра, а также как развлекательный проект, заработавший 1 миллиард долларов быстрее всех (даже в сравнении с голливудскими блокбастерами). На сегодняшний день уже было продано более 22 миллионов копий игры, а прибыль от неё неуклонно приближается к 2 миллиардам долларов. Разработчики на достигнутом останавливаться не собираются и планируют развивать игру во всех возможных направлениях. Недавно была запущена онлайновая составляющая игры, поддерживающая микротранзакции, которые также принесут немалую прибыль компании Rockstar.
Важным является тот факт, что игра вышла исключительно для домашних консолей Playstation 3 и Xbox 360. Существование PC-версии официальные представители компании Rockstar неуклонно продолжают отрицать, хотя ушлые фанаты уже нашли в коде консольных версий её многочисленные упоминания. Как бы то ни было, PC-версия игры, скорее всего, всё-таки появится на свет в начале следующего года. А отрицают её существование исключительно из коммерческих соображений, так как это может негативно отразиться на текущих продажах консольных версий GTA 5.
PC-пользователи написали сотни обращений к руководству компании Rockstar, организовали сбор подписей в поддержку выпуска GTA 5 для PC, одним словом – в интернете возникло действительно масштабное общественное движение, которое идёт лишь на пользу продажам и без того безумно популярной игры.
Но человеческую нетерпеливость и глупость по этому случаю никто не отменял. Чем решили воспользоваться интернет-мошенники. Они создали виртуальный образ игры GTA 5 для PC, приложили к нему подробное описание, в котором объяснили, что выполнили вручную сложнейший неофициальный порт игры с консолей на PC, а затем выложили этот образ на многочисленных торрент-трекерах по всему миру.

Этот шаг с их стороны можно было бы посчитать очень остроумной шуткой или издёвкой над незадачливыми PC-геймерами, если бы не одно очень неприятное «но». Образ несуществующей версии игры был до краёв нашпигован различными вирусами и шпионскими программами, которые, разумеется, без всяких препятствий инсталлировались на компьютеры пользователей в момент фальшивой установки столь долгожданной для многих игры.
В итоге злоумышленники получили доступ к личным данным и компьютерам тысяч пользователей по всему миру. В России тоже есть прецеденты. Интернет-форумы пестрят возмущёнными сообщениями пострадавших от подобного обмана людей. Но мы-то с вами понимаем, что винить в этом они должны, прежде всего, себя самих. Очень многие люди даже не догадываются о том, что портировать игру подобных масштабов с игровой консоли на PC практически невозможно. Что уж говорить о том, что антивирусные приложения тоже установлены далеко не у всех. И даже несмотря на то, что в комментариях к торрент-файлу более сообразительные пользователи предупреждают всех остальных о том, что в раздаче нет ничего кроме вирусов, те упорно продолжают скачивать заражённый образ игры. Поистине, если человек хочет чего-то – никакие уговоры его не остановят.
До этого пользователи, ожидающие выход GTA 5 на PC, уже сталкивались с интернет-аферистами. Скачанная с торрент-трекера игра вежливо просила перевести небольшую сумму денег за её активацию на указанные реквизиты. После того, как деньги были успешно переведены, пользователь оставался с разбитыми мечтами и опустевшим на энную сумму кошельком.
Мораль этой истории заключается в том, что не нужно покупаться на громкие заявления касательно долгожданных видеоигр, да и вообще с большим скепсисом относиться к информации, полученной из интернет-источников. Имейте в виду, что GTA 5 для PC ещё даже не была официально анонсирована, а любые «пиратские сборки» на торрентах – это всего лишь попытка вас обмануть за счёт популярного названия.
По материалам polygon.com]]></text>
</doc>
