<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/alienware-i-syber-otkryli-predzakaz-na-pervye-modeli-steam-machine.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Alienware и SYBER открыли предзаказ на первые модели Steam Machine]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Steam]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Steam Machine]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Steam OS]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерные игры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Про игровые компьютеры Steam Machines уже давненько ничего не было слышно, и вот настал тот миг, когда любой из вас может оформить предварительный заказ на их первые модели. Компьютеры представлены в нескольких конфигурациях у каждого производителя, также они различаются дизайном корпуса и некоторыми инженерными решениями вроде отверстий для вентиляции и так далее. Также были озвучены ценники на Steam Controller и гаджет Steam Link для трансляции игр со Steam Machine на ваш телевизор в разрешении 1080р.
Итак, начнём с простого. Сколько же стоит революционный Steam Controller, который сочетает в себе одновременно функции мыши, клавиатуры и консольного геймпада? Этот замечательный гаджет обойдётся вам в 49,99 доллара. Устройство Steam Link стоит столько же. А комплект из контроллера и транслятора обойдётся вам в 99,98 доллара.
Теперь переходим к самому интересному. Во сколько же обойдётся вам компьютер Steam Machine от компании Alienware? Здесь расценки следующие. Игровой компьютер на базе процессора i3 – 4130T Dual Core, снабжённый 4 ГБ оперативной память, видеокартой GeForce GTX c 2 ГБ GDDR5-памяти (точная модель видеокарты не указана), винтом на 500 ГБ и одним Steam Controller будет стоить 449,99 доллара. Если вы хотите более вместительный винт на 1 ТБ и 8 ГБ оперативной памяти – будьте готовы заплатить на 100 долларов больше. Steam Machine с процессором i5 – 4590T Quad Core, винтом на 1 ТБ и 8 ГБ памяти стоит 649,99 доллара. А машина с процессором i7 – 4765T Quad Core стоит ещё на 100 долларов дороже.
Компания SYBER также предложит пользователям три модели Steam Machine. Первая из них будет стоить 499 долларов и включает в себя процессор i3 – 4160 Dual Core с частотой 3,6 ГГц, винчестер на 500 ГБ, 4 ГБ оперативной памяти и видеокарту GeForce GTX 750 с 1 ГБ памяти. Вторая модель основана на i5 – 4460 Quad Core с частотой 3,4 ГГц, снабжена винчестером на 1 ТБ, 8 ГБ памяти и видеокартой GeForce GTX 960 c 2 ГБ памяти. Стоить она будет 729 долларов. Ну а завершает эту архитектурную композицию самая топовая модель за 1419 долларов. Процессор i7 – 4790K Quad Core 4,0 ГГц, винт на 1 ТБ, 16 ГБ памяти и видеокарта GeForce GTX 980 c 4 ГБ памяти.
Как видите, компьютеры Steam Machine есть на любой вкус и кошелёк. Но не следует забывать, что в России каждый подросток с юных лет умеет собирать собственные конфигурации компьютеров в два раза дешевле, чем если купить их в сборке в каком-то крупном магазине компьютерной техники. Так что вряд ли подобная схема приживётся в нашей стране. Предзаказ оформить можно на официальном сайте SYBER или Alienware.]]></text>
</doc>
