<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/v-oktyabre-microsoft-vypustit-novyj-planshet.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В октябре Microsoft выпустит новый планшет]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Surface Pro]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планшеты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Преемник планшетного компьютера Surface Pro 3 поступит в продажу в октябре этого года. Компания Microsoft уведомила своих поставщиков о начале массовой отгрузки компонентов для планшетника Surface Pro 4 в сентябре. Об этом сообщает ресурс DigiTimes со ссылкой на собственные отраслевые источники.
Что касается дизайна, то новый планшетный компьютер компании Microsoft получит ультратонкий формфактор и большой дисплей от предыдущих моделей Surface. Тем не менее четвертый Surface Pro не останется без обновлений. Новинка будет использовать обновленный процессор – Intel Skylake – и операционную систему Windows 10, говорится в сообщении.
Как сообщается, в первом квартале 2015 года поставки планшетов серии Surface Pro составили 200-250 тысяч устройств в месяц. Для Surface Pro 3 ежемесячный объем отгрузок превысил 300 тысяч единиц. Ожидается, что следующее поколение планшетов Surface будет продаваться еще лучше. Компания Microsoft собирается увеличить поставки четвертой серии до 500-600 штук в месяц.
По данным исследовательских фирм Gartner и IDC, мировые поставки персональных компьютеров снизились на 10 процентов. Однако новые устройства, объединившие в себе планшетник и настольный ПК, продолжают удерживать позиции в корпоративном сегменте. В связи с этим Microsoft активно расширяет модельный ряд Surface.
Напомним, недавно Microsoft запустила в продажу свой 84-дюймовый планшет.]]></text>
</doc>
