<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/ekosistema-microsoft-beihai-obedinit-dopolnennuyu-realnost-s-paint-i-drugimi-prilozheniyami.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Экосистема Microsoft Beihai объединит дополненную реальность с Paint и другими приложениями?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[3D-печать]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Будущее]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Виртуальная реальность]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дополненная реальность]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Примерно год назад в Сети появилась информация о проекте Beihai, имеющем какое-то отношение к HoloLens, дополненной реальности, которая разрабатывается компанией Microsoft. Стало известно, что проектом руководит Кудо Цунода, входящий в команду Xbox, один из разработчиков Kinect и HoloLens. Сообщалось, что новая разработка сможет предложить пользователям новый опыт в трёхмерном пространстве. Больше никаких подробностей разработчики не раскрывали. Но не так давно пользователь твиттера под ником WalkingCat нашёл интересное объявление о кастинге на съёмки видеопрезентации новой экосистемы Microsoft.
Краткое описание сюжета ролика:
Мила, главная героиня ролика, использует экосистему Beihai для развития, учёбы и работы на протяжении всей своей жизни. Родители рассказывают маленькой Миле о том, как устроены растения. В качестве примера показывают росток грушевого дерева. Затем они его сканируют и посылают изображение дедушке с помощью программы Skype с трёхмерной подписью «первый урожай Милы». Мила же продолжает обрабатывать полученную трёхмерную модель дерева в Paint.
Спустя несколько лет Мила подросла, ей уже 18 лет, она делает презентацию в PowerPoint, на столе стоит когда-то отсканированное и обработанное в редакторе грушевое дерево, модель которого девушка распечатала на 3D-принтере. Родительский сад вдохновил Милу, и она теперь занимается биотехнологиями и изучает агрокультуры.
На уроке она рассказывает о структуре деревьев и о том, как их правильно поливать, используя презентации с трёхмерными моделями. Свои доводы из доклада она подкрепляет наглядной демонстрацией, печатая на 3D-принтере созданные в редакторе трёхмерные наброски.
Следующий эпизод показывает взрослую Милу, которая демонстрирует инвесторам новую систему орошения. Презентация проходит с помощью технологий дополненной реальности. Специальная голографическая панель наглядно показывает возможности разработки, созданной девушкой. Прототип системы орошения затем печатается на 3D-принтере.
Если верить описанию, получается, что проект Beihai — масштабная и интересная разработка, призванная объединить различные программные продукты, современные устройства дополненной реальности и технологии печати. Звучит интересно. Подождём подтверждения слухов.]]></text>
</doc>
