<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/microsoft-uchit-detej-programmirovat-s-pomoshhyu-igry-minecraft.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Microsoft учит детей программировать с помощью игры Minecraft]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Minecraft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Дети]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Образование]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Программирование]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Игра-конструктор Minecraft стала феноменом игровой индустрии. Любительский проект, созданный шведским программистом Маркусом Перссоном, быстро обрёл миллионы фанатов и превратился в одну из самых прибыльных игр в мире. Спустя четыре года Перссон продал своё детище корпорации Microsoft за 2,5 миллиарда долларов и покинул созданную им студию Mojang. Теперь редмондский гигант планирует расширять вселенную Minecraft во всевозможных направлениях, одним из которых стало детское образование.
Совместный проект Microsoft и портала программистов Code.org позволит детям младшего школьного возраста изучить основы построения алгоритмов в программировании при помощи понятной им игры Minecraft. Специальный редактор демонстрирует сцену из игры, элементами которой дети могут управлять с помощью специальных программных команд, выглядящих как небольшие блоки. Блоки расставляются в определённой последовательности, а затем программа переводит их в форму действий.
Данная обучающая программа рассчитана на детей от 6 лет и старше. В ходе обучения детям будет предложено решить различные задачи при помощи построения определённых алгоритмов. Кроме того, в программу заложено множество уроков, для того чтобы учащиеся могли понять основы программирования и понять, как работают его базовые механизмы. Любой желающий может получить доступ к этой программе на официальном сайте. Правда, следует иметь в виду, что пока нам доступна лишь версия на английском языке (интерфейс переведён на русский лишь частично).]]></text>
</doc>
