<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/bluestacks-obnovili-prilozhenie-obognali-xiaomi-i-prodolzhayut-ekspansiyu.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Bluestacks обновили приложение, обогнали Xiaomi и продолжают экспансию]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Android]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Windows]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[C BlueStacks я познакомился достаточно давно, поскольку ряд рабочих задач приходится в том числе и на платформе Android. Тем интереснее с каждым новым релизом Bluestacks понимать, что разработчики находят новые возможности расширения функциональности приложения и это приводит к внушительным улучшениям количественных показателей пользовательской базы.


Поначалу кажется, что спектр решаемых данным приложением проблем довольно ограничен, но если погрузиться в форумы, окажется, что множество пользователей персональных компьютеров, что называется, «спали и видели» возможность полноценно взаимодействовать с Android-средой в более привычной ПК-обстановке.

Ряд людей радуется возможности поиграть в Clash of *** (если честно, я банально не помню, что там после «of» сейчас в тренде),или казуальную версию Mortal Kombat X, или прочие подобные многопользовательские игры, не отвлекаясь от основных рабочих дел, которые в офисной среде традиционно выполняются «за компьютером». Нет, и полноценное меню ОС из Маунтин-Вью тоже можно получить, и в настройках покопаться, но ориентирована новая версия BlueStacks именно на простых пользователей, чуть ли не на домохозяек. Может, именно по этой причине приложение и представляется, как «плеер», «проигрыватель» etc.

Всё, что нужно сделать — скачать установочный файл, установить приложение и настроить учётную запись. Дальше программа превратится скорее в браузер, нежели в операционную систему. Приложения можно запускать во вкладках и легко между ними переключаться — как в старые добрые времена мы запускали игрушки на Flash на разных сайтах. Только теперь тайтлы подросли и задействуют все доступные технологии виртуализации.

Попользовавшись вторым поколением приложения BlueStacks, я понял, что все реализованные «фичи» и поправленные недостатки для пользователей действительно важны — иначе в этом самом эмуляторе (для простоты понимания назовём его так) не запускали бы по миллиарду приложений в месяц.

Да, это не опечатка, ежемесячно в этом самом эмуляторе запускают великое множество приложнеий. Но эта цифра удивляет даже меньше, чем 109 миллионов. Почему? Потому что ровно столько раз приложение BlueStacks за время своего существования было установлено. А что в этом удивительного? Такое количество пользователей превосходит аудиторию смартфонов Xiaomi и Sony! По этому показателю BlueStacks выбрались аж на 9 место в «мобильной» «табели о рангах».

Платформу BlueStacks считают скорее игровой, некоей альтернативной вариацией постоянной прокрастинации со смартфоном в руках. Ориентируясь на геймеров, предпочитающих персональные компьютеры, и перенося опыт взаимодействия с Android-устройством в «настольный» мир, компания разрабатывает в том числе и новый подход к подаче рекламного контента.
Если это кого-то и удивляет — зря! Попытки пересмотреть подачу рекламы пользователю мультимедийных и игровых приложений уже происходят, а бесплатных игр, свободных от «сторонней информации», уже и «днём с огнём» не сыскать. Эмулятор бесплатный, и команда из ста человек на протяжении практически 5 лет создаёт среду, которая должна стать удобной для всех пользователей компьютера, пожелавших воспроизвести Android-приложение под операционной системой, отличной от материнской для той или иной программы.

Основная поддержка проекта пришла со стороны, которую было бы сложно предположить — это производители процессоров, технологические гиганты. Казалось бы, Intel, AMD, Qualcomm и Samsung должны заботиться о том, чтобы все активно брали их железо, но разработчикам одной только среды Android Studio маловато, а «запирать» такие возможности только в девелоперской среде было бы преступлением. Так компания и поступила.
«Когда мы только начинали, мобильные приложения с их потрясающей графикой и звуком смотрелись великолепно на PC и ТВ» — говорит менеджер по продукту, Шаши Кант Шарма:
Средний пользователь проводит около 89 минут за игрой уже в первый день начала использования приложения. Кроме того, как только пользователи обнаруживают приложения на PC или ТВ, они, как правило, стараются начать их использовать на всех своих устройствах, давая платформе BlueStacks впечатляющие возможности для разработчиков.
BlueStacks 2 добавляет несколько новых опций к традиционным возможностям приложения, к которым пользователь уже привык. Мы подготовим подробный обзор возможностей приложения, но попробовать его можно уже сейчас, благо, от вас не потребуется никаких финансовых затрат — только современный компьютер, интернет и желание познакомиться с новой платформой.]]></text>
</doc>
