<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/7-noutbukov-dlya-tex-kto-xochet-kupit-samyj-luchshij.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[7 ноутбуков для тех, кто хочет купить самый лучший]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Apple]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Asus]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Dell]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[HP]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Huawei]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Lenovo]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ноутбуки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Если вы хотите купить самый производительный ноутбук сегодня, вам нужно смотреть на модели с премиальным дизайном и материалами, дисплеем высокого разрешения, процессором Intel Core i7 и 16 гигабайтами оперативной памяти. В таком случае, выбор у вас не слишком большой. Вот ноутбуки, из которых придется выбирать.
MacBook Pro 2017 года
Вы можете взять модель с 13-дюймовым экраном, либо модель с экраном 15 дюймов. Можно приобрести эти ноутбуки в конфигурации с процессором Intel Core i7-7567U или Intel Core i7-7920HQ, 16 гигабайтами оперативной памяти и 1 терабайтом SSD. Стоит отметить, что за ноутбуки Apple придется заплатить больше, и они не смогут порадовать вас стандартными портами USB. Тем не менее, если вам удобнее работать на macOS, это единственный выбор.
Dell XPS 13 и Dell XPS 15
Эти 13-дюймовые и 15-дюймовые ноутбуки порадуют вас разрешением 4K и сенсорным экраном. В них работают процессоры Intel Core i7-8550U и Intel Core i7-8750H. Можно выбрать модель с 512 гигабайтами на SSD-накопителе. Они будут дешевле ноутбуков от Apple и не порадуют уникальным Touch Bar, но это отличное решение для использования Windows. Дизайн потрясающий.
Microsoft Surface Pro
Этот 12,3-дюймовый ноутбук с сенсорным экраном порадует разрешением, сравнимым с разрешением экрана 15-дюймового MacBook Pro. Доступны опции с процессором Intel Core i7-7660U, 16 гигабайтами оперативной памяти и 512 гигабайтами SSD. Устройство может и будет работать как планшет. Для того, чтобы превратить его в ноутбук, придется докупить клавиатуру.
HP Spectre X360 15
15,6-дюймовый сенсорный экран порадует разрешением 4K. Ноутбук работает на процессоре Intel Core i7-8550U. Доступны опции с 512 гигабайтами SSD. Экран ноутбука переворачивается, превращая устройство в подобие планшета. Единственное, что расстраивает в этом компьютере – это достаточно широкие рамки вокруг экрана. Вероятно, он порадует ценой.
Lenovo Yoga 920 14″ Platinum Silver
Этот ноутбук тоже может складываться, превращаясь в планшет. Он оснащен 14-дюймовым экраном с разрешением 4K, процессором Intel Core i7-8550U и целым терабайтом SSD. Он не так силен в графике, как решения от HP и Dell, но он прекрасно подходит для работы.
Huawei Matebook X Pro
Очень тонкий и красивый 14-дюймовый ноутбук с сенсорным экраном 3K является практически бескомпромиссным решением. Он хорош и ценой, и характеристиками, и дизайном. Ноутбук работает на процессоре Intel Core i7-8550U, и его можно приобрести с 512 гигабайтами SSD.
Asus ZenBook Pro 15 UX580GE
Этот ноутбук еще не вышел, но в нем обещаются процессор Intel Core i7-8750H либо Intel Core i9-8950HK, 1 терабайт SSD и удивительный 5,5-дюймовый сенсорный экран вместо тачпада. Стоимость не известна, но низкой она не будет.]]></text>
</doc>
