<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/sekretnyj-karmannyj-surface-ot-microsoft-budet-so-skladnym-ekranom.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Секретный «карманный» Surface от Microsoft будет со складным экраном]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Surface]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания Microsoft работает над новым таинственным устройством из серии Surface уже по меньшей мере несколько лет. Устройство под кодовым названием «Андромеда» неоднократно мелькало в патентах, отчетах, ссылках в операционной системе, и должно включать дизайн с двойным дисплеем. Как пишет The Verge, ссылаясь на утечку внутренних документов Microsoft, это также будет складное или карманное устройство Surface.
Microsoft описывает свой проект Andromeda как нечто, что компания тихо собирала по частям внутри, и обещает сделать новую категорию устройств, которые повлияют на дорожную карту Surface в целом и размоют линии между компьютерами и мобильными устройствами. Компания никак не прокомментировала утечку.
Изначально Microsoft представила Surface RT и Surface Pro шесть лет назад как устройства, которые должны были создать новую категорию, совмещающую удобства планшетов и ноутбуков. Surface Pro, в целом, стал успешным устройством и многие — включая Apple в некоторой степени — стали перенимать этот подход. Andromeda станет следующей большой попыткой объединить персональные компьютеры и телефоны.
Andromeda по-прежнему разрабатывается в секретных лабораториях Microsoft. Огибающий устройство дисплей соединяется, перекрывая промежуток с шарнирами, будучи полностью открытым. Вероятнее всего, технические образцы карманного Surface выглядят идентично 3D-концепции, созданной Дэвидом Брейером.]]></text>
</doc>
