<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/microsoft-predstavit-directx-12-na-gryadushhej-konferencii-gdc-2014.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Microsoft представит DirectX 12 на грядущей конференции GDC-2014]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Xbox One]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеокарты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игровой компьютер]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Корпорация Microsoft в своём официальном блоге опубликовала небольшой тизер того, что ждёт нас во время проведения конференции GDC-2014, целиком и полностью посвящённой разработке видеоигр. Похоже, Microsoft готова продемонстрировать всему миру новое поколение графических технологий в лице DirectX 12.
Очередная версия популярного графического API редмондской корпорации будет представлено миру уже совсем скоро – 20 марта. Напомним вам, что предыдущая версия API под номером 11 вышла четыре с половиной года назад в июле 2009 года. DirectX 11, помимо всего прочего, подарил разработчикам видеоигр возможность использования шейдерной модели 5.0, что открыло новые возможности при реализации многих графических эффектов.
Чем порадует разработчиков игр DirectX 12 – мы узнаем совсем скоро. Но уже сейчас можно предположить, что Microsoft всеми силами будет продвигать свои облачные сервисы. Ещё во время маркетингового продвижения своей игровой консоли Xbox One, которая тоже основывается на API DirectX (название Xbox изначально произошло от названия DirectX), редмондцы хвастались, что 300 000 выделенных серверов запросто смогут обсчитывать сложную модель ray-tracing освещения удалённо, делая графику в игре невероятно реалистичной. Многие скептики тогда лишь усмехнулись. Посмотрим, чем же Microsoft сумеет нас удивить на реальных примерах.
Как вариант, DirectX 12 предложит разработчикам альтернативу недавно анонсированной технологии AMD Mantle, которая работает с графическим железом на самом низкоуровневом доступе, позволяя добиться невероятного качества графики от достаточно посредственного видеопроцессора.
Название конференции GDC расшифровывается как Game Developers Conference. Это ежегодное мероприятие, впервые открывшее свои двери в далёком 1988 году, посещают тысячи разработчиков видеоигр из десятков стран мира. В этом году конференция начнётся 17 марта и продлится 4 дня до 21 марта. Выступление Microsoft в рамках конференции, как я уже сказал выше, запланировано на 20 марта, так что внесите эту дату в свои ежедневники – должно быть очень интересно.]]></text>
</doc>
