<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/microsoft-hololens-kogda-realnost-stanovitsya-shire.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Microsoft HoloLens: когда реальность становится шире]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[HoloLens]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеообзор]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Мы на Hi-News очень любим виртуальную реальность. Я — так уж точно. Но те возможности, что продемонстрировали ребята из Microsoft в своих HoloLens, заставили задуматься, а не за этим ли сегментом «изменённого мира» будущее. Так это или нет — будем разбираться!
Основной плюс Microsoft HoloLens — отсутствие привязки к проводам, компьютеру и прочему. Данное устройство — сам по себе компьютер. Да, вы не ослышались, и те данные, что мы приводили в конце мая — отнюдь не слухи. Перед нами самый обычный компьютер в самой необычной обёртке, что нам доводилось доселе видеть.

HoloLens работает под управлением 32-битной операционной системы Windows 10. Сердцем гаджета является четырёхъядерный процессор Intel Atom x5-Z8100 с тактовой частотой 1,04 ГГц и поддержкой 64-битных операций. Графика — кастомный GPU/HPU (Holographic Processing Unit) корпорация Intel разработала индивидуально для HoloLens по заказу Microsoft. Если верить разработчикам гарнитуры, этот самый GPU способен в реальном времени обрабатывать огромные массивы данных (вплоть до терабайт), получаемых от множества встроенных в HoloLens датчиков и сенсоров.

Памяти под видео выделено 114 МБ, но также из оперативной памяти видеопроцессор может отбирать под свои нужды до 980 МБ дополнительно. Всего же в системе 2 ГБ оперативной памяти, возвращаясь к вопросу, почему всё это работает под управлением 32-битной операционной системы. От изначального встроенного хранилища данных объёмом 64 ГБ после установки Windows 10 пользователю остаются доступными 54,09 ГБ. Все приложения для HoloLens не могут занимать в памяти более 900 МБ.
Поле зрения кому-то покажется достаточно небольшим, но есть одно-единственное «но». Весь мир вокруг нас, любая комната — это и есть наше рабочее поле. Рассказывать об этом текстом — бессмысленная затея, так что вновь переадресуем вас к нашей видеочасти, в которой мы постарались продемонстрировать данный проекционный шлем дополненной реальности во всех доступных и интересных приложениях.

Взаимодействие с HoloLens — это всего пара жестов и голосовое общение с Cortana. Да, ассистент пока не самый лучший, но ответить вам на вопросы о погоде, заняться поиском в Интернете или закрыть приложение Cortana способна, равно как и осуществить ряд других действий. Жаль, что на английском, но практика лишней не будет.

Всё равно самое главное в HoloLens — мудрая система камер, сенсоров, дальномеров и датчиков, которая всегда знает, где границы вашего помещения, как правильно разместить рабочие столы, где граница реальной зоны видимости владельца и как сделать так, чтобы в совершенно иной среде, пусть и в Windows 10, пользователь чувствовал себя уютно.

Когда мы начали играть в разнообразные игрушки, стало понятно, что HoloLens не хватает какого-то внятного контроллера. Не кликера, который повторяет жест пальцами, а именно некоего пада, наподобие консольного, чтобы полноценно крошить инопланетную нечисть до консистенции салата «Мимоза». Хотя бы как у HTC Vive — и будет геймерам счастье!

Ребята, которые предоставили нам данное устройство — Holo.group. Это первая российская компания-разработчик приложений для очков дополненной реальности HoloLens. В небольшой команде умельцы создают образовательные приложения, одно из которых было представлено буквально на днях. Подобные способы взаимодействия с совмещённой реальностью как нельзя кстати пригодятся именно в образовательной отрасли, превратив неживые картинки в близкие всем и каждому объекты, которые можно обойти, посмотреть на них под разным углом и совершенно иначе взглянуть на цифровой мир.
И всё бы ничего, но 3 000 долларов, что просят за текущий комплект у всех желающих, являются слишком внушительной суммой за входной билет в мир голограмм, виртуальных объектов и нового мобильного компьютинга. Да, попробовав HoloLens от Microsoft, ничего другого вам уже не захочется, но стоит ли оно того? Покажет время! А вот за возможность проверить это устройство в реальной жизни ребятам из Holo.group спасибо!]]></text>
</doc>
