<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/bill-gejts-sozdanie-kombinacii-klavish-ctrl-alt-delete-bylo-oshibkoj.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Билл Гейтс: создание комбинации клавиш «Ctrl-Alt-Delete» было ошибкой]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Windows]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Билл Гейтс]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пожалуй всем владельцам персональных компьютеров известна комбинация клавиш «Control-Alt-Delete», которая позволяет не только вызвать «диспетчер задач», но и избавиться от некоторых проблем. Однако Билл Гейтс считает, что эта комбинация является ошибкой. Выступая 21 сентября на финансовой лекции в Гарвардском университете он заявил, что комбинация Ctrl-Alt-Delete была создана вопреки мнению главных лиц за это отвечавших.
«Это было ошибкой. Мы могли повесить эту функцию на одну-единственную кнопку. Но парень из IBM, который работал с дизайном клавиатуры, решил лишить нас этой возможности и не использовать просто одну кнопку».
Таким образом инженер Девид Бредли придумал знаменитую комбинацию из трех клавиш «Ctrl», «Alt» и «Delete», которой пользуются миллионы владельцев компьютеров для вызова «Диспетчера задач» или блокировки компьютера.
С одной стороны, сейчас некоторым может показаться (особенно если учесть, что люди стали намного ленивее, чем раньше), что такая комбинация совсем неудобна и требует больше усилий для выполнения. Хотя с другой стороны хорошо, что за данную функцию отвечают сразу три кнопки, потому что в противном случае увеличился бы шанс ее нажимать случайно и тогда, когда это совсем ненужно. И геймеры, намучившиеся с клавишей «Win», скорее всего меня поймут.
Однако все же интересно, почему Бредли выбрал для работы именно эти три клавиши, а не другие.]]></text>
</doc>
