<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/fakty-kak-sozdavali-kompyutery-exidy-sorcerer.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#факты | Как создавали компьютеры? Exidy Sorcerer]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Европа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Операционная система]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания Exidy Inc. в 1978 году представила миру компьютер Sorcerer. До этого времени она уже была довольно известна своими аркадными видеоиграми и играми для семейного отдыха. По своим техническим возможностям древние видеоигры, разумеется, уступали современным игровым консолям, которые были ранее рассмотрены с аппаратной стороны. Свой опыт компания Exidy решила воплотить в домашнем компьютере, который был для своего времени волнующей новинкой. По всей видимости, Sorcerer пользовался в Европе большей популярностью, чем в США. Рассмотрим поближе этот компьютер и те комплектующие, которые использовались при его создании.

Известны две модели Exidy Sorcerer: DP1000-1 и DP1000-2. Цена компьютера зависела от объема оперативной памяти: 8 килобайт (895 долларов США); 16 килобайт (1 тысяча 150 долларов США); 32 килобайта (1 тысяча 395 долларов США). Процессор (подробности о работе компьютерного процессора): Zilog Z-80; его тактовая частота: 2 мегагерца. Вывод на дисплей в черно-белом режиме; видео: композитное (аналоговое). Порты: композитный видеопорт; серийный порт для кассетного магнитофона; параллельный разъем для картриджей; шина.

Накопитель: внешний кассетный магнитофон или флоппи-дисковод (опционально). Операционная система: «Monitor» в постоянной памяти (ПЗУ); языки программирования: BASIC, CP/M на картридже или дискете.

После банкротства Exidy, фирма CompuData, поменявшая имя на Tulip Computers, продолжила продажи Sorcerer на европейском рынке. Историки полагают, что именно с этого момента клавиши компьютера поменяли свой цвет. Те, которые были светлыми (основная масса) стали темными. А немногие темные «посветлели».
Существовал также компьютер по имени «Dynasty smart-ALEC». Это был все тот же Exidy Sorcerer, лицензированный для компании Dynasty Computer Corp. (США, штат Техас, город Даллас). Его клавиши были, в основном, темными.
Sorcerer не обладал встроенным в память языком программирования. Его операционной системой была «Monitor», обеспечивающая доступ к памяти. Были также команды, обеспечивающие чтение и запись на магнитную ленту и даже, если содержимое кассеты было написано на Бейсике, загружалось оно через «Монитор».

Все остальные программы и языки программирования загружались или с магнитофонных кассет, или с картриджей ROM-Pac, разъем для которых был у компьютера с правой стороны. Это были специальные восьмидорожечные картриджи с компьютерной микросхемой внутри вместо привычной ленты, использовавшейся для записи музыки.

Sorcerer был вторым в истории компьютером, поддерживающим ROM-картриджи. Первым стал хорошо известный нашим постоянным читателям VideoBrain Family Computer, появившийся годом ранее, в 1977 году.
Существовали две версии Sorcerer. Первая модель DP1000-1 с последовательной передачей RS232 (по данным историков, изучающих высокие технологии) была усовершенствована, и на свет появился Sorcerer II. Максимальный объем его оперативной памяти мог достигать уже не 32 килобайт, как прежде, а целых сорока восьми. Модель DP1000-4 выпускалась над именем «Dynasty Smart-ALEC».
Материнская плата изначального Exidy Sorcerer
Материнская плата переработанной модели Exidy Sorcerer II

Если стандартных возможностей Sorcerer было пользователю недостаточно, он мог приобрести за 419 долларов США дополнительно модуль расширения (Expansion Unit) S-100, позволяющий подключать одну из сотен имевшихся в продаже карт S-100. Шина S-100 была крайне популярна в конце семидесятых годов минувшего столетия. На ней базировались многие из ранних персональных компьютеров, которые в те времена предпочитали именовать «микрокомпьютерами».
Модуль S-100 от Exidy был устроен несложно, содержал он лишь блок питания и шесть слотов расширения S-100. Он делал рассматриваемый компьютер совместимым с крайне популярными картами расширения S-100.

Совместно с Exidy Sorcerer мог использоваться любой монитор, поддерживавший композитное видео. Компания Exidy предлагала профессиональное комплексное решение: «Video/Disk» (монитор с дисководами). Данное периферийное устройство содержало в себе 12-дюймовый дисплей и два флоппи-привода. Емкость накопителя-дискеты составляла 630 килобайт.
По материалам oldcomputers.net]]></text>
</doc>
