<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/analitiki-windows-8-1-ne-smozhet-uvelichit-rost-prodazh-pk.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Аналитики: Windows 8.1 не сможет увеличить рост продаж ПК]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Windows 8.1]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На этой неделе Microsoft начала выпуск долгожданного обновления Windows 8.1 для персональных компьютеров. Обновленная ОС предлагает несколько новых функций, которых так не хватало пользователям оригинальной Windows 8. Речь идет в первую очередь о возвращении так называемой кнопки «Пуск» и возможности сразу загружаться на рабочий стол, не говоря уже об остальных, менее крупных обновлений и улучшений в работе приложений. Однако не все уверены в том, что новейшая операционная система от Microsoft станет мессией к возрождению и поднятию рынка ПК ни в конце 2013 года, ни даже в 2014-м.
Информационно-аналитическое агентство Digitimes со ссылками на свои источники в производственной цепочке данного рынка сообщает, что тенденция спада продаж ПК сохранится, даже несмотря на то, что такие производители как HP, Acer, Asus и Lenovo оптимистично настроены по поводу Windows 8.1 и готовятся к релизу своих новых устройств ближе к праздникам, в надежде на то, что продажи ПК резко возрастут.
Источники неоптимистичных прогнозов уверены, что Microsoft сама себе навредила тем, что очень медленно отвечает на запросы своих покупателей. А так как свою лучшую возможность (релиз Windows 8) для рекламы платформы Windows компания уже упустила, а рынок ПК по-прежнему шатает из стороны в сторону, аналитики считают, что Windows 8.1 вряд ли сможет поправить сложившуюся ситуацию. Тем не менее источники отмечают, что заказы от брендовых продавцов на поставки Windows в октябре остаются на довольно высоком уровне, который соответствует уровню сентября этого года, говоря о том, что сами продавцы все еще надеются поправить положение ближе к праздникам, когда спрос на подобные товары в среднем всегда выше, чем обычно.
Аналитики не устают отмечать, что сокращение рынка ПК стало особенно заметным с началом появления на рынке планшетных компьютеров. Теперь люди предпочитают брать с собой 7- или 10-дюймовые планшеты, вроде того же iPad, а не ноутбуки.
Как бы там ни было, выяснить, сможет ли Windows 8.1 повысить продажи ПК, мы сможем уже совсем скоро.]]></text>
</doc>
