<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/isxodnyj-kod-ms-dos-teper-mozhno-skachat-besplatno.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Исходный код MS-DOS теперь можно скачать бесплатно]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Операционная система]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Операционные системы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Корпорация Microsoft стряхнула пыль со своих первых программных продуктов и сделала исходный код операционной системы MS-DOS, а также текстового редактора Word for Windows доступными для бесплатного скачивания.
Отныне любой желающий, заинтересованный в истории знаменитых программных продуктов Microsoft, сможет скачать их с сайта Музея компьютерной истории. В Сеть выложили исходники MS-DOS версии 1.1, а также текстового редактора Word for Windows версии 1.1a. Эти программные продукты были одними из самых популярных в 80-е годы прошлого века.
«В 1980 году IBM обратилась к компании Microsoft, чтобы та помогла ей в работе над проектом под кодовым названием «Chess». То, что получилось в итоге, стало краеугольным камнем в истории персональных компьютеров. Финальным продуктом этого проекта стал интерпретатор компьютерного языка BASIC для компьютеров IBM. Вслед за этим IBM попросили Microsoft создать для них операционную систему. Не имея на руках никаких наработок в данной области, Microsoft лицензировала операционную систему у компании Seattle Computer Products, а на её основе разработала PC-DOS и MS-DOS. В 1983 году свет увидело приложение Microsoft Word для MS-DOS, которое поддерживало использование компьютерного манипулятора «мышь». А первая версия Word для операционной системы Windows вышла лишь в 1989 году и тут же стала настоящим блокбастером.»
В далёкие 80-е годы весь штат Microsoft насчитывал всего 100 человек персонала, а операционная система MS-DOS умещалась в смешные 300 КБ дискового пространства. За прошедшие десятилетия многое изменилось. И вот у программистов-любителей, да и просто у компьютерных энтузиастов, появилась реальная возможность взглянуть на легендарный код, с которого всё начиналось.]]></text>
</doc>
