<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/itogi-prezentacii-microsoft.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Итоги презентации Microsoft]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Windows 10]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Xbox One]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Будущее]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[США]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сегодня, 26 октября 2016 года, компания Microsoft провела большое мероприятие, в ходе которого её представители рассказывали о планах на ближайшее будущее, показывали свои новые программные продукты и аппаратные решения.
Открыл презентацию Терри Майерсон, руководитель подразделения разработки Windows. Начал он с того, что операционная система Windows разрабатывается для всех людей, поэтому важно сделать так, чтобы она была доступна как специалистам в определённой области, так и обычным пользователям, в том числе тем, чьи возможности ограничены. Разработчики учитывают интересы тех, кто работает на компьютере, но не забывают и о геймерах. Подчеркнув, что технологии Microsoft используются по-разному, он упомянул программу тестирования Windows Insider и дополненную реальность HoloLens, а закончил вступление ёмким и ярким слоганом: Windows — рабочий кабинет в любом месте.
На мероприятии была обнародована новая информация о следующем большом обновлении для устройств под управлением Windows 10 и Windows 10 mobile. Раньше о нём было известно только то, что оно появится весной 2017 года и имеет кодовое название «Redstone 2». В ходе презентации выяснилось, что обновление будет называться «Windows 10 Creators Update».
Подтвердили, что устройства начнут обновляться весной, после чего начали рассказ о новых возможностях и приложениях Windows, призванных раскрыть таланты и потенциал пользователей.
Презентация продолжилась под девизом «3D for Everyone». Показом красочного ролика не ограничились, после чего Меган Саундерс, глава подразделения, работающего над 3D-технологиями, начала рассказ о будущем и трёхмерных возможностях, которые станут реальностью благодаря разработкам Microsoft.
«Приложения и технологии, позволяющие пользователям творить и работать в трёх измерениях, должны быть доступны всем, а процесс создания 3D-моделей просто обязан стать простым и понятным для каждого. Доступ к этим технологиям не должен ограничиваться ПК, пользоваться ими будет можно и нужно и на мобильных устройствах», — говорит Меган Саундерс.
Далее она показала процесс создания трёхмерной модели песчаного замка с помощью смартфона HP Elite x3 на Windows 10 mobile.
После зрелищной и наглядной демонстрации, подкрепляющей её слова, состоялся анонс Paint 3D, обновлённой версии популярного приложения из набора стандартных программ для семейства операционных систем Windows. Как можно понять из названия, скоро с помощью нового «Пейнта» можно будет не просто рисовать каракули и делать наброски на планшетах Surface, но и обрабатывать 3D-объекты.
Да, можно поработать и с недавно созданной трёхмерной моделью замка. Всё примерно так же, как и в сценарии к тому рекламному ролику, помните?
Microsoft будет сотрудничать в этом направлении и с другими компаниями-разработчиками, поэтому в ходе презентации было объявлено о партнёрстве с SketchUp, производителем программного обеспечения для трёхмерного моделирования — пользователи Paint 3D получат доступ к порталу и коллекции моделей прямо из приложения. В Paint 3D можно будет работать пером, создавая трёхмерные модели прямо в программе, а результатами работы прямо из программы можно будет поделиться с коллегами и друзьями в социальных сетях. Ещё поддержка 3D появится в PowerPoint, а также в ряде других приложений, в браузере Edge, например, который, кстати, станет первым браузером, поддерживающим HoloLens! Созданными трёхмерными проектами можно будет делиться на специальном сайте Remix3D.
В ходе очередной демонстрации HoloLens показали вариации использования гарнитуры дополненной реальности в быту, примерив в интерьер новый стул. Трёхмерное пространство каждый пользователь сможет обставить и настроить по своему желанию, «обвешав» его любимыми приложениями, красивым видом на природу и так далее. Как мы уже писали ранее, новые очки виртуальной реальности будут стоить от 299 американских долларов. Шлемы виртуальной реальности будут поддерживать и развивать сферы их применения.
В игровом блоке презентации рассказали о новых развлекательных сервисах для Xbox и Windows 10, показав сервис Beam, позволяющий устраивать трансляции игрового процесса в Сеть простым нажатием соответствующего значка на панели задач Xbox и Windows 10 Для ПК.
Весеннее обновление добавит геймерам возможность проводить собственные игровые чемпионаты. Всё, что для этого нужно, — выбрать игру, придумать название для соревнования, выбрать режим и время проведения турнира.
В конце игрового блока напомнили про Xbox Play Anywhere: купите одну игру и запускайте её на всех устройствах. Разработчики подчёркивают, что игры в разрешении 4К будут отлично смотреться на Windows 10.
В обновлении «Creators Update» появится много новых возможностей для общения, благодаря которым можно будет быстро и просто поддерживать контакт с близкими людьми и коллегами: специальная панель позволит простым переносом мышкой передать файл нужному человеку — для этого даже не придётся открывать новых окон или сворачивать уже открытые. Хотите перекинуть родителям фотографию — просто перетащите её на панель People Bar в иконку контакта мамы или папы. Коллега просит показать промежуточный итог работы? Скиньте ему файл прямо из OneDrive. Удобно! Ещё People Bar «подружат» со Skype.
После этого перешли к устройствам, обратив внимание на Surface Book. Ноутбук-трансформер удобен для работы и подходит для развлечений, а пером можно очень быстро и эффективно делать заметки в OneNote и рисовать в графических редакторах, поэтому в Microsoft решили развить идею, создав обновлённую версию популярного Surface Book, получившую новый дизайн, новые процессоры и впечатляющее время автономной работы. На одном заряде новинка сможет проработать до 16 часов!
Обновлённый Surface Book будет работать на Intel Core i7 Kaby Lake, его оборудовали дисплеем PixelSense и выставили на него цену в 2399 американских долларов. Но есть и хорошие новости: прошлогодний Surface Book подешевел и теперь стоит всего 1499 долларов, а Surface Pro — 899 долларов.
Представили и новый моноблок Surface Studio, толщина его дисплея — всего 12,5 миллиметра. Это не простой моноблок, он создан специально для профессиональных дизайнеров. Сенсорный TrueColor-дисплей с соотношением сторон 3:2 сможет похвалиться внушительной диагональю в 28 дюймов и огромным разрешением. У дисплея будет несколько режимов работы, поэтому пользователь сможет переключаться между DCI-P3 и sRGB на ходу, чтобы увидеть, как будет смотреться его проект на других, более простых мониторах. В моноблоке есть камера, микрофон и поддержка «Кортаны» (в России и СНГ, как и во многих других странах, её пока нет).
Начинка хороша: новый Intel Core i7, видеокарта NVIDIA GeForce GTX 980M, 32 ГБ оперативной памяти и гибридный диск на 2 ТБ. На задней панели расположены четыре USB 3.0, Ethernet, Mini DisplayPort, аудиовыход и картридер. Да, всё «железо» уместилось в этой элегантной и миниатюрной подставочке. Дисплей хорошо наклоняется и поворачивается, позволяя владельцу работать на новом Surface Studio хоть лёжа — было бы желание. Для нового моноблока выпустят пульт дистанционного управления Surface Dial, который позволит переключать цвета при рисовании, листать страницы, перематывать музыку, видео и делать ещё много всего интересного.
Предзаказы на Surface Studio уже открыты, можно выбрать для себя понравившуюся модель:
1TB / Intel Core i5 — 8GB RAM / 2GB GPU — 2999 долларов
1TB / Intel Core i7 — 16GB RAM / 2GB GPU — 3499 долларов
2TB / Intel Core i7 — 32GB RAM / 4GB GPU — 4199 долларов
Закончилась презентация эффектным выступлением сотрудника Madefire, который прямо на сцене сделал несколько набросков и рисунков, наглядно продемонстрировав эффективность работы с помощью нового Surface Studio и пера Surface Pen.
Завершил мероприятие Сатья Наделла, исполнительный директор Microsoft, подытожив всё вышесказанное и поблагодарив присутствующих за внимание.]]></text>
</doc>
