<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/sony-vyxodit-iz-kompyuternogo-biznesa-radi-smartfonov.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Sony выходит из компьютерного бизнеса ради смартфонов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lenovo]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Sony]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В день объявления нового главы Microsoft японская компания Sony заявила, что ведет переговоры о продаже своего убыточного компьютерного бизнеса местному инвестиционному фонду. Выход из бизнеса ПК является частью стратегии, направленной на развитие бизнеса смартфонов.
Как сообщает азиатское информационное агентство Nikkei, Sony договаривается с инвестиционным фондом Japan Industrial Partners о продаже своего подразделения Vaio. Независимо от исхода переговоров желание Sony сбросить с плеч лишний груз является четким сигналом – компьютеры под управлением операционной системы компании Microsoft потеряли привлекательность для ведущего мирового бренда.
Желание Sony поскорее продать свое предприятие по выпуску персональных компьютеров подчеркивает, насколько сильно упал компьютерный бизнес в глазах японских и американских предпринимателей, пишет Nikkei.
По плану, фонд учредит новую компанию, которая выкупит существующий ПК-бизнес Sony. Стоимость сделки оценивается в 40-50 миллиардов иен (от 391 до 489 миллионов долларов). Sony сохранит за собой небольшую долю в предприятии, которое продолжит продавать компьютеры под брендом Vaio и предоставлять послегарантийное обслуживание.
Sony запустила бренд Vaio в 1996 году, когда миром правила Microsoft с Windows 95. В свои лучшие времена эта японская компания продавала около 900 тысяч компьютеров в год. По оценкам экспертов из аналитической фирмы IDC, в прошлом году Sony поставила на рынок менее 600 тысяч устройств.
Sony не станет первым японским производителем, решившим выйти из ПК-бизнеса. До нее это сделала компания NEC, в прошлом № 1 на рынке Японии. Последняя передала свой бизнес китайской Lenovo в 2011 году.
И даже Lenovo, которая борется с Hewlett-Packard за место крупнейшего производителя персональных компьютеров в мире, в последнее время уделяет все больше внимания смартфонам – на днях она купила у Google компанию Motorola.
Ранее ходили слухи, что Sony ведет переговоры с Lenovo. Но, как видите, они не подтвердились.
После продажи Vaio компания Sony плотно займется смартфонами. Microsoft сама последовала тенденции ухода от персональных компьютеров, когда купила мобильное подразделение Nokia.]]></text>
</doc>
