<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/microsoft-vypuskaet-komplekt-dlya-razrabotchikov-kvantovyx-vychislitelnyx-sistem.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Microsoft выпускает комплект для разработчиков квантовых вычислительных систем]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квантовые компьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Постоянно увеличивающиеся темпы разработки в области квантовых компьютеров позволяют с уверенностью сказать, что полноценный квантовый компьютер все-таки будет создан. Однако для разработки программ на квантовых компьютерах потребуются не только квалифицированные кадры, но и средства разработки, называемые Dev kit (сокращение от Development Kit – комплект разработки). Поэтому компания Microsoft решила «ловить волну» и представила первую версию комплекта разработки софта для квантовых компьютеров.
Dev kit получил название Microsoft Quantum Development Kit. В его состав входит язык программирования квантовых систем Q#, а также симулятор, способный смоделировать 30-кубитные квантовые системы. Последний позволит разработчикам отлаживать код их программ на локальных компьютерах. Кроме «базового» варианта симулятора, Microsoft предоставляет и более мощный вариант, способный моделировать уже 40-кубитовые квантовые системы. Они уже базируются на основе облачного сервиса Azure. Стоит сказать, что в качестве среды разработки используется Microsoft Visual Studio, поэтому большая часть специалистов будет работать в привычной среде. Как заявил вице-президент компании Microsoft Тодд Хольмдаль,
«Мы хотим дать будущим разработчикам возможность работать в привычной им среде, что позволит сосредоточиться на особенностях области квантовых вычислений. Обычному программисту будет тяжело переключиться на «квантовые рельсы», но мы собираемся сделать этот процесс максимально удобным и легким. Мы надеемся, что созданный нами комплект разработчика позволит выявить людей, нестандартное мышление которых даст им возможность максимально эффективно использовать новые квантовые инструменты».]]></text>
</doc>
