<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/gadgets/kompaniya-microsoft-predstavila-leptop-the-new-surface-pro.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания Microsoft представила лэптоп The New Surface Pro]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Surface]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Surface Laptop]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Surface Pro]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гибридный лэптоп Surface Pro 4 корпорация из Редмонда представила нам в 2015 году. С тех пор в Сети постоянно всплывали слухи о готовящемся анонсе новой модели устройства этой серии. Правда вот в итоге Microsoft анонсировала вовсе не Surface Pro 5, а модель под названием The New Surface Pro. В памяти сразу всплывает трюк Apple с выпуском The New iPad, разрушающим традиционную нумерацию моделей серии. Хотя мы-то с вами знаем, как в Microsoft любят «неправильную нумерацию», особенно если речь идёт об операционных системах Windows.
Как и раньше, гибридное устройство представляет собой мощный планшет с отсоединяемой клавиатурой. В отличие от предыдущей модели 2015 года, The New Surface Pro стал более комплексным устройством. В нём используются более 800 новых деталей, и инженеры Microsoft очень гордятся тем, как замечательно устройство было спроектировано и собрано. Сердцем устройства являются процессоры Intel семейства Kaby Lake. В случае с Core i3 и Core i5 устройство не снабжается кулером, а вот с Core i7 без кулера было никак не обойтись. Если верить заявлению производителя, новый лэптоп способен проработать на одном заряде аккумулятора до 13,5 часов. Это ощутимо больше того, на что был способен Surface Pro 4.
Новый дизайн обещает ещё большее удобство при общении с устройством. Выдвижная ножка настраивается в пределах угла 165 градусов, что позволяет плавно наклонять его для удобства использования в различных приложениях. Вы можете использовать ранее анонсированную «крутилку» Surface Dial во множестве приложений, чтобы настраивать различные параметры и использовать многочисленные инструменты. Как и Surface Dial, новый стилус Surface Pen отныне будет продаваться отдельно за 99 долларов. Зато теперь он поддерживает до 4096 уровней силы нажатия, а также угол наклона по отношению к экрану.
Отстёгивающаяся клавиатура Surface Pro Type Cover также была доработана и теперь изготавливается из итальянского материала «алькантара», также известного как искусственная замша. Стоить такая клавиатура будет 159 долларов. Если же замша вам не нравится, можно будет купить упрощенный вариант Type Cover за 129 долларов. Внутри планшета установлен чип, обеспечивающий его LTE-связью с поддержкой micro-SIM и eSIM-карт. Предзаказ на новые лэптопы можно оформить уже сегодня. Стоимость младшей модели начинается с 799 долларов. Поставки устройств начнутся 15 июня на территории 26 стран.]]></text>
</doc>
