<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/windows-kompyuter-uzhe-delayut-podobnym-telefonu-v-glavnom.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Windows-компьютер уже делают подобным телефону в главном?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Qualcomm]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Windows 10]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Еще сравнительно недавно было понятно — персональный компьютер является устройством существенно более производительным, чем телефон. На сегодняшний день уже не все столь однозначно и со временем может оказаться, что компьютеры под управлением Microsoft Windows 10 сделают подобными умным телефонам по одной из важнейших характеристик. Новое сообщение указывает на ведущуюся в этом направлении работу.
Уже стало ясно, что Qualcomm собирается оснащать своими чипами не только мобильные устройства, но и компьютеры. Windows на процессорах ARM может найти себе применение в ряде продуктов, в том числе и Asus «Primus». Новое сообщение основано на поиске компанией Qualcomm инженера, в задачи которого будет входить адаптация программных продуктов Microsoft к архитектуре ARM, сообщает Шурур (Surur) на страницах ресурса mspoweruser.com.
Windows 10 тестируют на ARM-процессорах?
Итак, как сообщается, Qualcomm ищет Microsoft Multimedia Project Engineer, который станет контролировать все операции тестирования на премиальных чипсетах Qualcomm Snapdragon 845 и 1000 для настольных компьютеров и управлять ими. В числе задач — работа с Andromeda и продуктами дополненной, виртуальной и смешанной реальности Hololens для аудио, видео, дисплея и камеры.
Это может означать, что различные версии Windows 10, включая Andromeda, HoloLens и настольную версию, тестируются на архитектуре ARM.
Компьютеры на базе процессоров Qualcomm будут не менее мощны, чем ПК с «железом» от Intel?
Наиболее примечательно сообщение о тестировании на мобильных чипсетах настольной версии популярнейшей ОС для ПК. Это означает, что Qualcomm, вероятно, собирается выйти на рынок, где Intel особенно сильна.
Ранее уже рассматривалось сообщение о том, что Qualcomm, вероятно, работает над Snapdragon 1000 — чипсетом, производительность которого будет сопоставима с техническими решениями линеек U и Y Core от компании Intel. Если проект будет реализован, то компьютеры станут подобны умным телефонам своим основным компонентом — чипсетом Qualcomm. Это может означать, что производительность чипов, изначально предназначавшихся для умных телефонов и планшетов, достаточна для того, чтобы на их основе работали современные мощные компьютеры.
Обсудить преимущества компьютеров будущего, которые станут базироваться на «железе» от Qualcomm, читатели могут в Telegram-чате.]]></text>
</doc>
