<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/gadgets/korporaciya-microsoft-prodolzhila-bitvu-mac-vs-pc.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Корпорация Microsoft продолжила битву Mac vs. PC]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Apple]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Surface]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видео]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Реклама]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Многие из вас наверняка прекрасно помнят серию рекламных роликов Mac vs. PC, созданную рекламистами Apple. В этих видео Mac в исполнении актёра Джастина Лонга, всячески затыкает за пояс своего конкурента PC, с ролью которого великолепно справился писатель-юморист Джон Ходжман. Эта рекламная кампания чем-то напоминала извечное противостояние таких гигантов, как Coca-Cola и Pepsi. Со временем соперничество перешло в спокойную фазу, но Microsoft решили возобновить «священную войну», выпустив свой новый рекламный ролик.
Джастина Лонга и Джона Ходжмана в новой рекламе Microsoft вы не увидите. Зато увидите, как новый планшет Surface Pro 4 издевается над MacBook’ом. Оформлено всё это в форме незамысловатого мюзикла. Microsoft вовсю расхваливает тот факт, что её планшет снабжён сенсорным экраном и стилусом, в то время как лэптоп Apple ничем подобным похвастаться не может. MacBook даже называют «менее полезным, чем шляпа для вашего кота», что и демонстрируют в кадре.
К минусам Mac создатели видео также относят тот факт, что он тяжелее, медленнее и «немного квадратнее», нежели решение от редмондской корпорации. В общем, мы уже прекрасно понимаем, к чему приведёт это видео в ближайшем будущем. Apple, скорее всего, ответят симметрично и снимут похожее видео, в котором расскажут всю правду о гаджетах Microsoft. Ведь только за этот месяц «корпорация добра» и отцы Windows успели наехать на фанатов яблочных гаджетов целых два раза. В предыдущем видео Surface Pro 4 издевался над iPad Pro. Предлагаем вам посмотреть и это видео тоже.]]></text>
</doc>
