<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/istoriya-pervyx-vizitnyx-kartochek-billa-gejtsa-i-pola-allena.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[История первых визитных карточек Билла Гейтса и Пола Аллена]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Билл Гейтс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Все с чего-то начиналось. Компания Microsoft началась с двух друзей, которые решили написать программное обеспечение для микрокомпьютера. Они основали компанию и сделали себе визитные карточки. Сегодня эти визитные карточки хранятся в штаб-квартире Microsoft в Редмонде. Расскажем про их историю.
Первые визитные карточки президента Microsoft Билла Гейтса и вице-президента Пола Аллена были напечатаны в 1975 году. Тогда два друга детства работали над версией языка программирования BASIC для микрокомпьютера Altair 8800. Аллен предложил назвать компанию Micro-Soft, так как они занимались разработкой ПО именно для микрокомпьютера. Практически сразу название было сокращено до Microsoft.
MITS, компания, которая производила Altair, располагалась в Альбукерке. Гейтс и Аллен хотели быть рядом, и именно по этому Microsoft была основана в этом городе. Адрес остался на визитных карточках. Тогда Билл Гейтс принял смелое решение отказаться от дальнейшего обучения в Гарварде и переехать в Нью-Мексико. Не многие могли сказать, что этот человек станет самым богатым после такого решения.
В 1979 году Microsoft перебралась из Альбукерке в Белльвью, штат Вашингтон. Именно там выросли Гейтс и Аллен. В том же году Билл Гейтс смог позволить себе свой первый личный Porsche 911. В 1985 году компания переехала в свою нынешнюю штаб-квартиру в Редмонде. Именно там сейчас и выставлены первые визитные карточки Билла Гейтса и Пола Аллена. Их можно увидеть в единственной части штаб-квартиры Microsoft, которая открыта для посещений.]]></text>
</doc>
