<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/izvestnejshaya-kompyuternaya-kompaniya-perexodit-na-android.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Известнейшая компьютерная компания переходит на Android?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Android]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[HP]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Windows]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слухи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Согласно новому сообщению, одна из ведущих компьютерных компаний мира рассматривает переход своих предназначенных в первую очередь для предприятий устройств на Android. Впрочем, это не станет означать полный отказ от Windows-технологий. Не исключено, что идет поиск возможности наилучшим образом сочетать преимущества обеих платформ.
Elite X3 стал, пожалуй, лучшим девайсом под управлением Windows 10 Mobile от HP, покупать который, впрочем, почти не нашлось желающих. И причин тому немало. В их числе и очень высокая цена устройства, и ориентированность девайса на предприятия, и даже сам факт того, что он работает под управлением Windows.
А вот идея девайса, который заменяет собой все компьютерные устройства, которые могут понадобиться пользователю, весьма хороша. И реализуется она с помощью Microsoft Continuum. Смартфон просто подключается через док, и перед пользователем уже полноценный настольный компьютер. Впрочем, согласно новым слухам, компания экспериментирует с намного более популярной мобильной ОС — Android, и результаты работы компании могут проявиться в преемнике HP Elite X3.
Несмотря на то, что платформа Windows 10 Mobile, похоже, так и не нашла себе заметного места на рынке, многие пользователи полагают, что эта операционная система будет поддерживаться еще много лет.
Новое сообщение о предполагаемых планах одной из самых известных в мире компьютерных компаний поступило от ресурса DrWindows.de. Согласно рассматриваемому сообщению, HP продолжит развитие девайсов «три в одном», предназначенных для предприятий, и даже продолжит работать с Windows Mobile, но при этом компания «также экспериментирует… очень интенсивно с Android».
Новое сообщение трудно назвать большим сюрпризом для тех, кто внимательно следит за трендами высокотехнологической индустрии. Ведь Microsoft очень хорошо реализовала поддержку Android своими программными продуктами, поэтому переход HP Elite на популярнейшую мобильную платформу не станет некомфортным решением для пользователей этих девайсов.
Множество приложений Microsoft доступны для ОС Android, а удаленное программное обеспечение для настольных компьютеров от HP может работать на Android так же, как и на Windows 10 Mobile.
Разумеется, планы Microsoft Andromeda представляются более соответствующими потребностям HP, но поскольку для Android-смартфонов предлагается большой выбор программного обеспечения, то переход на эту ОС может оказаться достаточно удобным для пользователей решением.
Если не считать стремления, подобного тому, которое есть у HP, — создать мобильное решение для предприятий, то других причин продолжать пытаться «втиснуть» Windows в мобильный форм-фактор больше, пожалуй, и нет, отмечает Сурур (Surur) на страницах ресурса MSPoweruser.
Предполагается, что наилучшим решением от HP могло бы стать создание собственного дистрибутива Android с поддержкой магазина Google Play. В этом дистрибутиве собственные сервисы компании максимально были бы вынесены на передний план и сочетались бы с виртуализированным окружением Windows при подключении к большому экрану. Ведь в качестве операционной системы ПК пользователи в первую очередь все же воспринимают именно Windows.]]></text>
</doc>
