<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/na-etoj-nedele-operacionnoj-sisteme-linux-ispolnyaetsya-25-let.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На этой неделе операционной системе Linux исполняется 25 лет]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Linux]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Операционная система]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Операционные системы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[25 августа 1991 года финский программист Линус Торвальдс опубликовал в Интернете сообщение, в котором просил у своих коллег-программистов помощи в создании новой операционной системы. Тогда никто и подумать не мог, что спустя 25 лет Linux станет самой распространённой из свободных операционных систем в мире. Операционные системы на базе Linux сегодня являются лидерами на рынках суперкомпьютеров, микрокомпьютеров, серверов и смартфонов. А ведь началось всё это всего лишь как хобби одного-единственного человека.
«Привет всем, кто использует Minix! Я делаю (свободную) операционную систему (это всего лишь хобби, она не будет большой и профессиональной, как gnu) для клонов 386 (486) AT», — написал тогда Линус на форуме Usenet comp.os.minix. Этими словами он положил начало крупнейшему проекту в своей жизни. Тот самый редкий случай, когда хобби неожиданно превращается в твою основную работу и ты зарабатываешь тем, что тебе по-настоящему нравится.
Компания Linux Foundation недавно опубликовала подробный отчёт о своих достижениях за последнюю четверть века. С 2005 года, когда код операционной системы был опубликован на Git, свой вклад в Linux внесли более 13 500 специалистов из 1300 различных компаний. В период с версии 3.19 по 4.7 операционная система Торвальдса получала в среднем 7,8 патчей в час. Крупнейшими спонсорами проекта являются такие компании, как Intel, Red Hat, Linaro, Samsung, SUSE, IBM, Renesas, Google, AMD, Taxas Instuments и ARM.
«Я очень доволен настольной версией Linux. Конечно же, я хотел, чтобы Linux захватил и мир настольных PC, но, как оказалось, эту область захватить очень сложно. Я по-прежнему работаю над этим. Прошло уже 25 лет. Я могу потратить на это ещё 25 лет. Я добьюсь своего долгой осадой», — заявил Линус Торвальдс в ходе своего апрельского выступления на конференции Embedded Linux.
Остаётся пожелать разработчикам Linux больших успехов в их начинаниях. Монополия плоха для любого рынка, а рынок настольных операционных систем, как вы прекрасно понимаете, на сегодняшний день подмяла под себя корпорация Microsoft. Вслед за ней с большим отставанием идёт Mac OS и только потом – Linux. Сразу оговоримся, что в данном случае речь идёт исключительно о настольных OS, а не о мобильных. В мобильном мире правит бал Android, которая, что неудивительно, основана на ядре Linux.]]></text>
</doc>
