<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/gadgets/microsoft-pokazala-windows-kompyuter-v-vide-telefonnoj-zaryadki.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Microsoft показала Windows-компьютер в виде телефонной зарядки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Windows 10]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мини-ПК]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тайваньский производитель Quanta создал крошечный компьютер на базе Windows 10 в виде блока питания. В начале этого месяца на выставке Computex в Тайбэе компания Microsoft показала ряд устройств, поддерживающих операционную систему Windows 10. Среди них был компьютер Compute Plug размером с обычное зарядное устройство для смартфона. Устройство имеет два порта USB и один HDMI.
О Compute Plug известно немного, но, как сообщила Microsoft, мини-ПК может быть включен в любую розетку американского стандарта и подсоединен к телевизору. Это превратит телевизор в умный компьютер, которым можно управлять с помощью цифрового помощника Cortana через Bluetooth-гарнитуру.
Голосовой ассистент Cortana на основе поисковой системы Bing может быть также использован на мобильных устройствах под управлением iOS и Android.
Стоит отметить, что в портфолио Quanta уже есть один мини-компьютер размером с флешку. NH1 использует Windows 8.1, чип Intel Bay trail T-CR, 3 Гбайта оперативной памяти и накопитель объемом 64 Гбайт.
Похоже, суперкомпактные ПК становятся трендом. В январе этого года вслед за Lucoms Daewoo компания Intel выпустила ПК в виде флешки. К сожалению, ни одно из этих устройств не использовало Cortana в качестве системы управления.
Compute Plug не единственный мини-ПК под управлением Windows 10. На той же платформе функционирует Foxconn Kangaroo со встроенной батареей на 6 часов автономной работы и сканером отпечатков пальцев. Устройство также предназначено для превращения телевизионных панелей в ПК.
Сторонники мини-компьютеров считают, что эти устройства могут завоевать широкую популярность в развивающихся странах, так как потребляют меньше энергии, предлагают достаточную вычислительную мощность, а также возможность голосового управления.]]></text>
</doc>
