<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/interfejs-windows-10-cloud-mozhet-okazatsya-podobnym-windows-10-skrinshoty.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Интерфейс Windows 10 Cloud может оказаться подобным Windows 10 — скриншоты]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Chrome OS]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Windows 10]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Слухи]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Всего через несколько дней после сообщения о том, что корпорация Microsoft планирует выпустить операционную систему, которая может стать конкурентом Chrome OS, в Сети появились первые скриншоты, на которых предположительно показана новая операционная система. Сообщается, что Windows 10 Cloud станет облегченной версией основной операционной системы Microsoft. «Облачная» Windows, возможно, будет ориентирована на использование в недорогих компьютерах для образования и бизнеса.
Глядя на эти опубликованные ресурсом Windows Blog Italia скриншоты, сразу же создается впечатление об отсутствии каких-либо ощутимо заметных отличий между еще не представленной операционной системой Cloud и существующей стандартной версией ОС Windows 10.
Ресурсом ZDNet дополнительно сообщается о том, что Windows 10 Cloud позволит запускать только универсальные приложения (Universal) из Windows Store. Это означает, что вносить визуальные изменения в ее интерфейс нет необходимости.
Название операционной системы указывает на то, что речь идет об облачной операционной системе. Но, согласно сообщениям, речь будет идти о чем-то подобном Windows RT или Windows 8.1 с Bing. О более простой и дешевой версии операционной системы, которая могла бы привлечь тех пользователей, которые смотрят в сторону компьютеров Chromebook.
Похоже, «облачности» в ней будет не так и много. Может быть, название определено приоритетом облачных вычислений («cloud first») для софтверного гиганта? Может быть, это просто указание на то, что новая операционная система станет альтернативой Chrome OS? Или Microsoft собирается положить в основу своей новой операционной системы машинное обучение и Cortana?
В настоящее время компания Microsoft не сообщила никаких подробностей по данной теме, поэтому и нет никакой уверенности в том, что что-то из показанного и написанного в Сети о новой ОС соответствует реальности. Для того чтобы попробовать составить представление о том, что софтверный гигант мог приготовить для пользователей на этот раз, необходимо вспомнить недавнюю историю тех операционных систем Windows, которым может оказаться подобна Windows 10 Cloud.
Редакция ОС Windows 8.1 с Bing предустанавливалась на устройства вендорами и не была доступна для приобретения потребителями. В ней Bing была установлена в качестве применяемого по умолчанию поискового инструмента. При этом пользователи могли установить и другую поисковую систему в качестве основной. Производители ПК получали от Microsoft эту версию Windows 8.1 или бесплатно, или по существенно сниженной цене.
Windows RT — версия Windows 10, под управлением которой работали Surface RT, Surface 2, а также ряд Windows ПК на базе ARM, планшетов и других девайсов от сторонних вендоров. На нее можно было устанавливать только не приложения, которые созданы специально для RT, то есть не все приложения Universal для Windows. Эти приложения были доступны только в Windows Store.
На сегодняшний день остается неизвестным, когда Microsoft планирует выпустить Windows 10 Cloud, но учитывая то, что появились скриншоты, показывающие полноценный интерфейс операционной системы, можно предположить, что «облачная» версия самой популярной платформы для ПК может увидеть свет в апреле 2017 года одновременно с обновлением Creators Update для Windows 10.
Какую ОС недорогого компьютера, при наличии выбора, предпочтут пользователи — Chrome OS или «облегченную» версию привычной Windows 10?
По материалам windowsblogitalia.com, zdnet.com и theverge.com]]></text>
</doc>
