<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/microsoft-anonsirovala-noutbuk-surface-laptop-pod-upravleniem-windows-10-s.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Microsoft анонсировала ноутбук Surface Laptop под управлением Windows 10 S]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Surface]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Surface Laptop]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Windows 10 S]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ноутбуки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В ходе прошедшей 2 мая 2017 года в Нью-Йорке презентации EDU компания Microsoft анонсировала не только ранее уже рассмотренную новую, предназначенную для образования, операционную систему Windows 10 S, но и ноутбук Surface. Компьютеры под управлением Windows годами доминировали в сфере образования, но затем Apple поменяла ситуацию в пользу своих продуктов — iPod, iMac и в особенности iPhone. С приходом Google Chrome OS и Chromebook у школ появился недорогой и сравнительно безопасный способ навигации в Сети.
И Microsoft решила предоставить учителям простой способ управления настройками компьютеров в классной комнате. Ведь компьютеры Chromebook получили определенное распространение в сфере образования. Как сообщала Google, более 20 миллионов учащихся в мире используют эти ноутбуки.
Новый Surface Laptop работает под управлением операционной системы Windows 10 S, ограничивающей источники приложений одним только Windows Store и таким образом обеспечивающей более безопасную веб-навигацию. И своим аппаратным и программным обеспечением новинка сильно отличается от уже известных пользователям девайсов Surface. В Соединенных Штатах его цена, которая зависит от конфигурации, станет начинаться с 999 долларов США.
Surface Laptop очень тонок для ноутбука с 13,5-дюймовым дисплеем — его толщина составляет всего 14,5 миллиметров. Весит он 1,25 килограмма, и, таким образом, он оказался легче 13-дюймового MacBook Pro. Размеры Surface Laptop (в миллиметрах) — 308,1 x 223,27 x 14,48.
Соотношение сторон его защищенного стеклом Gorilla Glass 3 экрана — 3:2. Разрешение дисплея — 2256 x 1504 пикселей. Дисплей является сенсорным, и в нем использован самый тонкий из применяющихся в ноутбуках сенсорный модуль. Экраном ноутбука поддерживается Surface Pen, но он не способен поворачиваться на 360 градусов. Возможность снять клавиатуру и использовать компьютер в качестве планшета также отсутствует, что весьма необычно для девайса с сенсорным экраном.
Пространство вокруг клавиатуры покрыто тканью. Ноутбук оснащен полноразмерным портом USB 3.0 и Mini DisplayPort. Microsoft до сих пор избегает использования портов USB Type-C. Вместо него присутствует проприетарный Surface Connect, который может использоваться с Surface Dock от Microsoft, цена которого — 200 долларов США.
Microsoft отмечает, что запаса энергии в аккумуляторе ее нового ноутбука хватить на 14,5 часов работы с воспроизведением видео. Ноутбук оснащен сенсором окружающего освещения.
Минимальная конфигурация Surface Laptop базируется на процессоре Intel Core i5. Объем ее оперативной памяти составляет 4 гигабайта. Емкость ее SSD-накопителя — 128 гигабайт.
В различных конфигурациях ноутбука станут использоваться процессоры Intel Core i5 или i7. Объем оперативной памяти — 4, 8 или 16 гигабайт. В разных версиях Surface Laptop предусмотрены накопители емкостью 128, 256 или 512 гигабайт.
Присутствуют также поддерживающая разрешение 720p HD-камера, стереомикрофоны, динамики и 3,5-миллиметровый джек для наушников. Безопасность обеспечивается чипом TPM с Windows Hello, обеспечивающей вход по распознаванию лица пользователя.
Операционная система ноутбука — Windows 10 S — бесплатна для перехода с Windows 10 Pro до 31 декабря 2017 года.
Windows 10 S предназначается для учащихся и тех пользователей, которые ищут более простые и безопасные способы работы с ноутбуком. Ближайшим сравнением можно назвать Google Chromebook Pixel, в которых операционная система Google Chrome OS сочетается с премиальным аппаратным обеспечением и соответствующей ценой. На первый взгляд, Surface Laptop мог бы стать более привлекательным с полной версией Windows 10 (и такая опция обновления, согласно сообщению Microsoft, также будет).
Windows 10 S могла бы стать более интересным программным продуктом в том случае, если бы несколько производителей компьютеров, включая HP, Dell и Acer, предложили бы свои гибридные устройства или просто ноутбуки с сенсорными экранами по ценам ниже 200 или хотя бы 300 долларов США.
Необходим ли пользователям премиальный ноутбук под управлением операционной системы, позволяющей устанавливать приложения исключительно из Windows Store?
По материалам cnet.com]]></text>
</doc>
