<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/snapdragon-pc-zachem-nuzhny-i-kogda-vyjdut.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Snapdragon PC — зачем нужны и когда выйдут?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[CES]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Qualcomm]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мобильные процессоры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Смартфоны — компактные, легкие и тонкие устройства, позволяющие делать многое из того, что «умеют» ПК. Впрочем, у многих умных телефонов есть один значительный недостаток — расположенные в их тонких корпусах аккумуляторы не могут долго обходиться без подзарядки миниатюрной батареи. Преодолением этого недостатка может стать возвращение на CES 2018 девайсов, у которых немало общего с самыми производительными смартфонами современности.
Примерно год назад пользователи впервые услышали о концепте «сотовых персональных компьютеров» («Cellular PC») под управлением операционной системы Windows 10 и базирующихся на чипсетах ARM. Летом 2017 года на выставке Computex Taipei компания Qualcomm дала дополнительное представление о грядущих компьютерах, которые она называет «Snapdragon PC», которые обеспечивают что-то вроде того «гипермобильного опыта», который радует пользователей на постоянно подключенных к Сети тонких и легких девайсах — смартфонах и планшетах. Более подробно тема технологии, которая может воплотиться в наиболее интересных продуктах предстоящей выставки CES 2018, была рассмотрена Марком Тайсоном (Mark Tyson) на страницах ресурса hexus.net и Суруром (Surur) в опубликованной ресурсом mspoweruser.com заметке.
На выставке Computex пользователи узнали о том, что мобильные персональные компьютеры, основанные на чипсетах Qualcomm Snapdragon 835, могут стать тонкими и обходиться без вентиляторов, обеспечивая «даже больше, чем целый день без перезарядки батареи» с соединением LTE. Qualcomm показала образец — ПК под управлением Windows 10, на котором запускались популярные приложения с использованием эмуляции x86, и выглядело это хорошо.
На минувшей неделе компания Qualcomm провела в Гонконге встречу, в ходе которой о грядущих «Snapdragon PC» стало известно больше, чем прежде. Как сообщает ресурс The Verge, время работы девайса от батареи превзошло ожидания в процессе тестирования компанией Microsoft новых систем мобильных ПК.
Менеджер проекта группы Windows в компании Microsoft Пит Бернар (Pete Bernard) отметил, что компьютеры, основанные на чипсетах ARM, способны поменять правила игры. Время работы такого компьютера под управлением ОС Windows 10 без перезарядки превзошло все ожидания, что и отмечает вице-президент компании Qualcomm по глобальному маркетингу продукта Дон Макгур (Don McGuire):
Честно говоря, это реально превзошло наши ожидания. Мы установили высокую планку [перед нашими разработчиками], и мы сейчас превзошли это…
Достаточно привести простой пример. Просмотр видео из Netflix с использованием подключения Wi-Fi может продолжаться с такого легкого и тонкого компьютера до 29 часов. И только после этого компьютеру потребуется подзарядка аккумулятора. Если одновременно включены и LTE, и Wi-Fi, энергии в батарее компьютера хватит на меньшее, но все еще весьма впечатляющее время — 20 часов и даже больше. Впрочем, для сравнения: типичный Surface Pro позволит просматривать видео без Wi-Fi всего 9-10 часов, что означает — «Snapdragon PC» выводят возможности компьютера обходиться без подзарядки совсем на новый уровень.
Ожидается, что персональные компьютеры под управлением Windows 10 на базе чипсета Snapdragon 835, ставшего аппаратной платформой многих наиболее ярких и мощных флагманских смартфонов 2017 года, будут показаны такими известными производителями ноутбуков, как HP, Lenovo и Asus, ко времени проведения выставки CES 2018, а возможно, даже и раньше.
Это может означать, что операционная система Windows, являющаяся самой популярной компьютерной ОС, сможет занять и на рынке мобильных устройств значимое место, которое ей не удалось обрести в качестве платформы для умных телефонов. В данном контексте важно отметить, что, несмотря на официальное прекращение поддержки Windows Phone, о котором сообщалось ранее, пользователи Lumia и других Windows-телефонов продолжают получать исправления ошибок и обновления безопасности.
Софтверный гигант выпустил новый программный инструмент, предназначенный для корпоративных пользователей телефонов под управлением Windows и ценителей этих девайсов, позволяющий им обновляться до новейшей версии операционной системы с использованием кабеля.
Обычно обновление Windows-телефона — идет ли речь о девайсе на базе Windows Phone 8.1 или Windows 10 Mobile — осуществлялось пользователем посредством загрузки и установки каждого индивидуального обновления. Со временем обновление Windows-телефонов становилось все более трудоемким и некоторые пользователи вообще могли предпочесть обходиться без обновлений.
Приложение OTC (Over the Cable) Updater, о котором можно более подробно прочитать на веб-сайте компании Microsoft и оттуда же и загрузить его, обновляет Windows-телефоны, подключаемые непосредственно к любому ПК под управлением операционной системы Windows, на который установлено рассматриваемое приложение.
Ранее инструментарий восстановления Windows мог обеспечивать эту функцию, позволяя пользователю перейти непосредственно к новейшему обновлению, но компания Microsoft поменяла функциональность приложения таким образом, что она теперь осуществляет восстановление до той версии Windows, которая изначально и поставлялась. И OTC Updater — единственный способ для пользователей перейти сразу к новейшему из поддерживаемых их девайсами билдов Windows 10 Mobile.]]></text>
</doc>
