<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/novaya-igra-serii-halo-snachala-budet-dostupna-tolko-rossijskim-igrokam.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Новая игра серии Halo сначала будет доступна только российским игрокам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерные игры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Онлайн игры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Россия]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вчера в центре Москвы представители студий 343 Industries и Saber Interactive, которые разрабатывают игры популярной серии шутеров Halo, сделали весьма необычный анонс. Они рассказали публике о free-to-play-проекте Halo Online, который будет доступен российским пользователям PC в виде бета-версии уже этой весной. Примечателен тот факт, что за пределами России игра появится не сразу. Благодарить за это стоит российскую компанию «Иннова», которая поможет Microsoft сделать игру Halo Online популярной на отечественном рынке.
Halo Online – это мультиплеерный аренный шутер от первого лица, построенный на базе значительно улучшенного и обновлённого движка от игры Halo 3, которая, к сожалению, на PC так и не вышла. События игры разворачиваются как раз после событий третьей части Halo, так что любители серии сразу разберутся, что здесь к чему. В качестве дани уважения к российским игрокам в игру была добавлена карта, представляющая собой настоящий русский город будущего.
Игра разрабатывается таким образом, чтобы обновлённый движок смог чувствовать себя уверенно даже на low-end-компьютерах. При этом такой подход не должен негативно отразиться на визуальной красоте игры. Free-to-play-игра будет базироваться на уникальной экономической системе, но пока разработчики не раскрывают всех секретов проекта. Microsoft пока не имеет намерений по портированию игры на свои игровые консоли Xbox 360 и Xbox One, так что Halo Online, вероятнее всего, останется PC-эксклюзивом.
Западные игроки очень бурно отреагировали на анонс Halo Online. Некоторые остались разочарованы тем, что первыми опробовать игру смогут исключительно российские пользователи, а кто-то даже предложил в максимально сжатые сроки изучить русский язык и через российские VPN-сервера подключиться к бета-тестированию, чтобы как можно быстрее начать осваивать новую игровую механику.
Игровые карты Halo Online будут рассчитаны на 4-16 игроков, когда каждый пользователь будет представлять одну из команд: красную или синюю. Также в игру будет интегрирована система различных испытаний, как это сейчас модно в стане современных шутеров вроде Battlefield и Call of Duty. Игроки смогут настроить своего персонажа под себя и снабдить его уникальными чертами вроде кастомного оружия и брони. Больше информации по проекту будет доступно уже в этом месяце, а бета-тестирование начнётся до конца весны 2015 года.]]></text>
</doc>
