<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/gadgets/videoobzor-lxbox-pervyj-v-rossii-serijnyj-pk-na-baze-spo.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#видеообзор | lxbox — первый в России серийный ПК на базе СПО]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Linux]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неттоп]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вы никогда не задумывались о том, что несмотря на то, что вы покупаете компьютер или ноутбук, на который уже установлена операционная система, вам необходимо потратить значительное количество времени и, возможно, денежных средств для того, чтобы поставить туда необходимые вам программы — от браузеров и офисного пакета до архиваторов, кодеков, просмотрщиков pdf и Skype? Некоторым особняком тут стоят разве что продукты от Apple, так MacBook’и содержат, помимо собственно ОС, обвязку из ряда полезных для пользователя программ. Но продукты из ценового сегмента Apple по карману далеко не каждому.
lxbox — это компактный ПК, который содержит более 100 предустановленных программ, которые способны удовлетворить практически все нужды пользователя. При этом все установленные программы — это свободное ПО, а не демо-версии. Среди программ и самые нужные, вроде офисного пакета LibreOffice, полностью совместимого с «большим братом» Microsoft Office, и узкоспециальные, например, средства для профессиональной работы с графикой, звуком и САПР.
lxbox — это продукт, разработанный российско-немецкой компанией GSN и использующий немецкие наработки в области ухода к свободному ПО (СПО) от проприетарных продуктов. У нас этот процесс набирает силу после опубликования плана о переходе госучреждений России на СПО, так что можно сказать, что lxbox — это первая ласточка, предлагающая готовое решение на базе СПО для простых пользователей.
1. Комплект поставки. Строгий дизайн.
Устройство пришло к нам на тест в аскетичной коробке из очень приятного на ощупь черного прорезиненного картона с серебристой вдавленной надписью lxbox. В комплект поставки входит:
собственно сам lxbox 3;
блок питания и шнур питания;
комплект VESA-крепления;
антенна Wi-Fi;
ИК-пульт ДУ и кабель HDMI;
комплект пластиковых ножек.
Приятно, что производитель проявил заботу и положил в коробку VESA-крепления. С его помощью lxbox можно удобно разместить на стене, под столом или на задней поверхности монитора. Кроме этого, также хотелось бы отметить наличие в комплекте поставки ИК-пульта ДУ.
2. Внешний вид. Интерфейсы.
Начать знакомство с этим небольшим компьютером, думаю, стоит с его внешнего вида. lxbox вполне оправдывает свое название и внешне выглядит как небольшая и неказистая черная коробочка. Корпус выполнен из алюминия. Выбор в пользу алюминия обусловлен в первую очередь тем, что на корпус устройства возложены функции теплоотведения, таким образом инженерам удалось добиться абсолютно бесшумной работы lxbox, при этом не сильно утяжелить его и обеспечить механическую прочность. Кроме этого, бесшумной работе способствует и тот факт, что в lxbox не применяются комплектующие с движущимися частями, то есть нет ни винчестеров с шумными головками, ни DVD-привода, ни вентиляторов. То, что устройство не создает никакого шума особенно важно для домашнего использования.

Вернусь к корпусу устройства. Итак, как я уже заметил ранее, дизайн устройства выполнен в индустриальном стиле.
Спереди имеется логотип lxbox, помимо своей основной функции на логотип возложили и дополнительную нагрузку. В букве «b» расположилось отверстие, которое в себе таит инфракрасный приемник. Немного левее от логотипа имеется 2 порта USB версии 2.0. За портами можно найти небольшой светодиод. Сразу же за светодиодом есть 2 аудиоразъема — аудиовыход и разъем для подключения микрофона, за разъемами находится заветная кнопка включения.
На задней стороне разъемов гораздо больше. Давайте пройдемся по ним по прядку. Итак, первый и, пожалуй, самый важный — разъем питания, над ним есть гнездо антенны Wi-Fi, под ней есть выход на 5 вольт. Далее идет разъем VGA, порт RJ-45 Gbit LAN. Далее еще 2 порта USB 2.0, и HDMI- выход.

Приятно, что разработчики предусмотрели порт eSATA, этот порт позволит подключить на высокой скорости внешний накопитель. Однако это не просто порт eSATA, в него можно подключать USB-устройства, и они будут работать по стандарту USB3.0. Кроме этого, на задней панели также расположены: Display Port и еще один RJ-45 Gbit-LAN.
Теперь предлагаю разобраться с начинкой этого крошечного компьютера. Построен lxbox 3 на процессоре от компании AMD. 2-ядерный чип G-T56N трудится на частоте 1,65 ГГц. Он изготовлен на основе микроархитектуры Bobcat по нормам 40 нм техпроцесса. В состав чипа AMD G-T56N входит графический ускоритель Radeon HD 6320, который поддерживает аппаратное декодирование HD-видео. Кроме этого, Radeon HD 6320 поддерживает такие технологии, как DirectX 11 и Shader 5.0. К тому же, lxbox 3 обладает SATA-DOM-диском на 16 ГБ, оперативной памяти в устройстве 4 ГБ. Для наглядности приведу таблицу с основными характеристиками lxbox 3.
3. ОС и предустановленные программы.
Прежде всего lxbox — это компьютер. Он работает под управлением операционной системы Linux Mint. Mint — это один из дистрибутивов Linux, который многие называют Linux для домохозяек. Такое прозвище Mint заслужил благодаря своему простому и интуитивно понятному графическому интерфейсу, который очень похож на всем привычный Windows XP. Поэтому при работе в ней вам не придется переучиваться и привыкать к новой логике и механике работы операционной системы.
Прошивка lxbox построена именно на Mint по многим причинам. Mint — это изначально бесплатная операционная система, так что пользователю не придется переплачивать за лицензию, как в случае с MS Windows.
Также на базе Mint можно создать систему с предустановленным набором бесплатного ПО, ведь значительная часть программ под Linux распространяется бесплатно. И это не демо-версии, а полноценные программы. В прошивку lxbox входят практически все самые полезные программы или их Linux-аналоги. Тот же Microsoft Office с успехом можно заменить бесплатным LibreOffice, который прекрасно понимает документы, созданные в Microsoft Office. Такая ситуация наблюдается практически со всеми наиболее распространенными программными продуктами, то есть бесплатный аналог существует практически у любого более-менее приличного софта.
Итак, в lxbox предустановлены:
браузеры с поддержкой Flash и Java (Firefox, Opera, Chromium (Chrome)
видеоплееры (VLC, GNOME MPlayer, SMPlayer, XBMC-плеер), аудиоплеер Audacious
растровые (Gimp, Pinta), векторные (Inkscape) редакторы, пакет для верстки Scribus.
программы для общения (Skype, Pidgin с поддержкой ICQ, Jabber, Facebook и т. д.)
офисный пакет LibreOffice с текстовым, табличным редактором и программами для создания презентаций и БД (аналоги MS Word, Excel, PowerPoint, Access).
торрент-клиент Transmission
инструменты для редактирования видео (Pitivi, Avidemux), музыки (Audacity) и фото RAW (darktable)
казуальные игры
приложения для удобного просмотра онлайн-видео (Minitube, SMPlayer Youtube Browser)
программа для форматирования и разметки дисков (HDD, флешек и проч.) GParted и многое другое
Всего предустановленных программ около 120 штук. А для тех пользователей, которым и этого мало, предусмотрено некое подобие магазина приложений, а для более продвинутых пользователей доступен удобный инсталлятор дополнительных пакетов. Да и в конце концов, никто не запрещает вам скачать нужный софт из интернета и установить его вручную. Тут стоит отметить еще одно достоинство Linux-систем — под них практически нет вирусов.

Но что делать, если вам нужно запустить на lxbox узкоспециализированную программу, которая существует только под Windows и аналогов ее просто не существует? Как раз для таких случаев в Mint интегрирован Wine. Wine — это свободное программное обеспечение, позволяющее пользователям UNIX-подобных систем запускать Windows-программы.
4. Ситуация с драйверами.
Также хочу отметить еще одно проявление заботы разработчиков о простом пользователе. Прошивка lxbox напичкана всеми необходимыми драйверами, все подключенные мной внешние устройства прекрасно определились и заработали без всяких проблем. Такое положение дел меня очень удивило, так как буквально совсем недавно я долго искал драйвера для принтера под Windows 7. Принтер прекрасно работает с Windows 8, а вот с 7 версией «винды» мне пришлось помучиться. Так вот, поэтому Mint на lxbox меня здорово удивил. Я подключил свой принтер к компьютеру и вуаля, он просто заработал! Такая ситуация наблюдалась со всеми устройствами, которые я пробовал подключать. Смартфоны, флешки, мышки (проводные и беспроводные), различные внешние накопители и многое другое, все это прекрасно определялось и без всякого стороннего вмешательства функционировало.
Пожалуй, самое слабое место Linux — это не самая оптимальная работа технологии Flash в браузерах. Изначально Flash-плагины для браузеров пишутся именно под Windows. При этом надо отдать должное разработчикам lxbox — видеоролики с того же Youtube приемлемо проигрываются, их можно смотреть на весь экран на разрешении вплоть до 480p, дальше лучше использовать специальные клиенты, в т.ч. для того же Youtube, который предустановлен. Это особенности именно поддержки Flash в Linux, так как Blu-ray фильмы fullHD идут на устройстве без запинки.
В общем-то, в качестве домашнего компьютера для серфинга или офисной работы lxbox подходит идеально, но это далеко не весь список сфер применения lxbox.
5. lxbox как домашний сервер.
Думаю, вы заметили, что lxbox 3 оснащен аж двумя портами Gbit LAN, вкупе с низким энергопотреблением, (а оно, в зависимости от нагрузки, находится на уровне от 10 до 20 Вт), бесшумной работой и отсутствием движущихся частей внутри корпуса, прямо-таки подталкивают к мысли построить на базе lxbox домашний сервер или даже полноценный NAS. Кроме этого, в пользу такого применения lxbox красноречиво говорит факт того, что lxbox собран из деталей, которые применяются в промышленных компьютерах, такие комплектующее гарантируют стабильную и надежную работу даже в режиме работы 24/7. Мне как гику всегда были интересны подобные устройства.

Для сервера необходимо хранилище — в продажу к lxbox во 2 квартале 2014 года должны поступить такие аксессуары как eSATA-USB флешка и хранилище для HDD 2,5» в том же форм-факторе, что и сам lxbox. Он будет надстраиваться 2-м этажом над lxbox, являя собой продолжение рассеивающего тепло радиатора. И также будет с пассивным охлаждением, что крайне важно при домашнем использовании. В общем, любопытные планы.
6. lxbox как домашний медиацентр. XBMC.
Домашний сервер — вещь, конечно, хорошая, но интересен не всем. Большому количеству пользователей lxbox будет интересен в первую очередь в качестве домашнего медиаплеера. Благодаря своим небольшим габаритам и достаточно универсальной внешности, которая впишется в практически любую стойку с аппаратурой, lxbox определенно будет иметь свою нишу. Стоит отметить, что начинка lxbox гораздо мощнее большинства современных медиаплееров, за счет этого пользователь получает практически неограниченные развлекательные возможности. Приятным бонусом можно считать наличие в комплекте поставки пульта дистанционного управления.
Функциональность медиаплеера реализуется благодаря оболочке XBMC, особенно популярной в Германии (чуть ли не половина плагинов, имеющихся к ней — немецкие). Она может автоматически загружать описание и постеры для ваших фильмов из интернета и объединять их в каталог для более удобного просмотра.
XBMC — это средство:
для каталогизации и просмотра фильмов
для каталогизации и проигрывания музыки
для каталогизации и просмотра в режиме слайд-шоу с фоновой музыкой фотографий
для просмотра онлайн ТВ, установки игр (через плагины) и отображения погоды
В общем-то XBMC в качестве мультимедийного центра штука крайне полезная и не менее интересная. Возможности XBMC крайне широки и расписывать их все в этом обзоре я не буду, дабы не затягивать и так не маленький обзор lxbox. Если вас заинтересовал этот программный продукт, то думаю, Google не поскупится на информацию, благо ее в Сети по запросу XBMC предостаточно. В русскоязычном сегменте интернета наиболее авторитетным ресурсом по XBMC является форум: http://xbmc.ru/forum/. Тут вы сможете найти практически все ответы на ваши вопросы.
В итоге могу с полной уверенностью заявить: lxbox прекрасно подходит в качестве домашнего медиаплеера, ведь он обладает всеми необходимые кодеками и несколькими видеопроигрывателями. Фильмы и музыка проигрываются без проблем и тормозов. Поддерживаются все основные форматы:
Blu-ray и DVD-форматы: папка, ISO образ;
видео-форматы: MKV, AVI, MPG, MPEG, MPEG 2, WMV, MJPEG, MP4, M4V, VOB, TS, M2TS, 3GP, FLV и проч.;
аудиодорожки: DTS, Dolby Digital, DTS-HD MA, DTS-HD HR, Dolby True HD, DD+ и проч.;
аудиоформаты: FLAC, MP3, WAV, WMA, AAC, AC3, M4A, MKA, MP2, OGG.
7. Облегченная версия — lxbox 2.
Нам на тест поступила старшая модель lxbox. Также в продаже, помимо lxbox 3, будет модель lxbox 2. Она отличается от «трешки» несколькими характеристики:
отсутствием пульта ДУ и встроенного ИК-датчика
более слабым процессором AMD G-T40N 1 GHz x 2 ядра и видеочип Radeon HD6290
1 x Gbit Ethernet порт
отсутствие DisplayPort
ширина 16 см вместо 22 см у lxbox 3.
Остальные характеристики, в том числе прошивка, идентичные.
8. Сколько это стоит?
На самом деле, устройство в значительной степени уникальное в России и оно не имеет аналогов, кроме разве что Mac mini, стоящего совершенно других денег. Касательно цены — старт массовых продаж lxbox 2 и 3 состоялись в конце февраля 2014 года, первые предзаказанные устройства уже обрели своих владельцев. Официальная цена lxbox 2 — 11 990 рублей, lxbox 3 — 13 940 рублей. Если представить «голый» ПК, на который надо установить лицензионную ОС, офис и прочие платные программы, то устройство более чем отрабатывает свои деньги.
9. Кому это нужно? Заключение.
Представляется, что устройство будет полезно, прежде всего, в таких сценариях, как:
1) Интернет и общение (почта/социальные сети), просмотр мультимедиа-файлов, работа с офисными документами.
Lxbox легко справляется с этими задачами. Он уже имеет предустановленные бесплатные программы и не подвержен вирусам благодаря ОС Linux Mint. Это может быть востребовано в роли:
«ПК для родителей». Все необходимое для непритязательных пользователей имеется, нет необходимости все настраивать. Работает надежно, ломаться нечему, в доме тихо.
«ПК для учебы». Сейчас во многих школах переходят на СПО, поэтому lxbox будет отличным вариантом в этом случае. Причем тут речь идет как о компьютерном классе, где низкий шум, энергопотребление и защита от вирусов вкупе с ценой решения критичны, так и для детей. При желании на устройстве можно играть в 3D-игры, однако прежде всего при покупке такого устройства надо держать в уме, что это полностью укомплектованный компьютер для учебы. Для игр есть более интересные альтернативы.
«ПК для секретаря». Между прочим, в офисном сегменте также имеется потенциал. Причем, не только для секретарей, но и для обычных сотрудников. Прежде всего за счет низкой цены и полному набору ПО. Поскольку компаниям приходится покупать лицензии на используемые продукты, то выбор lxbox обладает очевидными преимуществами. Нет необходимости в постоянном обслуживании и обновлении антивирусов. Экономия электроэнергии также не будет лишней — lxbox потребляет в 5-10 раз меньше электроэнергии, чем ноутбуки и в десятки раз меньше, чем стационарные ПК.
«2 компьютера в доме, сервер 24/7». По этой же причине. Если в доме есть компьютеры/ноутбуки не на всех членов семьи, то это устройство будет отличным решением. Среди альтернатив — ноутбуки/планшеты на всех. Многие так и сделают, но в качестве интересной альтернативы lxbox выступать будет. Его можно сделать своего рода «связующим узлом». Правда, надо будет озаботиться также подключением хранилища данных.
2) Просмотр фильмов, фото, проигрывание музыки.
«Медиаплеер» (с потенциалом расширения за счет хранилища до медиасервера (HTPC)). Lxbox может стать центром домашнего кинотеатра, по HDMI отдаются оригинальные звук и видео, которые можно вывести или через ресивер на проектор/ТВ и акустику или же просто на ТВ. В современных медиаплеерах используются обычно ARM-платформы, поэтому медиаплеер на 2-ядерном AMD 1,65GHz имеет огромный перевес в аппаратной части.
Ну и не нужно забывать про техногиков. Первая программно-аппаратная серийная реализация собранной прошивки Linux в России (на продающиеся Linux-ноутбуки устанавливается «голая» ОС) по определению должна быть интересна в разрезе «поковырять».
В общем-то, устройство получилось достаточно интересным. Остальные подробности о lxbox вы можете узнать из нашего видеообзора lxbox или на официальном сайте: lxbox.ru. Приятного просмотра!]]></text>
</doc>
