<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/phone/microsoft-vypustit-sem-variacij-windows-10.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Microsoft выпустит семь вариаций Windows 10]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Windows 10]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Операционные системы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Несмотря на заявления о единственности и унифицированности Windows 10, которая обещает работать на самых разных устройствах, таких как смартфоны, ПК, игровые консоли и серверы, Microsoft выпустит семь отдельных изданий операционной системы.
По словам Microsoft, разработчики приложений для Windows 10 смогут создавать одно приложение, работающее на множестве различных устройств. Компания также намерена привлечь на сторону Windows 10 разработчиков в области Android и iOS.
Как сообщил в блоге Windows глава Microsoft по маркетингу операционной системы Тони Профет (Tony Prophet), всего будет выпущено семь версий Windows 10. Акцент будет сделан на домашнее, мобильное и коммерческое использование платформы. Все они станут доступны уже этим летом.
Windows 10 Home
Это издание рассчитано на общую массу пользователей и будет использоваться ими на домашних ПК и лэптопах. Отличительной особенностью Windows 10 Home edition станет персональный помощник Cortana, новейший интернет-браузер Microsoft Edge, режим Continuum для сенсорных устройств, а также функция безопасности Windows Hello, которая полагается на систему распознавания лиц, сканирование радужной оболочки глаза и сканирование отпечатков пальцев. Эта версия также откроет доступ к игровому сообществу Microsoft.
Windows 10 Mobile
Windows 10 Mobile заменит Windows Phone в качестве платформы для смартфонов. Функция Continuum позволит использовать телефон в качестве ПК при подключении к большому дисплею. Windows 10 Mobile поставляется вместе с оптимизированной под сенсорные экраны версией офисного пакета Microsoft Office и другими новыми универсальными приложениями.
Windows 10 Pro
Версия для персональных компьютеров, планшетов и устройств «2 в 1». Windows 10 Pro повторяет особенности Windows 10 Home, но настроена под нужды малого бизнеса и дает более богатый инструментарий. Microsoft также отмечает, что эта версия позволит клиентам воспользоваться новой услугой автоматического обновления ПО Windows Update for Business.
Windows 10 Mobile Enterprise
Версия призвана помочь Microsoft завоевать рынок бизнес-смартфонов и планшетов, где до недавнего времени доминировали устройства BlackBerry, а сейчас iPhone и iPad. Windows 10 Mobile Enterprise рассчитана на средний и крупный бизнес. Она создана на базе потребительской версии Windows 10 Mobile и дополнена возможностью автоматического получения обновлений и доступом к новейшим функциям безопасности.
Windows 10 Enterprise
Издание основано на Windows 10 Pro с рядом дополнительных функций для средних и крупных компаний.
Windows 10 Education
Построенная на базе Windows 10 Enterprise версия ориентирована на студентов и преподавателей.
Windows 10 IoT Core
Отдельная версия для устройств «Интернета вещей». Если Windows 10 Enterprise и Windows 10 Mobile Enterprise будут управлять таким оборудованием, как банкоматы, небольшие кассовые терминалы и промышленные роботы, то Windows 10 IoT Core будет устанавливаться на маленькие недорогие устройства вроде шлюзов.
Стоит отметить, что первые три версии, упомянутые выше, будут доступны в качестве бесплатного обновления для тех, кто сейчас использует Windows 7, Windows 8, Windows 8.1 или Windows Phone 8.1 в течение первых 12 месяцев после запуска.]]></text>
</doc>
