<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/gadgets/polzovateli-pk-smogut-priobresti-sensor-kinect-2-0-nachinaya-s-15-iyulya.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Пользователи ПК смогут приобрести сенсор Kinect 2.0 начиная с 15 июля]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Kinect 2.0]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Xbox One]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[После очередного обновления официального магазина Microsoft Store стало известно, что сенсор Kinect 2.0 станет доступен для покупки пользователям персональных компьютеров уже 15 июля.
Что немного удивляет – так это цена устройства. Мы прекрасно знаем, что бандл игровой консоли Xbox One, в который включен обновлённый Kinect, стоит 499 долларов. А если выбрать альтернативный комплект без сенсора – его цена составит 399 долларов. Получается, что Kinect владельцам приставки обходится в 100 долларов. Но с пользователями ПК история совсем другая.
Microsoft включит в комплект Kinect 2.0 специальный переходник для подключения устройства к персональному компьютеру. Видимо, именно из-за этого цена сенсора для пользователей ПК выросла до 199 долларов.

В данный момент Kinect 2.0 уже можно предзаказать в официальном американском онлайн-магазине корпорации. В российском интернет-магазине пока никаких намёков на это не было обнаружено, вероятнее всего, Kinect российские ПК-пользователи смогут приобрести лишь после официального запуска Xbox One на территории нашей страны, а произойдёт это не ранее сентября этого года.
Следует иметь в виду, что Kinect для ПК продаётся исключительно для того, чтобы программисты-энтузиасты смогли написать под него новый софт. То есть первые покупатели столкнутся с полным отсутствием каких-либо приложений или игр для этого сенсора. Microsoft утверждает, что обеспечит обладателей Kinect 2.0 специальным SDK, с помощью которого те смогут заточить работу своих приложений и игр под управление при помощи движений. Данный SDK поддерживает самые популярные языки и среды программирования, такие как C++, C#, VB.Net, Cx и JavaScript.
Напомним вам, что ранее в этом году компания Microsoft пошла навстречу тем пользователям, которые выражали недовольство по поводу отсутствия более дешёвой комплектации Xbox One, и выпустила бандл, из которого Kinect 2.0 был исключён. Таким образом, Microsoft удалось сравнять ценник на свою консоль с ценой приставки Sony PlayStation 4, которая пока опережает Xbox One по продажам.]]></text>
</doc>
