<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/microsoft-otkryvaet-shampanskoe-windows-10-rabotaet-na-600-millionax-ustrojstv.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Microsoft открывает шампанское: Windows 10 работает на 600 миллионах устройств]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Windows]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Windows 10]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Статистика]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Главный исполнительный директор редмондской корпорации Сатья Наделла второй раз за 2017 год озвучил официальную статистику по использованию флагманской операционной системы Microsoft. Итак, Windows 10 на сегодняшний день используют на более чем 600 000 000 различных устройств. В это число включены компьютеры, ноутбуки, игровые консоли семейства Xbox One, устройства семейства Surface Hub и даже гарнитуры дополненной реальности HoloLens. Об этом Наделла рассказал сегодня на ежегодной встрече акционеров компании.
Изначально Microsoft планировала достичь планки в 1 миллиард устройств под управлением Windows 10 к началу 2018 года. Но распространение ОС продвигалось не так быстро, как хотелось бы руководству компании, поэтому от первоначальных планов пришлось отказаться ещё в прошлом году. Всем стало понятно, что до отметки в миллиард устройств придётся подождать немного дольше. Рост распространения Windows 10 сильно замедлился после того, как Microsoft отказалась от модели бесплатного обновления с предыдущих версий операционной системы на новую.
В начале 2017 года W10 была установлена на 500 миллионах устройств. Не так давно Microsoft решила отказаться от поддержки мобильной операционной системы Windows Phone, так что в ближайшее время мы можем стать свидетелями анонса совершенно новых смартфонов под управлением Windows 10. Пока же Microsoft идёт в ногу со своими пересмотренными прогнозами, так как ещё в начале года заявила, что к ноябрю планирует выйти на отметку в 600 миллионов устройств. Удастся ли им достичь 1 миллиарда устройств – покажет время.]]></text>
</doc>
