<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/rabota-s-pdf-kak-v-microsoft-word-legko.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Работа с PDF как в Microsoft Word? Легко!]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Windows]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Приложения]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Сканер]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Что объединяет офисных работников и фрилансеров? Правильно, необходимость регулярно работать с документами. Обычно обмен документацией осуществляется в формате PDF — будь то бухгалтерия, медицина или просто документооборот в небольшой компании. Поэтому на компьютере обязательно должно быть установлено специальное решение, которое не только «прочтет» документ, но и позволит отредактировать PDF-файл в графическом формате.
Если, например, интересующий вас файл содержит отсканированный текст, который нужно отредактировать, для начала этот текст необходимо распознать. Для этого нужно зайти на официальный сайт разработчика и загрузить на компьютер приложение под названием PDFelement 6. Программа доступна не только на английском, но и на русском языке, что делает ее еще более привлекательной.
В первую очередь приложение позволяет производить все манипуляции первой необходимости с PDF-файлами: можно просматривать их, редактировать, прямо как в Microsoft Word, экспортировать в один из множества форматов, в том числе, собственно, и сам .doc. Помимо этого, данные из PDF можно переносить прямо в Excel с сохранением структуры таблицы: очень удобно, если у вас картотека из множества файлов PDF (в больнице, банке или другой организации), которую нужно перенести в единый документ Excel.
Очень часто специалистам в финансовой сфере приходится сталкиваться с необходимостью извлечь данные из бумажного документа. Сделать это просто: отсканировать его, экспортировать в PDF, а дальше PDFelement 6 автоматически распознает информацию. Если все пройдет успешно, файл с распознанным текстом сохранится в папке, в которой у вас по умолчанию хранятся документы. Чтобы продолжить работу с текстом, открываем сохраненный файл в программе и приступаем к правкам. С документом вы можете делать все что угодно: править текст, добавлять пометки и примечания, вставлять рисунки, выделять некоторые участки, удалять страницы, вставлять колонтитулы и многое другое.
PDFelement виртуозно распознает формы — для этого в приложении есть элемент под названием Form Field Recognition. Именно он позволяет вводить данные без форматирования даже в отсканированный и распознанный документ.
Программа также обладает функцией, которая позволяет создавать PDF из любых поддерживаемых файлов графического или текстового формата. На выходе получается длинный PDF-файл, который легко читать и удобно пересылать по почте благодаря знаменитым алгоритмам сжатия этого формата. Удобно, если необходимо объединить множество отдельных PDF. Получившийся файл можно подписать.
Часто полученный документ нужно как-то промаркировать: с этой программой вы сможете добавлять аннотации и пометки к документам, а также совершать привычные действия — перемещать, удалять и добавлять страницы. Из приятных дополнений шестой версии PDFelement 6 — возможность изменять DPI для отсканированных PDF-документов, распознавать текст на выбранных страницах и распознавать текст сразу в блоке PDF-файлов.
Стоит отметить, что разработчик предлагает две версии своей программы — платную и бесплатную, для Windows и Mac. Главное преимущество первой — распознавание отсканированного PDF и форм, извлечение данных из формы, объединение файлов. Так что для профессионального пользования все же рекомендуем обзавестись полноценной версией.]]></text>
</doc>
