<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/s-dnem-rozhdeniya-windows.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[С Днем Рождения, Windows!]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Операционная система]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[20 ноября 1985 года, то есть ровнехонько 27 лет тому назад, корпорация Microsoft представила Windows 1.0. Началась новая эпоха в истории компьютеров, хотя, как это часто бывает, этого почти никто не заметил. Но удивляться нечему, многие люди до сих пор не заметили Интернета. И лишь 10 лет спустя стало ясно, что мир компьютеров окончательно повернулся лицом к простому пользователю, не обремененному специальными знаниями.
С 1982 по 1985 годы Microsoft увлеченно работала над новой операционной системой. Рабочим ее названием было Interface Manager. Ожидалось, что именно так будет называться и готовая операционная система. Но предпочли известное сегодня всему миру имя Windows, наилучшим образом отражающее суть представления информации на экране компьютера в виде окон. Windows появилась еще в 1983 году, но требовала доработки. Скептики даже обозвали ее «системой-призраком», операционной системой, которой нет.

Но 20 ноября 1985 года, спустя два года после предварительного анонса, Microsoft показала миру Windows 1.0, хотя мир не был в особом восторге. С тех самых пор появился новый способ взаимодействия с компьютером. Вместо того, чтобы вводить команды на черном экране MS‑DOS, стало достаточно навести курсор мыши на объект и кликнуть по нему, а также перемещаться между экранами программ или «окнами». Билл Гейтс сказал тогда:
Это уникальное программное обеспечение для серьезных пользователей ПК.
В самой первой Windows уже были многие вещи, без которых современные пользователи не мыслят себе работы с компьютеров: выпадающие меню, полосы прокрутки, пиктограммы и диалоговые окна. Все это позволяла обычным людям ускорить освоение компьютерной премудрости. Пользователь мог переключаться между несколькими программами без необходимости выходить из одной и запускать другую. Новая операционная система была многозадачной и это поражало воображение неизбалованных компьютерным комфортом пользователей.

В Windows 1.0 входили несколько предустановленных программ, в том числе файл-менеджер, графический редактор Paint, а также текстовые редакторы Windows Writer и Notepad (он же Блокнот). Обладала она еще и калькулятором, календарем, картами контактов и часами. Все это могло использоваться в качестве органайзера и помогало упорядочить повседневные задачи. Была там и игра, знаменитая Реверси (Reversi).
Дорогие читатели, а помните ли вы флоппи-диски (они же дискеты), еще недавно бывшие основным средством переноса информации с компьютера на компьютер? Так вот, в 1985 году они считались достаточно продвинутым носителем данных. Windows 1.0 была по тем временам гигантской и ресурсоемкой. Только представьте себе, она (как минимум) занимала 256 килобайт, требовала две двухсторонние дискеты и графический адаптер. Желательно было наличие такой роскоши, как жесткого диска и оперативной памяти в 512 килобайт. Да, первая Windows совсем не умела экономить драгоценные ресурсы слабых компьютеров, своих современников.
Источник: Windows.microsoft.com]]></text>
</doc>
