<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/microsoft-zapatentovala-modulnyj-personalnyj-kompyuter.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Microsoft запатентовала модульный персональный компьютер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Surface]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Модульные смартфоны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Патенты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Про модульный смартфон мы слышим на протяжении нескольких последних лет, модульным планшетом и модульными смарт-часами тоже никого не удивишь. Но как случилось, что никому не пришло в голову запатентовать модульный персональный компьютер? В России подавляющее большинство пользователей предпочитают самостоятельно заниматься апгрейдом своих ПК, а вот на Западе многим людям гораздо проще приобрести совершенно новый системный блок на замену устаревшему. Корпорация Microsoft решила, что пора положить этому конец.
Microsoft подала заявку на этот патент ещё в июле 2015 года, и лишь сейчас эта заявка была одобрена и удовлетворена. Один из авторов патента – Тим Эсколин, главный индустриальный дизайнер корпорации, руководящий в том числе командой, подарившей миру планшет Surface, а также сопутствующие ему аксессуары. Учитывая, что этот планшет медленно, но верно завоёвывает популярность среди пользователей, было вопросом времени, когда Microsoft решит развить это направление своей деятельности ещё дальше.
Если вы помните, не так давно редмондская корпорация уже представила ещё одно модульное устройство – игровой контроллер Xbox One Elite Controller, который любой геймер может настроить под себя при помощи имеющихся в комплекте сменных частей. А ещё раньше, на выставке CES 2014 корпорация Microsoft помогала раскрутить игровой PC под названием Project Christine производства компании Razer. В прошлом сентябре Acer представила модульный ПК Revo Build Mini PC по цене 225 долларов, что, вероятно, подтолкнуло Microsoft к решительным действиям, пока ещё никто не занял этот рынок.
Вы можете видеть на иллюстрациях, сопровождающих патент, что корпорация представляет себе модульный компьютер как нечто, состоящее из слоёв или коробок, внутри которых содержатся определённые компоненты. К примеру, один слой несёт в себе процессор и память, в то время как другой отвечает за вывод изображения на монитор, а третий содержит в себе дополнительные модули. Разумеется, этот патент не доказывает, что Microsoft обязательно построит свой собственный модульный ПК, но у корпорации отныне есть ощутимый козырь в рукаве, позволяющий ей судиться с любыми производителями подобных модульных устройств.]]></text>
</doc>
