<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/windows-blokiruet-diskovye-versii-nekotoryx-staryx-igr.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Windows блокирует дисковые версии некоторых старых игр]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Windows]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Защита]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерные игры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Печально, но факт остаётся фактом. Microsoft выпустила обновление для своих операционных систем Windows Vista, Windows 7 и Windows 8, которое блокирует систему защиты дисковых копий видеоигр от незаконного копирования SafeDisc, разработанную компанией Macrovision. Отныне, если вам захочется запустить какую-нибудь старую игрушку из своей дисковой коллекции, Windows попросту заблокирует процесс.
Владельцы Windows 10 столкнулись с подобной блокировкой ещё раньше. Но вдобавок к SafeDisc на их операционной системе заблокирована ещё и защита SecuROM, разработанная стараниями Sony DADC. Многие сторонники именно дисковых игр находили спасение в старых версиях Windows, а теперь обновление лишило их этой возможности.
Многие сейчас скажут: велика беда, подумаешь! Да, любую старую игру сегодня можно приобрести в цифровом формате, благодаря сервисам вроде GOG и Steam, но существуют такие люди, которые принципиально на дух не переносят цифровые копии игр, предпочитая им старые добрые физические носители в красивых коробках с полиграфией и инструкциями на бумаге. То же самое касается и коллекционеров лимитированных изданий различных игр. Многие такие комплекты с выходом обновления Windows станут попросту бесполезны.
Обойти запрет, разумеется, можно. Во-первых, можно не устанавливать или удалить уже установленное обновление под номером KB3086255. Для начала проверьте, установлено ли оно у вас. Сделать это можно через «Панель управления» — «Центр обновления Windows» — «Просмотр журнала обновлений» — «Установленные обновления». С помощью поиска найдите обновление KB3086255 и удалите его. Но это довольно грубая форма решения проблемы, которая, к тому же, оставит в вашей системе уязвимости.
На официальной странице обновления на сайте Microsoft изложена подробная инструкция, как обойти запрет на запуск игр, использующих старые системы защиты от копирования. Для запуска дисковых игр вам нужно будет включить особый драйвер при помощи командной строки. Введите команду «sc start secdrv» (без кавычек) чтобы запустить драйвер, а затем, когда он вам больше не будет нужен, введите команду «sc stop secdrv». Таким образом защита вашей операционной системы будет максимальной, при этом вы не лишитесь коллекции своих старых видеоигр.]]></text>
</doc>
