<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/windows-10-v-novom-rezhime-perestanet-ekonomit-energiyu.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Windows 10 в новом режиме перестанет экономить энергию]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Windows]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Windows 10]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Энергия]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Чем труднее задача — тем больше на ее выполнение требуется энергии. Но современные компьютерные устройства, являясь очень мощными, также зачастую работают от батареи. И возникает необходимость экономить энергию. Речь идет в основном о ноутбуках, планшетах и смартфонах. Но есть и другие ПК, для которых энергосбережение не столь актуально и намного большую роль играет производительность. О пользователях таких компьютеров компания Microsoft также позаботилась.
Microsoft добавила в операционную систему Windows 10 Pro новый режим повышенного энергопотребления «Ultimate Performance» для тех пользователей, которые хотят «выжать» из своего компьютера максимум производительности, сообщает Моника Чин (Monica Chin), рассматривая новую функцию предстоящего к выпуску обновления на страницах ресурса mashable.com.
Новый режим энергопотребления на сегодняшний день является функцией ознакомительной версии Windows 10 Insider Preview Build 17101, которая вышла в минувшую среду. Эта версия операционной системы позволяет ряду пользователей ознакомиться с грядущим обновлением Windows 10. Ожидается, что рассматриваемое обновление будет выпущено в марте или апреле 2018 года. Режим энергопотребления «Ultimate Performance» предназначен для использования на компьютерах хай-энд-класса, то есть устройствах, максимальная производительность которых — гигантская.
На сегодняшний день базовым режимом энергопотребления для Windows является сбалансированный («Balanced»), который обеспечивает оптимальное сочетание производительности компьютера и потребления им энергии. В новом режиме энергопотребления, который станет доступен пользователям после грядущего обновления операционной системы Windows 10, производительность имеет приоритет перед энергоэффективностью. В итоге энергии станет потребляться больше.
Этот режим энергопотребления не будет доступен для работающих от аккумуляторов ноутбуков. Ведь технологии энергосбережения не только позволяют более экономно относиться к запасу энергии в батарее, но и снижают производительность. В новом режиме «Ultimate Performance» этих ограничений не будет. Разумеется, операционная система перестанет заботиться об оптимальном энергопотреблении только в том случае, когда включен режим «Ultimate Performance». И лишь пользователю решать, что для него важнее — максимальная производительность или умеренный расход энергии.
В предстоящем обновлении, помимо рассмотренного выше нового режима повышенного энергопотребления, будет реализован и ряд других усовершенствований. Ранее рассматривалась также и другая важная новая функция грядущего обновления ОС, позволяющая быстро и удобно подключать по Bluetooth устройства.
Изначально эта возможность реализована для Surface Precision Mouse. Операционная система Windows 10 сообщает своему пользователю о быстром подключении рассматриваемой мыши и осуществлении соединения ПК с ней.
С реализацией новой функции у многочисленных пользователей операционной системы Windows 10 уже не будет необходимости искать в настройках раздел, предназначенный для добавления сопрягаемого по Bluetooth устройства. Согласно дополнительному сообщению, софтверный гигант Microsoft сотрудничает с целым рядом компаний, в том числе и с Logitech. Целью этого сотрудничества является обеспечение поддержки новой функции с различными девайсами, подключаемыми к компьютеру с использованием Bluetooth.
Следует отметить, что пользователи мобильных программных платформ Android и iOS уже наслаждаются возможностью быстрого и комфортного сопряжения Bluetooth-устройств с мобильным девайсом. Таким образом, смартфоны оказались удобнее компьютеров в этом отношении.
Дальнейшее совершенствование операционной системы Windows 10 никого не удивляет. Ведь современной ОС необходимо быть популярной не только среди пользователей, но и среди разработчиков, создающих программное обеспечение для платформы и тем самым значительно расширяющих ее возможности и функциональность.
Развивающие операционные системы компании традиционно проводят ежегодные конференции для разработчиков. В текущем году конференция Build компании Microsoft пройдет с 7 по 9 мая в Сиэтле. Интересно отметить, что Google I/O, конференция для разработчиков поискового гиганта, развивающего самую популярную мобильную платформу — Android, пройдет практически одновременно с соответствующим мероприятием Microsoft — с 8 по 10 мая 2018 года. Таким образом, совпадут дни значимых презентаций.
На таких конференциях софтверные компании показывают разработчикам приложений для своих операционных систем свои наиболее интересные разработки. И это делает подобные мероприятия интересными не только для программистов, но и для широкой аудитории пользователей, которая, на основании этих анонсов, составляет себе представление о возможностях, которые найдут себе применение в компьютерных девайсах будущего.
На конференции Build 2017 года софтверный гигант Microsoft порадовал новым программным инструментарием (облачным и для разработчиков), а также очередной версией ОС Windows 10.
В этом году Build стартует раньше, чем I/O. Следует отметить, что огромная популярность смартфонов делает конференцию для разработчиков, проводимую компанией Google, весьма интересной. Не исключено, что в 2018 году конференция, которая начнется на день раньше, сумеет привлечь к себе часть интереса, обычно достающегося операционной системе Android и связанным с ней технологиям. Ведь у многих желающих посетить одни из наиболее значимых мероприятий года в софтверной индустрии не получится посетить обе конференции.
Обсудить те усовершенствования, которые несут с собой новые функции ОС Windows 10 и другие темы, касающиеся высоких технологий, читатели смогут не только в комментариях, но и в Telegram-чате.]]></text>
</doc>
