<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/istoriya-pervogo-kompyutera-macintosh-kotoryj-stoit-v-shtab-kvartire-microsoft.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[История первого компьютера Macintosh, который стоит в штаб-квартире Microsoft]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Apple]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Не так давно мы рассказывали историю первых визитных карточек Билла Гейтса и Пола Аллена, которые хранятся в выставочном зале штаб-квартиры Microsoft доступном для посещения. В этом же зале есть еще кое-что достойное внимания – оригинальный компьютер Apple Macintosh. Он тоже оказался там не случайно. У этого есть своя история.
Увидеть компьютер от Apple в выставочном зале Microsoft достаточно странно. Apple и Microsoft всегда соперничали. Тем не менее есть веская причина для того, чтобы Microsoft разместила его там. Вполне возможно, что компания не добилась бы своего успеха, если бы не этот компьютер.
Macintosh стал первым компьютером с графическим пользовательским интерфейсом. Создавая его, Стив Джобс был вынужден обратиться к Биллу Гейтсу за программным обеспечением для компьютера. Macintosh вышел в 1984 году с первыми версиями программ Excel и PowerPoint. По сути, Microsoft Office 1.0 был создан для Mac. Однажды Билл Гейтс сказал, что в Microsoft над Macintosh трудилось больше людей, чем в Apple.
В 1985 году Microsoft объявила о создании операционной системы Windows с графическим пользовательским интерфейсом. Стив Джобс очень обиделся на это, но компания не считала, что Apple обладает эксклюзивными правами на идею. Всем известно, что Джобс и Гейтс взяли идею у Xerox PARC. Именно с этого момента и началась вражда Apple и Microsoft.
Тем не менее невозможно отрицать, что пакет Microsoft Office, один из самых успешных продуктов компании, родился именно на компьютере от Apple. Macintosh заслужил свое место в штаб-квартире Microsoft.]]></text>
</doc>
