<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/gateway-anonsirovala-linejku-noutbukov-ne-series.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Gateway анонсировала линейку ноутбуков NE Series]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания Gateway официально представила линейку ноутбуков NE Series, в которую вошли модели NE56R10u, NE56R11u, NE56R12u, NE56R13u, NE56R15u, NE71B03u и NE56R16u. Модификации отличаются между собой диагональю экрана, центральным процессором и объемом жесткого диска.
Модели NE56R10u, NE56R11u и NE56R13u основаны на базе двухъядерного центрального процессора Intel Celeron B820, который работает с тактовой частотой 1,7 ГГц, и оснащены 15,6-дюймовым дисплеем со светодиодной подсветкой и разрешением 1366 x 768 точек. Подсистема хранения всех трех представлена жестким диском объемом 320 ГБ и скоростью вращения шпинделя 5400 об/мин.
В основе лэптопов Gateway NE56R12u и NE56R15u лежит центральный двухъядерный процессор Intel Pentium B950, работающий с частотой 2,1 ГГц. Диагональ дисплея в обоих случаях составляет 15,6 дюйма, а разрешение 1366 x 768 точек. Модель NE56R12u оснащена жестким диском объемом 500 ГБ, а модель NE56R15u получила 320 ГБ HDD.
Модели NE71B03u и NE56R16u основаны на базе CPU AMD E-450 (1,65 ГГц) и Intel Core i5-2450 (2,5-3,1 ГГц). Первая модель оснащена 17,3-дюймовым дисплеем с разрешением 1600 х 900 точек, а вторая получила 15,6-дюймовый дисплей с разрешением 1366 х 768 точек. Объем жесткого диска модели NE71B03u составляет 500 ГБ, а модели NE56R16u – 320 ГБ.
Все ноутбуки линейки Gateway NE Series имеют до 8 ГБ оперативной памяти, привод DVD, три порта USB 2.0, модули беспроводной связи Bluetooth и Wi-Fi с поддержкой стандарта 802.11 b/g/n, веб-камеру, видеовыходы HDMI и VGA, а также 6-ячеечную батарею емкостью 4400 мАч.
Стоимость лэптопов Gateway NE56R10u, NE56R11u, NE56R12u, NE56R13u, NE56R15u, NE71B03u и NE56R16u в США составляет 328, 350, 429, 379, 400, 429 и 530 долларов соответственно.
Источник: Gateway.com]]></text>
</doc>
