<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/digitimes-noutbuki-na-baze-apu-amd-budut-deshevle-ultrabukov.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Digitimes: ноутбуки на базе APU AMD будут дешевле ультрабуков]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Директор компании AMD по вопросам маркетинга Джон Тейлор (John Taylor) во время анонса APU серии E нового поколения проронил несколько слов о будущей концепции «бело-зеленых» в области мобильных компьютеров.
Он критиковал компанию Intel в отношении требований к мобильным компьютерам, попадающим под определение Ultrabook. Именно это, по мнению господина Тейлора, обусловило столь завышенные цены на ультратонкие мобильные рабочие станции. При этом Джон Тейлор заявил, что лэптопы, основанные на базе гибридных процессоров AMD, не только более привлекательны в ценовом аспекте, но и владеют большим преимуществом по сравнению с ультрабуками, в основе которых лежат четырехяъдерные процессоры Intel Ivy Bridge.
Среди достоинств ультратонких лэптопов основанных на базе APU компания AMD называет более длительное время работы подсистемы питания и более производительную графическую подсистему.
По данным AMD, на данный момент стоимость ультрабуков лежит в ценовом сегменте от 749 до 1499 долларов и последние новости технологий подтверждают это исследование. В свою очередь стоимость лэптопов основанных на базе платформы AMD составит от 599 до 899 долларов.
«Бело-зеленые» надеются захватить лидерские позиции в среднем ценовом сегменте, предложив пользователям максимально привлекательные возможности по минимальной цене. Джон Тейлор также отметил, что одновременно с выходом операционной системы Windows 8 на рынке появятся гибридные процессоры серии Z, более известные под условным обозначением Hondo.
Источник: Digitimes.com]]></text>
</doc>
