<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/gadgets/ces-intel-predstavila-dvuxyadernyj-kompyuter-edison-razmerom-s-sd-kartu.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#CES | Intel представила двухъядерный компьютер Edison размером с SD-карту]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[CES]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Intel]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Микрочипы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Во время презентации Intel в рамках выставки CES-2014 Брайан Крзанич представил публике крошечное устройство Edison, которое по его словам представляет собой «полноценный компьютер Pentium-класса», при этом по размеру сопоставимый с обычной SD-картой памяти.
В сердце микрокомпьютера Edison расположен 32-битный x86-процессор Intel Quark, представляющий «собой систему на чипе» (SOC), который был представлен компанией ещё в 2013 году. Отличительной чертой этого процессора является энергопотребление куда более низкое, нежели в линейке процессоров Atom, при этом Intel Quark гораздо мощнее всех своих мобильных предшественников. В процессор встроены 512 КБ сверхбыстрой eSRAM-памяти, DDR3-контроллер и поддержка интерфейсов PCIe, SPI, I2C, Fast Ethernet, USB 2.0, SDIO, PMC, а также GPIO. Первые модификации процессоров будут работать на частоте до 400 МГц, но тактовая частота будет постоянно наращиваться с выходом новых модификаций.
Компьютер Edison работает на операционной системе Linux, а также специально для него будет запущен индивидуальный магазин приложений наподобие Apple App Store и Google Play. В Edison встроены модули Wi-Fi и Bluetooth.
Прежде всего Intel позиционирует свою разработку, как основу различных носимых устройств. Во время презентации было продемонстрировано применение Edison вкупе с приложением Nursery 2.0 в качестве своеобразной нянечки для грудных детей. Устройство дистанционно включало подогрев бутылочки с молоком, когда ребёнок начинал плакать и требовать покормить его, также оно измеряло его температуру и отслеживало общее эмоциональное состояние. И это, судя по всему, лишь вершина айсберга, так как Intel объявили конкурс «Make it Wearable» на лучшее применение Edison в быту с призовым фондом в 1 300 000 долларов (500 000 долларов за первое место).
По материалам theverge.com]]></text>
</doc>
