<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/agentstvo-darpa-razrabotalo-samyj-bystryj-processor-v-mire.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Агентство DARPA разработало самый быстрый процессор в мире]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[DARPA]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Военные технологии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Микропроцессоры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Микрочипы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Агентство DARPA (Defence Advanced Research Project Agency) отвечает за разработку новых технологий для вооружённых сил США. На этот раз инженеры агентства установили своеобразный рекорд, создав самый быстрый процессор в мире, способный за один такт выполнять триллион операций.
Если владельцы мощных Mac Pro с частотой шестиядерного процессора на уровне 3,9 ГГц раньше считали себя особенно продвинутыми пользователями, то теперь им придётся признать тот факт, что их CPU не такой уж и производительный. Ведь интегральная твердотельная схема, разработанная в DARPA, более чем в 250 раз быстрее.
Процессор был назван Terahertz Monolitic Integrated Circuit (TMIС), а разработала его компания Northrop Grumman, являющаяся частью агентства DARPA. Данный процессор разрабатывался в рамках программы, целью которой было создание электроники, способной работать на тактовой частоте, равной или превышающей 1 ТГц.
Прежний рекорд скорости производительности процессора составлял 850 ГГц и был установлен в 2012 году этими же людьми. Пальма первенства по-прежнему остаётся в руках инженеров DARPA, так как им удалось обойти существующий рекорд на впечатляющие 150 ГГц.
«Существующая электроника, использующая твердотельные технологии, не в состоянии получить доступ к субмиллиметровым диапазонам электромагнитного спектра ввиду недостаточной производительности транзисторов. Раньше для решения задачи преодоления барьера в 1 ТГц инженеры пытались использовать преобразования частот, чтобы хоть как-то повысить скорость работы схемы, однако такой подход приводил к ограничению выходной мощности электронного устройства, а также негативно влиял на соотношение сигнал — шум. Преобразование частот также сильно повышает требования к размеру устройства, его весу и потреблению энергии», — гласит пресс-релиз DARPA.
Именно здесь и выступает на первый план процессор TMI. Чип, разработанный в стенах DARPA, демонстрирует разницу между входным и выходным сигналом всего 6 децибел, при работе на тактовой частоте в 1 ТГц. Это является прекрасным показателем, который позволит использовать данную технологию в условиях реальных вычислений уже совсем скоро.
«Этот прорыв в исследованиях может привести нас к революционным технологиям, таким как визуальные системы безопасности высокого разрешения, улучшенные радарные технологии для автомобилей, снабжённых автопилотом, коммуникационные сети, которые передают данные на огромных скоростях, а также спектрометры, которые будут определять наличие потенциально опасных взрывчатых веществ или химических соединений с куда большей точностью», — поделился с прессой руководитель исследований Дэв Палмер.
Разумеется, первым пожинать плоды данных разработок будут американские военные. И только потом, может быть, технология войдёт в нашу с вами жизнь. Пока же остаётся лишь порадоваться тому, что наука не стоит на месте.]]></text>
</doc>
