<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/hp-predstavila-4-novye-modeli-kompyuterov-all-in-one.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[HP представила 4 новые модели компьютеров all-in-one]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания HP анонсировала ряд новых потребительских компьютеров «все в одном» под управлением операционной системы Windows 8. Две из четырех представленных сегодня моделей используют технологию мультитач.
Сенсорные компьютеры представлены решениями Envy 23 HP TouchSmart и Envy 20 TouchSmart, которые поддерживают до 10 одновременных нажатий. HP SpectreOne является первым моноблочным компьютером в линейке Spectre. Бюджетный HP Pavilion 20, в свою очередь, освежил собой модельный ряд Pavilion.
HP Envy 23 и HP Envy 20 TouchSmart оснащены процессорами Intel Ivy Bridge, SSD-накопителями и жесткими дисками объемом до 3 Тб. Отличительной особенностью моделей является веб-камера HP TrueVision HD и технология Beats Audio. Продажи HP Envy 20 TouchSmart и HP Envy 23 TouchSmart стартуют в октябре этого года по цене 799 и 999 долларов, соответственно.
Модель HP SpectreOne характеризуется 23,6-дюймовым Full-HD дисплеем, корпусом толщиной всего 11,5 мм в самой тонкой части, беспроводным трекпадом, разработанным специально для серии SpectreOne, процессором Intel Ivy Bridge, дискретной графикой NVIDIA и твердотельным накопителем (опционально). Также отмечается два разъема USB 2.0, два USB 3.0, HDMI-выход и аудио-разъем Beats Audio. Открытием модели стала технология NFC TouchZone, которая позволяет организовывать передачу контента с мобильного устройства на ПК. HP SpectreOne ожидается в ноябре по стартовой цене 1 299 долларов.
HP Pavilion 20 представляет собой недорогое решение на базе Windows 8. Снизить стоимость модели компании удалось за счет использования HD-дисплея, процессоров Intel Sandy Bridge и AMD. Новинка будет предложена по цене 449 долларов. В магазинах моноблок появится в октябре.
Источник: Electronista.com]]></text>
</doc>
