<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/intel-brosaet-vyzov-amd-svoim-novym-48-yadernym-processorom.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Intel бросает вызов AMD своим новым 48-ядерным процессором]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[AMD]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Intel]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Противостояние таких «железных» гигантов, как Intel и AMD не закончится, наверно, никогда. Компании регулярно обновляют свои линейки процессоров, добавляя все новые функции, улучшая техпроцесс и делая свои продукты все более мощными и интересными самым разным категориям пользователей. И вот сейчас начался новый этап этой технологической гонки. И Intel вступает в него с процессором, несущем на борту целых 48 ядер.
Новые анонсированные процессоры принадлежат к семейству Xeon Scalable и имеют подзаголовок Cascade Lake. Сразу хочется отметить, что Cascade Lake не является потребительским решением и предназначен в первую очередь для серверных станций и также, по словам представителей Intel, для систем искусственного интеллекта. Чего-то подобного от Intel можно было ожидать, учитывая тот факт, что AMD уже в следующем году планирует быть первой компанией, которая выпустит на рынок 7-нанометровый чип. В то время как у самой Intel имеются проблемы с подобной архитектурой.
Генеральный директор по развитию направления Xeon Лиза Спелман поведала некоторые подробности будущих устройств. Если обобщить все сказанное ей, то Intel в противовес AMD с ее 7-нанометровыми процессорами хочет «втиснуть» два процессора, созданных по 14-нанометровой технологии, в один. И это не первый случай, когда компания поступает подобным образом. Еще в 2005 году, после того, как AMD выпустила на рынок первые двухъядерные серверные процессоры Opteron X86, Intel приготовила чипы Xeon DP «Paxville», свою первую реализацию многоядерного модуля (MDM) в линейке Xeon как явную временную меру.
Новые же процессоры помимо 48 ядер на борту будут иметь 12-канальный контроллер оперативной памяти DDR4. Согласно данным внутренних тестов, в Linpack её 48-ядерный процессор в 3,4 раза быстрее чем AMD Epyc 7601, а в тесте Stream Triad быстрее в 1,3 раза. Как заявила госпожа Спелман,
«Наша основная цель — обеспечить лидерство в производительности на протяжении всего 2019 года.»
При этом других характеристик новых процессоров сообщено не было. И, как отмечет издание The Next Platform, это довольно странное решение, учитывая, что новые устройства должны появиться уже в начале 2019 года. Кроме того, наши коллеги также обращают внимание на то, что MDM скорее всего сделает энергопотребление процессоров довольно высоким из-за того, что, по сути, процессоров на одном ядре там будет два. И данные тестов это подтверждают: в уже упомянутом Linpack Cascade Lake расходует на 21% больше энергии, чем процессор Xeon SP-8180M с 28 ядрами, работающими на частоте 2,5 Ггц.
Обсудить новинку от Intel, а также другие новости вы можете в нашем чате в Телеграм.]]></text>
</doc>
