<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/sozdan-pervyj-v-mire-1000-yadernyj-processor.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Создан первый в мире 1000-ядерный процессор]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Микропроцессоры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Микрочипы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Университет Калифорнии]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Первый в мире центральный процессор, насчитывающий 1000 независимых программируемых ядер, был спроектирован командой исследователей из Калифорнийского университета. Проект получил название KiloCore. Процессор способен выполнять 1,78 триллиона инструкций в секунду и содержит 621 миллион транзисторов. Публике новый чип был представлен 16 июня на выставке, посвящённой процессорным технологиям, прошедшей в Гонолулу.
«Насколько нам известно, это первый в мире процессор с 1000 ядер и самый быстрый процессор из тех, что были созданы в стенах университетов», — поделился своей радостью Биван Баас, профессор электрики и компьютерного проектирования в Калифорнийском университете.
Действительно, согласно команде Бааса, на сегодняшний день максимальным количеством ядер в процессорах считалось число 300. Большинство таких чипов не были доступны простым смертным и чаще всего использовались в научных областях. Процессор KiloCore был воплощён в жизнь благодаря помощи корпорации IBM. Она предоставила исследователям свои производственные мощности, что позволило выпустить чип по 32-нанометровой CMOS-технологии.
Каждое ядро KiloCore способно выполнять небольшую программу независимо от остальных ядер. Это делает процессор куда более гибким, нежели подход Single-Instruction-Multiple-Data, используемый в современных GPU. Основной идеей исследователей было разбить приложение на множество мелких кусочков, каждый из которых сможет выполняться параллельно с помощью отдельных ядер. Это позволит значительно увеличить производительность, при этом уменьшив потребление электроэнергии.
Так как каждое ядро совершенно независимо, оно может самостоятельно отключить себя в то время, когда не используется для вычислений. Чтобы вы смогли представить себе, насколько этот процессор энергоэффективен, разработчики привели простой пример: ядра могут выполнять 115 миллиардов инструкций в секунду, при этом чип может быть запитан от обычной пальчиковой АА-батарейки. KiloCore более чем в 100 раз эффективнее, нежели современные процессоры, используемые, например, в ноутбуках.
В настоящий момент для нового процессора уже разработан ряд приложений. Например, для шифрования и дешифрования данных, обработки видео и так далее. Другими словами, чип будет востребован в тех областях, где необходимо параллельно обрабатывать огромные массивы данных. Пока неизвестно, планирует ли команда учёных сделать свой процессор доступным для широкой публики или оставить его достоянием научного мира.]]></text>
</doc>
