<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/chtivo-cenen-kazhdyj-bajt-intel-mcs-85.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#чтиво | Ценен каждый байт. Intel MCS-85]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Intel]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В последнее время мы говорили о достаточно солидных компьютерах. Но сегодня речь пойдет о вычислительной машине от известной корпорации Intel, той самой, которая обеспечивает своими процессорами современные «Макинтоши». Компьютер Intel MCS-85 отличался минимализмом даже в свое время. Достаточно сказать, что объем его оперативной памяти (ОЗУ, RAM) составлял всего 256 байт, то есть четверть килобайта.

Процессор Intel 8085A работал с тактовой частотой 3 мегагерца. Довольно неплохо для конца 1970-х. О том, почему оперативной памяти было так мало при достаточно мощном процессоре, мы поговорим далее. Intel MCS-85 обладал светодиодным (LED) экранчиком. Его единственным портом была 38-линейная параллельная шина. А операционной системой ему служила известная платформа «Monitor», которая уютно располагалась в его постоянной памяти (ПЗУ, ROM).
Это был компьютер-пробничек. В былые годы корпорация Intel, анонсировав в очередной раз новенький процессор, создавала компьютерную систему. Это был пробник, компьютер, у которого была только одна задача: продемонстрировать инженерам, студентам и прочим (немногочисленным в те далекие годы) потенциальным потребителям компьютерной техники возможности нового интеловского микропроцессора. О цене этого диковинного компьютерного устройства никаких сведений разыскать не удалось. Можно лишь предполагать, что стоил он сравнительно недорого.

Если предпочесть точность красоте слога, то перед нами комплект для сборки, а не готовый компьютер: Intel MCS-85 System Design Kit (SDK). То есть система-конструктор по имени Intel MCS-85. Конструктор содержал все компоненты, необходимые для того, чтобы конечный пользователь мог (при наличии знаний и умений в области электроники) своими рукам собрать компьютер. Для семидесятых годов прошлого века это был вполне традиционный подход со стороны компьютерных фирм. Такие конструкторы стоили дешевле готовых микрокомпьютеров. Да и персональные компьютеры были в те годы не только и не столько функциональными устройствами, сколько игрушками для радиолюбителей.
Итак, в набор конструктора Intel MCS-85 входил шестиразрядный жидкокристаллический дисплей, а также 24-кнопочная клавиатура для непосредственного ввода программ, их тестирования и выполнения. Удивительное дело, но Intel MCS-85, будучи подключенным к терминалу телетайпа, мог выступать в роли коммуникационного устройства.
Постоянная память Intel MCS-85 была предварительно запрограммирована и содержала системный монитор для программных утилит и системной диагностики. Систему можно было расширять дополнительными схемами.
По материалам oldcomputers.net]]></text>
</doc>
