<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/amd-predstavila-linejku-processorov-ryzen-3000-i-dolgozhdannuyu-grafiku-navi.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[AMD представила линейку процессоров Ryzen 3000 и долгожданную графику Navi]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[AMD]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеокарты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Начавшаяся ежегодная выставка компьютерных технологий Computex 2019 стартовала сразу с тяжелой артиллерии. Исполнительный директор компании AMD Лиза Су представила третье поколение процессоров Ryzen, построенных на первой в мире 7-нм десктопной архитектуре. Текущим флагманом линейки заявлена 12-ядерная/24-поточная модель Ryzen 9 3900X стоимостью 499 долларов. Этот камень должен составить прямую конкуренцию 12-ядерному процессору i9-9920X от компании Intel, который стоит более чем в два раза дороже, около 1200 долларов. Более того, AMD сообщает, что показатель тепловыделения (TDP) нового кристалла многим ниже, чем у ее конкурента – 105 Вт против 165 Вт.
Все представленные сегодня процессоры AMD Ryzen третьего поколения построены на базе новой чиплет-архитектуры Zen 2, в среднем предлагающей на 15 процентов более высокую производительность во всех приложениях по сравнению с процессорами предыдущего поколения. Также среди преимуществ Zen 2 отмечается значительное увеличение объема кеш-памяти третьего уровня и двукратное улучшение производительности блока операций с вещественными числами (FPU). Заявленные частоты Ryzen 9 3900X составляют 3,8–4,6 ГГц. суммарный объем кеш-памяти такого монстра составит 70 Мбайт, на L3-кеш при этом приходится 64 Мбайт. Убедительное преимущество над Core i9-9920X новый Ryzen 9 3900X продемонстрировал и в Blender, показав на 16 процентов более высокую производительность при рендере изображения.
Против Intel i9-9900K компания AMD выставила 8-ядерную/16-поточную модель Ryzen 7 3800X стоимостью 399 долларов. Работая на частоте 3,9–4,5 ГГц, она способна показывать аналогичный уровень производительности, но за меньшие деньги. В компании добавляют, что в популярных играх отрыв по производительности по сравнению с прошлым старшим восьмиядерником, Ryzen 7 2700X, составляет от 11 до 34 процента.
Если же представленную третьей топовую модель Ryzen 7 3700X стоимостью 329 долларов сравнить с Core i7-9700K, то преимущество над конкурентом в многопоточной производительности составит 28 процентов. При этом, типичное тепловыделение Ryzen 7 3700X составляет 65 Вт, в то время как процессоры Intel, с которыми проводится сравнение, относятся к 105-ваттному тепловому пакету. В тесте Cinebench R20 новинка AMD превосходит предыдущий флагман 2700X на 15 процентов в однопоточном режиме и на 18 процентов в многопоточном.
Младшей моделью сегодняшней представленной линейки Ryzen 3000 является 6-ядерная/12-поточная модель Ryzen 5 3600 стоимостью 199 долларов. Доплатив около 50 долларов можно получить Ryzen 5 3600X, работающую на чуть более высоких базовых и турбо-частотах.
Все представленные модели процессоров поддерживают стандарт PCI Express 4.0, предлагающий на 42 процента более эффективную работу с памятью по сравнению с PCIe 3.0.
Анонсированные сегодня новинки поступят в продажу 7 июля.
Новое семейство графических карт Radeon RX 5000 на базе Navi
Сегодня компания AMD также анонсировала новую линейку графических карт Radeon RX 5000 (Navi). К слову, чип этой линейки будет использоваться в будущей консоли PlayStation 5 от Sony.
Хотя изначально предполагалось, что AMD будет использовать числовые индексы из трехтысячной серии (в Сети ходили слухи), но в итоге компания выбрала имя серии Radeon RX 5000. Идея названия в том, что в нем обыгрывается тема 50-летнего юбилея, который AMD празднует в этом году.
В основе видеокарт Radeon RX 5000 лежит новая архитектура GPU, получившая название Radeon DNA (RDNA), которая представляет собой дальнейшее развитие появившейся семь лет тому назад Graphics Core Next (GCN).
В подробности на мероприятии вдаваться пока не стали, но архитектура RDNA, судя по всему, предлагает новый дизайн базовой единицы графического процессора — вычислительного блока, благодаря чему достигается улучшение в части энергоэффективности и производительности на такт. Кроме того, AMD реализовала в RDNA новую многоуровневую иерархию кеша, что должно снизить задержки, увеличить пропускную способность, а также улучшить энергопотребление. Оптимизированный графический конвейер RDNA при этом позволяет новым видеокартам работать на более высоких, чем раньше, тактовых частотах, и в итоге обеспечивать более высокий уровень производительности. Кроме того, по сравнению с чипами с архитектурой GCN Navi имеет более компактный размер полупроводникового кристалла, но пока производитель не стал раскрывать подробностей насколько.
Суммарно архитектура RDNA обеспечивает большую производительность и более низкие задержки при лучшей экономичности. Если сравнивать с архитектурой карт Vega, то AMD обещает 25-процентный прирост в удельной производительности на такт и 50-процентный прирост в удельной производительности на ватт.
В ходе презентации было объявлено, что первой точкой применения новой архитектуры RDNA станет серия графических карт Radeon RX 5000, в которой первыми выйдут видеокарты с названием Radeon RX 5700. В основе всей серии будут лежать чипы Navi, выпускаемые по 7-нм техпроцессу на мощностях TSMC.
Примечательно, что представленная серия Radeon RX 5000 будет поддерживать шину PCI Express 4.0. AMD активно продвигает идею перехода на новую версию интерфейса с увеличенной пропускной способностью, и Radeon RX 5000 прекрасно впишется в предлагаемую компанией экосистему вместе с процессорами Ryzen 3-го поколения и материнскими платами на базе набора логики X570.
В рамках своего выступления глава AMD Лиза Су кратко продемонстрировала работу игровой видеокарты на базе чипа Navi. Графическую карта Radeon RX 5700 сопоставили с NVIDIA GeForce RTX 2070 в бенчмарке в игре Strange Brigade. Оказалось, что новинка AMD примерно на 10 процентов быстрее конкурента.
В продажу видеокарты Radeon RX 5700 должны поступить в июле. К сожалению, пока более конкретные даты озвучены не были. Однако AMD обещает рассказать, как о характеристиках, производительности, так и о ценах на специальном мероприятии Next Horizon Gaming, которое будет проходить рамках выставки E3 10 июня.
Обсудить новость можно в нашем Telegram-чате.]]></text>
</doc>
