<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/zareason-anonsirovala-ultrabuk-ultralap-430.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ZaReason анонсировала ультрабук UltraLap 430]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ассортимент компании ZaReason пополнился новой моделью ультрабука, которая получила коммерческое название UltraLap 430. Габаритные размеры новинки составляют 343 х 235 х 19 миллиметров, а вес – 1,6 килограмма.
В основе лэптопа лежит центральный процессор Intel Core i3-3217U семейства Ivy Bridge, работающий с тактовой частотой 1,8 ГГц. За доплату в размере 49 долларов производитель предлагает установить более производительный CPU Core i5-3317U, который работает с тактовой частотой 1,7 ГГц (2,6 ГГц в режиме Turbo).
В базовой комплектации объем оперативной памяти составляет 4 ГБ. Доплатив 49 долларов, пользователь получает 8 ГБ, а если выложить сверху еще 149 долларов, то хватит на все 16 ГБ ОЗУ. В выборе составляющих подсистемы хранения, которая может быть представлена тандемом из двух накопителей SSD mSATA и HDD или SSD, производитель также предоставляет для пользователя полную свободу действий.
За накопитель mSATA объемом 64, 128 и 256 ГБ придется заплатить 49, 129 и 249 долларов сверху. Отказавшись от SSD mSATA объемом 32 ГБ, который идет в базовой комплектации, можно сэкономить 49 долларов. Также предлагаются HDD объемом 250 ГБ (+ 74 доллара) и 500 ГБ (+ 99 долларов) или SSD Crucial объемом 128 ГБ (+ 129 долларов), 256 ГБ (+ 259 долларов) и 512 ГБ (+ 519 долларов).
В описании указаны следующие характеристики: 14,1-дюймовый глянцевый дисплей со светодиодной подсветкой и разрешением 1366 х 768 точек, модули беспроводной связи Wi-Fi с поддержкой стандарта 802.11b/g/n и Bluetooth, кардридер, 1,3-мегапиксельная веб-камера, видеовыход HDMI, два порта USB 3.0 а также шестиячеечная батарея.
Ультрабук ZaReason UltraLap 430 поставляется с предустановленной операционной системой Linux. На выбор пользователю предоставлены следующие ОС: Ubuntu 12.04 LTS, Kubuntu 12.04 LTS, Edubuntu 12.04 LTS, Debian 6, Linux Mint 13 и Fedora 17
В базовой комплектации ультрабук ZaReason UltraLap 430 обойдется в 899 долларов.
Источник: Zareason.com]]></text>
</doc>
