<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/istoriya-intel.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[История Intel]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Intel]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерные корпуса]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Материнские платы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[США]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Сегодня мы поговорим об истории одной компании, без которой сейчас просто не работало бы большинство компьютеров в мире. Речь пойдет, естественно, о компании Intel.
Компания Intel зарождалась в головах Роберта Нойса и Гордона Мура, когда еще они работали в Fairchild Semiconductor в 60-ые годы. Компания в те годы была ведущим производителем аналоговых интегральных схем, но не все шло гладко: пришло новое руководство и стало ограничивать свободу ученых и сотрудников компании. Поэтому в 1968 году Нойс и Мур ушли из Fairchild Semiconductor и впоследствии основали свою компанию, которая повлияла на весь мир.
Роберт Нойс (слева) и Гордон Мур
Уволившись из Fairchild Semiconductor, Мур и Нойс начали работать над бизнес-планом будущей компании. Компанию назвали Нойс и Мур Electronics, сокращенно NM Electronics. Мур не до конца был уверен в названии, и на очередном варианте Integrated Electronics, предложенным Муром, Нойс увидел сокращенное название Integrated Electronics (INTEL), и именно с таким именем 16 июля 1968 года Роберт Нойс и Гордон Мур зарегистрировали компанию. После регистрации Intel выяснилось, что существует компания с похожим именем Intelco, и Intel пришлось выплатить 15 000 долларов, чтобы свободно использовать свое название. Получив от финансистов кредит в 2,5 миллиона долларов, Intel наняла своего первого сотрудника Эндрю Гроува и начала свой путь в мир электроники.
Компания сразу выбрала, как показывает история, правильный вектор производства — электронные схемы памяти. Именно на производстве оперативной памяти Intel заработала первые солидные деньги. Имея хороший капитал, компания начала экспериментировать с новыми продуктами, и все это вылилось в то, что в 1971 году компания выпускает свой первый коммерческий микропроцессор Intel 4004. “A New era of integrated electronics” — заявила Intel всему миру. Это был полноценный 4-битный микропроцессор, содержащий в себе все необходимое для работы. Разработан он был по заказу одной японской компании специально для ее калькуляторов. Согласно контракту, права на производство процессора должны были перейти японцам. Именно в это время в Intel стали понимать, какие перспективы в будущем откроются перед микропроцессором. К счастью, Гордону Муру и Роберту Нойсу просто повезло. Японская компания испытывала серьезные финансовые проблемы и поэтому решила пойти на новый контракт с Intel. По условиям данного соглашения, американская компания обязалась поставлять в Японию свои микропроцессоры по цене в два раза меньшей, чем заявленная изначально. Но все права на разработку оставались за Intel.
Постепенно микропроцессоры компании стали появляться не только в светофорах и калькуляторах, но и в первых персональных компьютерах. Все это привело к тому, что уже скоро на свет появился процессор 8080, ставший на то время стандартом отрасли. Он был установлен даже в таком популярном на то время компьютере, как Altair 8800, и спустя всего три года компания представит первый 16-битный процессор 8086.
Intel росла очень быстро. В 1968 году у компании было всего 12 сотрудников, а уже к 1980 году их насчитывалось целых 15 тысяч! Естественно, такой рост требовал и достаточно тщательного менеджмента. И Нойс с Муром это отлично понимали. Они были как раз теми людьми, которые терпеть не могли бюрократизм. Им его хватило еще в Fairchild Semiconductor. На первых порах основатели устраивали еженедельные обеды с сотрудниками, затем при росте компании руководство Intel всегда оставалось открытым для своих сотрудников. Каждый сотрудник в какой-то мере принимал решения по тому или иному вопросу. И правильный подход к управлению компании и вектор своей продукции привел к тому, что в 1983 году доход Intel составил целый 1 миллиард долларов.
Начиная с 80-х годов Intel берет себя в руки и закрывает все различные второстепенные разработки, чтобы полностью сосредоточиться на производстве именно микропроцессоров. Далее наступят золотые времена 286-х, затем 386-х и, в конце концов, 486-х компьютеров, снабженных процессорами Intel. Но даже после всех этих успехов Intel по-прежнему будет оставаться компанией, не известной широкому кругу людей. Да, о ней будут говорить в кругах ИТ-специалистов, но вот кому из простых пользователей  может быть интересно, что за процессор расположен в их компьютере?
Видимо, Intel было важно, чтобы все люди на планете знали эту компанию, и они сделали так, что компания, о которой никто не знал в самом начале 90-х годов, смогла стать одним из самых известнейших брендов в начале XXI века. По некоторым рейтингам Intel входит в первую десятку известнейших брендов. Все дело в том, что начиная с 90-х годов Intel начала кампанию по инбрендингу, которая уже вошла во многие учебники по маркетингу. На эту кампанию Intel истратила сотни миллионов долларов. Суть брендинга компании заключалась в том, что в рекламе обычных персональных компьютеров постоянно упоминали тот факт, что они работают на процессоре именно Intel (естественно, реклама этих компьютеров оплачивалась в том числе и Intel). Кроме того, Intel очень активно использовала телевизионную рекламу, вбивая в массовое сознание, что нужно обязательно убедиться в том, что компьютер работает именно на процессоре Intel.
В октябре 1992 года Intel объявила, что процессоры пятого поколения, ранее носившие кодовое имя P5, будут называться Pentium, а не 586, как предполагали многие. Это было вызвано тем, что многие фирмы, производящие процессоры, активно освоили производство «клонов» (и не только) процессоров 486. Intel собиралась зарегистрировать в качестве торговой марки название «586», чтобы больше никто не смог заниматься производством процессоров с таким названием, но вот незадача: оказалось, что зарегистрировать цифры в качестве торговой марки нельзя (к огромному сожалению Intel), поэтому было принято решение назвать новые процессоры «Pentium». 22 марта 1993 года состоялась презентация нового микропроцессора, через несколько месяцев появились и первые компьютеры на их основе. И этот процессор буквально покорил весь мир. Он стоял во всех компьютерах, и многие люди во всем мире требовали компьютер именно с процессором Pentium.
В конце 90-х годов Intel столкнулась с самой серьезной конкуренцией за всю свою историю. Все та же компания AMD выпускала на тот момент отличные процессоры, которые к тому же стоили существенно меньше, чем Intel’овские. Но 2006 Intel откусила большой кусок пирога. Долгое время компьютеры Apple Macintosh снабжались процессорами Motorola, а затем и IBM. И с именно 2006 года все Mac’и теперь работают под управлением процессоров Intel. На тот момент, когда компания Apple с 2006 по 2007 переходила на архитектуру Intel, у самой компании Intel была целая линейка процессоров для разных сегментов устройств. «Селероны», «пентиумы», «ксеоны» — каждый процессор предназначался для своих нужд: если «ксеоны» были для профессиональных машин и серверов, то «селероны» ставили в очень бюджетные системы.
В том же уже, как кажется, в далеком 2006 году Intel выпустила не менее известный процессор под названием Core 2 Duo, все мы их знаем, а у многих до сих пор стоят на дачах компьютеры с сердцем Core 2 Duo. А в середине 2009 Intel провела реструктуризацию продуктовой линейки своих процессоров, тем самым они создали семейство Core i, в которые входят уже нам всем известные Core i7, i5 и i3. На данный момент около 85% современных компьютеров и ноутбуков работают под управлением семейства процессоров Intel Core I. Остальные либо работают на процессорах Pentium и Celeron, или же на процессорах компании-конкурента.
Сейчас же компания кроме процессоров также производит и твердотельные накопители, материнские платы и комплектующие для серверов. Компания не перестает экспериментировать с современными технологиями и даже недавно установила рекорд по количеству одновременно управляемых беспилотников. Специалисты Intel запустили в воздух сотню квадрокоптеров со светодиодными элементами, которые использовались в качестве светомузыкальной системы. Дроны изображают в воздухе цветные фигуры, сопровождая оркестр, который играет Бетховена. В общем, будем надеяться, что Intel, так же как и прошедшие 50 лет, будет определять будущее в компьютерных технологиях и успешно развивать компьютерную индустрию и тем самым все человечество в целом.]]></text>
</doc>
