<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/v-intel-sozdali-samyj-malenkij-v-mire-kvantovyj-chip.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Intel создали самый маленький в мире квантовый чип]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Intel]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квантовые компьютеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Микрочипы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Уже практически не остается сомнений в том, что в будущем квантовые компьютеры если и не заменят привычные нам вычислительные машины, то уж точно сильно их потеснят. Успехи в этой сфере делают уже многие компании и недавно Intel сумела создать самый маленький в мире работающий квантовый чип.
Новый миниатюрный квантовый чип был изготовлен на фабрике Intel D1D Fab в Орегоне. Причем, что интересно, для создания этого чипа были использованы практически все те же технологии, что применяются при производстве обычных кремниевых чипов и процессоров. Стоит отметить, что работа квантовых чипов принципиально отличается от уже упомянутых кремниевых элементов. Квантовый бит (кубит) состоит из одного электрона, который, согласно законам квантовой механики, может вращаться сразу в нескольких направлениях. Это явление носит название суперпозиции, что и дает кубитам огромную вычислительную мощь, которая во много раз превышает аналогичный показатель кремниевых транзисторов.
Миниатюрный квантовый чип от Intel совсем маленький. Его размер составляет порядка 50 нанометров и, согласно заявлению инженеров компании, на материале толщиной с человеческий волос можно будет разместить до 1500 кубитов. Однако эти мощные «малыши» должны работать при температуре, близкой к абсолютному нулю, что требует создания особых условий для функционирования устройств, построенных на механизме квантовых вычислений. На данный момент именно это и является основным недостатком квантовой вычислительной системы, преодоление которого может стать новым этапом технологической революции.]]></text>
</doc>
