<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/amd-zakreplyaet-svoi-pozicii-byudzhetnoj-linejkoj-processorov-ryzen-5.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[AMD закрепляет свои позиции бюджетной линейкой процессоров Ryzen 5]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[AMD]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Микропроцессоры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Анонсом трёх моделей процессоров флагманской линейки Ryzen 7 маркетологи AMD заставили изрядно понервничать компанию Intel. Последняя даже несколько снизила цены на свои решения, чтобы оставаться конкурентоспособной на рынке, где она доминировала на протяжении многих лет. Но AMD, кажется, не собирается останавливаться на достигнутом и представила линейку процессоров Ryzen 5, позволить которые себе сможет практически любой человек. В продажу процессоры этой линейки поступят совсем скоро – 11 апреля.
Итак, что же такое Ryzen 5? Новая линейка состоит из пяти моделей в ценовом диапазоне от 169 до 249 долларов за процессор. Созданы Ryzen 5 были для того, чтобы конкурировать с процессорами Core i5 от Intel. Думаю, что теперь вы заметили закономерность в названиях. Ryzen 7 был создан в противовес Core i7, а Ryzen 5 поборется за пальму первенства с Core i5. Стратегия AMD проста: создать достаточно мощные процессоры, но при этом обеспечить их доступную стоимость, которая должна раз и навсегда показать конкурентам, что можно делать качественно и недорого. Пока что у AMD всё получается довольно неплохо, если верить недавним результатам тестов.
Самая бюджетная (169 долларов) четырёхъядерная модель Ryzen 5 1400X одновременно обрабатывает 8 потоков данных и работает на частоте 3,2 ГГц, разгоняясь при необходимости до 3,4 ГГц. TDP процессора составляет 65 Вт. Вторая модель Ryzen 5 1500X отличается лишь базовой частотой 3,5 ГГц и способностью разгоняться до 3,7 ГГц, и стоит при этом уже 189 долларов. Третья модель Ryzen 5 1600 содержит в себе шесть ядер и обрабатывает 12 потоков, при этом TDP остаётся неизменным. Частоты её составляют 3,2-3,6 ГГц, а стоимость – 219 долларов. Замыкает четвёрку моделей Ryzen 5 1600X с шестью ядрами, двенадцатью потоками и частотами 3,6–4 ГГц. TDP увеличивается до 95 Вт, а стоимость модели составляет 249 долларов.
Что самое необычное, новые процессоры будут поставляться в комплекте со штатными кулерами. Называются эти устройства Wraith Stealth (будет идти в комплекте с Ryzen 5 1400) и Wraith Spire (Ryzen 5 1500 и 1600). Подобный подход однозначно найдёт положительный отклик среди потребителей, которым не придётся тратить дополнительные деньги на охлаждение новеньких процессоров. Пока ещё в Сети не появилось результатов тестов новой линейки процессоров, но AMD уверяет нас, что они ощутимо уделывают сопоставимые с ними по частотам и количеству ядер модели Intel благодаря грамотной оптимизации многоядерных вычислений.]]></text>
</doc>
