<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/ces-2018-kompaniya-amd-predstavila-svoi-novye-processory.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#CES 2018 | Компания AMD представила свои новые процессоры]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[AMD]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[CES]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Микропроцессоры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мобильные процессоры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В ходе конференции, которая состоялась в первый день выставки CES 2018, компания AMD сделала несколько очень любопытных анонсов, отражающих планы компании на весь 2018 год. Они наверняка заинтересуют как поклонников продукции знаменитой компании, так и просто компьютерных энтузиастов, следящих за новостями «железного рынка». В этом материале мы вкратце расскажем вам о важнейших анонсах.
Во-первых, в 2018 году компания обещает выпустить на рынок новые мобильные и десктопные APU (гибридные процессоры, включающие в себя CPU и GPU) семейства Ryzen. Кроме того, CPU Ryzen и Ryzen PRO обзаведутся моделями второго поколения, как и процессор Threadripper. Первый APU модели Ryzen 5 2400G поступит в продажу уже 12 февраля по цене 169 долларов. 4 ядра, 8 потоков, 11 вычислительных блоков. Тактовая частота процессора составит от 3,6 ГГц до 3,9 ГГц при максимальной нагрузке. Модель Ryzen 3 2200G также поступит в продажу 12 февраля. Процессор работает с частотой от 3,5 ГГц до 3,7 ГГц, обладает четырьмя ядрами, четырьмя потоками и 8 вычислительными блоками. Стоимость процессора составит всего 99 долларов.
AMD утверждает, что новый APU Ryzen 5 2400G превосходит в плане производительности Intel i5-8400 почти в два раза. Стоит Intel i5-8400 при этом 199 долларов. А если объединить его с дискретным GPU NVIDIA GT 1030, стоимость возрастёт ещё на 89 долларов. Ryzen 5 2400G при стоимости в 169 долларов всё равно оказывается мощнее вышеупомянутой пары. Для наглядности производитель упомянул, что APU способен без каких-либо проблем запускать игру Witcher 3 с разрешением 1080р и стабильным фреймрейтом в 31 fps. В классической RPG Skyrim частота кадров достигает 96 кадров в секунду.
Оба процессора Ryzen 5 2400G и Ryzen 3 2200G позволяют разгонять их с помощью официальных технологий AMD. При этом для разгона разлочены сразу CPU, GPU и интегрированная в APU DRAM-память. Процессоры в итоге можно разогнать на 39% сверх максимально обозначенной частоты. При использовании комплектного кулера CPU Ryzen 5 2400G может спокойно работать на частоте 4 ГГц, утверждает производитель, но никто не запрещает сменить систему охлаждения и разогнать процессор так, как вам захочется. При использовании системы охлаждения на основе жидкого азота GPU способна работать на частоте 2 ГГц.
Особенно приятной новостью для поклонников AMD стал анонс о снижении стоимости процессоров Ryzen первого поколения. Причём стоимость некоторых моделей снизилась сразу на 150 долларов, что не может не радовать. Компания AMD объяснила снижение тем, что хочет таким образом отразить близкий релиз второго поколения процессоров Ryzen, а также скорректировать баланс стоимости после продолжительных переговоров с мировыми ретейлерами. Пока в России стоимость процессоров не изменилась, однако, учитывая, что в американском магазине Amazon цены уже откорректировали, можно ожидать снижения стоимости в нашей стране в самое ближайшее время.]]></text>
</doc>
