<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/amd-i-cray-sozdadut-samyj-moshhnyj-v-mire-superkompyuter.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[AMD и Cray создадут самый мощный в мире суперкомпьютер]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[AMD]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Суперкомпьютеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[США]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компании AMD и Cray собираются в течение трех лет (обещают, что машина заработает в 2021-2022 годах) создать самый мощный суперкомпьютер, не только на территории США, но и во всем мире. Он получит название Frontier. Реализация проекта будет проводиться при поддержке Министерства энергетики США (DOE) и Окриджской национальной лаборатории. Машина будет обладать не только колоссальной вычислительной мощностью, но и оснащена искусственным интеллектом следующего поколения.
Сообщается, что приблизительная мощность нового суперкомпьютера будет составлять свыше 1,5 эксафлопса. Другими словами, за секунду он сможет выполнять порядка 1,5 квинтиллиона (1 500 000 000 000 000 000) вычислительных операций. Машину планируется установить в Национальной лаборатории Ок-Ридж при Университете штата Теннесси.
«Рекордная мощность Frontier даст нашей стране возможность лидировать в мировой науке, которая обеспечивает жизнь и экономическое процветание американцев и всего мира», — прокомментировал глава Минэнерго США Рик Перри.
По его словам, США вынуждены создавать все более мощные вычислительные машины, чтобы Китай, который также активно занимается созданием суперкомпьютеров, не опередил их в этом направлении.
«На сегодняшний день США все еще остаются мировым лидером в сфере возможностей искусственного интеллекта (ИИ), однако Китай набирает обороты. Власти в Пекине инвестировали и поддерживают китайские разработки в области ИИ с одной целью: обогнать США и получить мировое лидерство в сфере ИИ», — добавил он.
В качестве центральных процессоров в суперкомпьютере Frontier будут использоваться специализированные чипы AMD EPYC. Их в новой системе планируется использовать в тандеме с профессиональными графическими процессорами Radeon Instinct. Наряду с ними будет использоваться высокоскоростное внутреннее соединение Infinity Fabric с низкими задержками, которое будет связывать по четыре GPU и один CPU в каждом узле.
Как отмечает портал The Verge, система сможет очень быстро обрабатывать невероятное количество данных благодаря пропускной способности, которая будет в 24 000 000 раз выше, чем у среднестатистического Интернет-соединения. За одну секунду система будет способна обработать, например, 100 000 фильмов в формате HD. Конечно же, для таких целей его использовать вряд ли будут – машина будет предназначаться для научных и других исследований в интересах правительства США.
Площадь, которую будет занимать суперкомпьютер Frontier, составит порядка 680 квадратных метра, что почти эквивалентно площади двух баскетбольных полей. В нем будет использоваться около 150 километров различных кабелей.
На данный момент самым мощным суперкопьютером в мире является IBM Summit. Введет в эксплуатацию в июне прошлого года. Расположен в той же Окриджской Национальной лаборатории. Вычислительная мощность компьютера составляет 122,3 PFLOPS. Построен на базе 9216 22-ядерных процессоров IBM POWER9 и 27 648 графических процессоров NVIDIA Tesla V100.
Обсудить новость можно в нашем Telegram-чате.]]></text>
</doc>
