<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/kompaniya-intel-predstavila-rabochij-17-kubitnyj-kvantovyj-chip.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания Intel представила рабочий 17-кубитный квантовый чип]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Intel]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Квантовые компьютеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Все больше производителей ведут свои разработки в сфере создания квантовых компьютеров. И если раньше все изыскания велись довольно крупными компаниями и о выходе на рынок потребительской электроники речи даже не велось, то подключение к «квантовой гонке» компании Intel может приблизить тот момент, когда сверхпроизводительные квантовые чипы станут более доступными.
Пресс-служба Intel сообщила, что компания разработала свой первый экспериментальный 17-кубитный квантовый чип. Его уже протестировали и отправили для дальнейших исследований в области квантовых технологий экспертам Технологического университета Дельфта (Нидерланды). Основной целью новых исследований станет поиск метода коррекции ошибок в коде квантового чипа. Новый метод коррекции ошибок поможет не только улучшению существующего 17-кубитного процессора Intel, но и сделает возможным дальнейшее увеличение количества кубитов и расширение возможностей квантовых вычислительных систем.
Но это не главное. Если раньше «крутость» квантового чипа измерялась количеством кубитов, то Intel применила ряд инноваций в архитектуре. Основной «фишкой» чипа является метод «укладки» кубитов. Как сообщается в пресс-релизе,
«Когда дело касается квантовых чипов со сверхпроводящими кубитами, самой главной проблемой является их структура и взаимное расположение. Кубиты весьма чувствительны к помехам в виде электромагнитных волн, а влияние этих помех можно устранить благодаря правильному расположению. Сами кубиты работают при температуре 20 милликельвинов, что уже является экстремальными условиями для работы полупроводниковых чипов. Кроме того, мы применили технологию «перевернутого кристалла», которая позволяет чипу работать в условиях сверхнизких температур. Перевернутый кристалл позволяет разместить на обратной стороне особые площадки. Теоретически мы уже можем создать чип с миллионом кубитов. Но у нас еще нет надежных и эффективных технологий управления ими в таком количестве».]]></text>
</doc>
