<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/topovyj-processor-linejki-amd-ryzen-7-ustanovil-novyj-mirovoj-rekord.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Топовый процессор линейки AMD Ryzen 7 установил новый мировой рекорд]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[AMD]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Микропроцессоры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мировой рекорд]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[22 февраля в Сан-Франциско компания AMD официально представила свои новые процессоры Ryzen, а также открыла предзаказы на линейку Ryzen 7, включающую три модели. Процессоры, созданные на основе архитектуры Zen, над которой так долго трудились инженеры AMD, содержат в себе по 8 ядер и работают на частотах от 3 до 4 ГГц. Особенно новые процессоры приглянулись поклонникам оверклокинга, которых хлебом не корми, а только дай разогнать свой процессор до немыслимых частот. В процессе одного из таких повышений частот новый процессор Ryzen 7 1800X установил новый мировой рекорд.
Бенчмарк Cinebench R15, в котором тестировали разогнанный процессор, продемонстрировал результат в 2449 баллов. Процессор был разогнан до 5,2 ГГц (его обычная частота находится в диапазоне 3,6–4 ГГц). Охлаждение ему обеспечивал жидкий азот, а напряжение было повышено до 1,875 В. Предыдущий рекорд принадлежал процессору Intel Core i7 5960X, который набрал 2445 баллов при разгоне до 6,044 ГГц. При нормальных условиях Ryzen 7 1800X на 9% превосходит Intel Core i7 6900К в многоядерном и равен ему в одноядерном режиме. Стоимость 1800X равна 499 долларам, в то время как цена Core i7 6900К превышает 1000 долларов.
Помимо флагмана в линейку Ryzen 7 также входят ещё две модели процессоров. Речь идёт о Ryzen 7 1700 — 3,0–3,7 ГГц (65 Вт) стоимостью 329 долларов, а также Ryzen 7 1700X — 3,4–3,8 ГГц (95 Вт), которую производитель оценил в 399 долларов. Ryzen 1700X почти на 40% уделывает по производительности Core i7 6800К и на 4% Core i7-6900K. Младшая же модель была разработана, чтобы конкурировать с Core i7 7700K, и превосходит его на 46%. При этом Ryzen 7 1700 является самым экономичным 8-ядерным процессором на рынке. В продажу процессоры должны поступить уже 2 марта.]]></text>
</doc>
