<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/byudzhetnyj-noutbuk-hp-2000-428dx-postupil-v-prodazhu.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бюджетный ноутбук HP 2000-428dx поступил в продажу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания HP выпустила очередной ноутбук бюджетного сегмента. Новинка под именем HP 2000-428dx стоит меньше 400 долларов, при этом включает в себя 15,6-дюймовый экран, процессор AMD E-450 с графикой Radeon HD 6320 и видео декодером UVD. Они работают вместе с 4 гигабайтами оперативной памяти DDR3, в то время как для хранения данных используется 320-гигабайтовый жесткий диск. Аккумулятор обеспечит до 6 часов автономной работы.

Модель HP 2000-428dx является членом семейства бюджетных ноутбуков HP 2000, но при этом предлагает очень неплохие характеристики для тех, кому нужно решение для работы с интернетом, офисными приложениями, играми, не требующими мощной видеокарты. На этот ноутбук можно спокойно купить photoshop или смотреть фильмы в высоком качестве.
Кроме того, новинка может подключаться к беспроводным сетям стандарта 802.11n, а также похвастаться встроенной веб-камерой. Основным недостатком для некоторых пользователей, возможно, станет отсутствие выхода HDMI. Выводить картинку на внешние экраны можно только через порт VGA. Что касается мобильности, то 2000-428dx обладает весом 5,5 кг и толщиной 1.4 дюймов.
Список основных характеристик HP 2000-428dx:
— 15.6-дюймовый глянцевый экран BrightView с разрешением 1366 × 768 пикселей
— AMD Dual-Core E-450 (Vision E2) с частотой 1.65GHz, графика Radeon HD 6320
— 4 гигабайта оперативной памяти DDR3
— жесткий диск с емкостью 320 гигабайт (5400 оборотов в минуту)
— пишущий привод DVD
— веб-камера
— сеть: 802.11n Wi-Fi, Ethernet 10/100 LAN
— порты, слоты: 3 х USB 2.0, VGA, кард-ридер
— операционная система Windows 7 Home Premium
Источник: Laptoping.com]]></text>
</doc>
