<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/hp-obnovila-noutbuki-serij-probook-b-i-s.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[HP обновила ноутбуки серий ProBook B и S]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Помимо анонса высококлассных бизнес-лэптопов EliteBook, компания HP объявила об обновлении линейки ноутбуков ProBook, которые относятся к более привлекательному ценовому сегменту. Обновку прошли три модели серии ProBook b (6470b/6475b и 6570b с 14-дюймовыми и 15.6-дюймовыми дисплеями), а также три лэптопа серии ProBook S (14-дюймовый 4440s, 15.6-дюймовые 4540s/4545s и 17.3-дюймовый 4740s).
Кроме обновления этих моделей, компания объявила о скором появлении 13.3-дюймовой версии лэптопа серии ProBook.
Все обновленные лэптопы, чей модельный номер заканчивается на цифру 0 получат новенькие процессоры Intel, а те ноутбуки, чей модельный номер заканчивается на цифру 5 получат новые кристаллы от AMD.
Основным отличием ноутбуков B-серии от S-серии является дизайн. И если первые выполнены хоть и в качественном, но пластиковом корпусе с алюминиевыми рамками вокруг экрана, то модели серии S полностью выполнены из этого легкого металла.
Модели серии B используют чипсет с поддержкой технологии Intel vPro, которая позволяет большим компаниям следить и управлять сразу большим количеством лэптопов. Модели серии S такой поддержки не имеют.
Ноутбуки B-серии теперь предлагают (в качестве опции) повышенное разрешение экрана 1600 x 900 пикселей, модели серии S предлагают базовое разрешение 1366 x 768 пикселей на 14-дюймовой и 15.6-дюймовой версии, и только 17.3-дюймовая модель имеет разрешение экрана 1600 x 900 пикселей.
В заключении стоит отметить, что лэптопы серии ProBook b имеют собственный разъем док-, а подключение дополнительной периферии у моделей серии ProBook s осуществляется только через USB.
Все лэптопы HP ProBooks 2012 года имеют влагонепроницаемую клавиатуру и опциально предлагают установку дискретных графических карт AMD, а также поддержку различных мобильных сетей.
В продажу ноутбуки должны поступить 4 июня. Стоимость моделей 6470b и 6570b начнется с 769 долларов, за модель 6475b попросят 669 долларов. По словам HP, стоимость лэптопов ProBook сери S начнется с 589 долларов.
Источник: Laptoping.com]]></text>
</doc>
