<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/amd-predstavila-byudzhetnuyu-videokartu-radeon-rx480.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[AMD представила бюджетную видеокарту Radeon RX480]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[AMD]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Radeon]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеокарты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Вслед за своим главным конкурентом NVIDIA компания AMD устроила для журналистов презентацию своей новой видеокарты. Новинкой оказалась Radeon RX480 на основе GPU Polaris, и она вполне способна удовлетворить потребности самых избалованных геймеров и VR-энтузиастов. Самое же удивительное во всей этой истории то, что новая видеокарта будет стоить всего 199 долларов. Для сравнения: Geforce GTX 1070 стоит 379 долларов, а GTX 1080 – 599 долларов.
Radeon RX480 способна обеспечить вычислительную мощность более 5 терафлопс. Напомним, что GTX 1070 выдаёт 6,5 терафлопса при почти в двое большей стоимости. При работе двух RX480 в связке CrossFireX они уделывают по мощности GTX 1080 (9 терафлопс), но их цена в совокупности всё равно ниже, нежели у флагмана NVIDIA. Radeon RX480 будет выпускаться в двух вариантах: с четырьмя и восемью гигабайтами встроенной памяти. Карта поддерживает технологию Freesync, что позволит нормализовать частоту кадров, а также может похвастаться поддержкой DisplayPort 1.3/1.4.
Разумеется, главным преимуществом новой видеокарты AMD является её ценник. Всё-таки 200 долларов за такую мощность – это действительно смешные деньги. К примеру, гарнитуры виртуальной реальности вроде Oculus Rift и HTC Vive требуют видеокарт, которые стоят не менее 300 долларов, а теперь на виртуальной реальности можно будет запросто сэкономить сотню баксов и не проиграть в производительности. В продажу новинка должна поступить уже 29 июня текущего года.]]></text>
</doc>
