<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/rossijskie-processory-bajkal-postupyat-v-svobodnuyu-prodazhu.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Российские процессоры «Байкал» поступят в свободную продажу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Микропроцессоры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Россия]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ранее мы уже неоднократно рассказывали вам об отечественной компании «Байкал Электроникс», занимающейся проектированием интегральных микросхем на базе архитектур ARM и MIPS. Ранее процессоры компании под названием Baikal-T1 были доступны для приобретения исключительно юридическим лицам. Однако уже в первом квартале 2018 года они поступят в свободную продажу и станут доступны для приобретения всем без исключения.
Одноплатные компьютеры без графической подсистемы на базе процессоров Baikal-T1 поступят в продажу по цене в 50 000 рублей. Это в четыре раза дешевле, чем 200 000 рублей, за которые эти же компьютеры ранее предлагались юридическим лицам. Руководство «Байкал Электроникс» связывает резкое падение стоимости с увеличением производственных мощностей и, соответственно, тиражом процессоров, а также с тем фактом, что в стоимость не включена техническая поддержка со стороны производителей, которая ранее была обязательной опцией для юридических лиц. В данный момент процессоры производятся на фабрике тайваньской компании TSMC.
Кроме всего прочего, производитель процессоров запустил сервис, позволяющий бесплатно протестировать производительность чипов посредством официальных сайтов baik.al и baikal.cs.msu.ru. Данный проект был запущен на базе факультета вычислительной математики и кибернетики МГУ. Используя ресурсы виртуальной лаборатории, можно оценить производительность процессоров и также опробовать прикладное и системное программное обеспечение. В первоочередном порядке доступ к оборудованию предоставляет сотрудникам МГУ, а также членам научно-исследовательских команд из России и зарубежных стран.
Напомним вам, что 32-битные двухъядерные процессоры Baikal-T1 не пытаются конкурировать с популярными решениями компаний Intel и AMD. Они нацелены прежде всего на использование в различном телекоммуникационном оборудовании, промышленной автоматике, военной сфере и так далее. Чип был разработан российскими специалистами с использованием лицензируемого блока процессорного ядра от компании Imagination Technologies. Процессор изготовлен по техпроцессу 28 нм, при этом каждое из его ядер работает на частоте 1,2 ГГц. На сегодняшний день компания «Байкал Электроникс» производит данный процессор партиями, превышающими 100 000 штук.]]></text>
</doc>
