<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/amd-oficialno-predstavila-vtoroe-pokolenie-processorov-ryzen.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[AMD официально представила второе поколение процессоров Ryzen]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[AMD]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Анонс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания AMD официально представила второе поколение процессоров Ryzen. Новинки предлагают повышенные частоты, поддержку нового чипсета, а также технологии ускорения накопителей AMD StoreMI. На старте продаж линейка будет включать четыре новые модели: две восьмиядерные — Ryzen 7 2700X и Ryzen 7 2700, а также пару шестиядерных — Ryzen 5 2600X и Ryzen 5 2600.
Ryzen 5/7 2xxx станут первыми процессорами, которые будут изготавливаться по 12-нанометровому техпроцессу, а также использовать улучшенную архитектуру Zen+.
Усовершенствованные технологические нормы позволили увеличить тактовые частоты CPU. Старшая модель Ryzen 7 2700X получила частоты 3,7/4,3 (в режиме Turbo Core) ГГц, тогда как одноименная версия предыдущего поколения Ryzen 7 1700X довольствовалась более скромными 3,4/3,8 ГГц. Даже флагманская модель Ryzen 7 1800X предыдущего поколения не могла похвастаться такими показателями. Частоты старшей модели составляли 3,6/4,0 ГГц соответственно. Производитель в среднем на 200–400 МГц повысил рабочие частоты и для других моделей линейки.
«По просьбе трудящихся» AMD решила комплектовать все процессоры нового поколения штатными воздушными системами охлаждения Wraith. Однако их тип будет зависеть от конкретной модели процессора. Например, старшая модель Ryzen 7 2700X будет поставляться с новым Wraith Prism, модели Ryzen 7 2700 и Ryzen 5 2600X получат Wraith Spire, а Ryzen 5 2600 будет предлагаться с более простым охладителем Wraith Stealth.
Новые процессоры будут работать на платформе Socket AM4, тем самым сохраняя совместимость с уже предлагаемыми на рынке материнскими платами, хотя для поддержки новых чипов придется обновить BIOS. Помимо этого, AMD анонсировала новый чипсет AMD X470, обещающий расширенные возможности для раскрытия потенциала процессоров Pinnacle Ridge.
Помимо новых процессор AMD также анонсировала новую технологию AMD StoreMI, которая, судя по всему, позволит кешировать данные на SSD для ускорения загрузки с жестких дисков.
Производитель уже объявил цены новых чипов. Рекомендованная стоимость Ryzen 7 2700X составляет 329 долларов, Ryzen 7 2700 – 299 долларов, Ryzen 5 2600X будет отпускаться за 229 долларов, а за Ryzen 5 2600 AMD хочет 199 долларов. Цены, следует понимать, для западного рынка. В российской рознице таких щедрых предложений покупатели точно не увидят. По крайней мере первое время после начала продаж, которое стартует 19 апреля.]]></text>
</doc>
