<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/darpa-uvelichit-effektivnost-processorov-v-1000-raz.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[DARPA увеличит эффективность процессоров в 1000 раз]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[DARPA]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Intel]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Qualcomm]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Рост потребности в увеличении вычислительной мощности заставляет производителей придумывать все новые типы и способы вычислений. И все же развитие технологий не всегда идет нога в ногу с аппаратной частью. Исправить это упущение взялись ученые из DARPA в рамках проекта по Управлению перспективными исследовательскими программами. Их проект, на который выделено 80 миллионов долларов США, рассчитан на 4 года, в нем принимают участие такие компании, как Intel, Qualcomm и Northrop Grumman. Проект носит название HIVE и призван увеличить эффективность вычислительных систем в 1000 раз благодаря созданию для процессоров архитектуры абсолютно нового типа.
HIVE (Hierarchical Identify Verify Exploit) должен стать первым в мире специализированным граф-аналитическим процессором (graph-analytic processor, GAP). Такой вид процессоров должен сильно отличаться от «традиционных» вычислительных устройств. Их архитектура оптимизирована для эффективной обработки информации, предоставленной в виде графов, для чего требуется новая архитектура памяти, которая может обеспечивать доступ к произвольным адресам со скоростями в несколько терабайтов в секунду.
В отличие от нынешних элементов памяти, хранящихся в массивах последовательных ячеек, память для архитектуры HIVE должна будет обеспечить доступ к восьмибитным значениям, хранящимся в произвольных ячейках. По словам одного из руководителей программы HIVE Транга Трэна,
«В силу особенностей новой архитектуры, процессор на базе HIVE будет способен одновременно выполнять произвольные задачи, использующие данные, хранящиеся в различных областях одного массива памяти. Кроме этого, к одному массиву памяти смогут обращаться сразу несколько процессоров, у каждого из которых будет иметься еще и своя локальная сверхбыстрая память, предназначенная для хранения переменных и промежуточных данных. Это позволит значительно увеличить скорость вычислений».]]></text>
</doc>
