<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/ces-amd-predstavila-novuyu-flagmanskuyu-videokartu-i-processory-ryzen-3-go-pokoleniya.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#CES | AMD представила новую флагманскую видеокарту и процессоры Ryzen 3-го поколения]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[AMD]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[CES]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Анонс]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеокарты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания AMD представила на выставке CES-2019 две новинки, которые ждали очень многие. Во-первых, компания анонсировала первую в мире графическую карту, работающую на базе GPU, построенном с использованием 7-нм технологического процесса. А во-вторых, AMD представила 3-е поколение процессоров Ryzen (Ryzen 3), чья архитектура также первой в мире использует 7-нм техпроцесс. Чего следует ожидать от новинок? Давайте разбираться.
Начнем с видеокарты. Первая графическая карта на базе 7нм техпроцесса носит название Radeon VII («семь») и относится к флагманскому решению компании.
В AMD отмечают, используемая в ней архитектура Vega второго поколения позволяет добиться на 25 процентов больше общей производительности при том же энергопотреблении по сравнению с флагманом предыдущего поколения – Vega 64.
Свои слова глава компании AMD Лиза Су подтвердила демонстрацией производительности нового ускорителя в игре Devil May Cry 5, демо которого было запущено в разрешении 4K при максимальных настройках графики. Президент компании отметила, что карта способна держать «больше 60 кадров в секунду» при таких настройках, но при этом большую часть показанного времени счетчик FPS находился в районе 100 кадров, редко проседая до 75-90.
Новый GPU получил 60 вычислительных блоков (в общей сложности 3840 потоковых процессоров), работающих с частотой 1,8 ГГц, а также сразу 16 Гб памяти стандарта HBM2, общая пропускная способность которой составляет 1 ТБ/с.
Видеокарта поддерживает такие технологии, как FreeSync 2, Async Compute, Rapid Packed Math и Shader Intrinsics, а также оснащена портами DisplayPort и HDMI. Согласно продемонстрированным на выставке графикам, Radeon VII предложит 25% прирост производительности в Fortnite и 35% прирост в Battlefield V относительно Radeon RX Vega 64.
В продажу Radeon VII поступит 7 февраля. Стоимость нового графического флагмана AMD составит 699 долларов. За эти деньги в комплект поставки будет ограниченное время включаться три игры: Devil May Cry 5, Resident Evil 2 и The Division 2.
Следом за показом новой флагманской видеокарты Лиза Су анонсировала долгожданные 7нм процессоры Ryzen 3, добавив, что их поставки начнутся в середине 2019 года. По словам компании, это первый 7-нм игровой процессор с поддержкой PCIe 4.0 x16. Помимо этого, глава AMD рассказала о новой компоновке чипов, продемонстрировав один без теплораспределительной крышки.
Под ней, как оказалось, находятся два кристалла. Тот, что поменьше – это сам 7-нм 8-ядерный 16-поточный процессор Ryzen 3-го поколения (что за модель — не уточнили), а тот, что побольше – модуль I/O, предназначающийся для поддержки процессора текущим поколением материнских плат на сокете AM4. Таким образом новые процессоры не потребуют смены платформы – достаточно лишь будет вытащить старый кристалл и поставить новый. Экономия.
В рамках презентации была проведена прямое сравнение нового Ryzen 3-го поколения с текущим флагманом компании Intel – процессором Core i9-9900K в синтетическом тесте Cinebench R15. Сравнение показало, что новинка AMD потребляет примерно на 30 процентов меньше электроэнергии (133 против почти 180 Вт), но при этом обеспечивает аналогичный уровень производительности (2057 баллов против 2040 у Intel). Тем не менее все-таки лучше дождаться новых процессоров AMD в продаже и уже потом делать какие-то выводы. В то же время не может не радовать тот факт, что компания заявляет о готовности конкурировать с лучшими чипами своего конкурента. По крайней мере в плане производительности, поскольку цен на новые процессоры Ryzen 3-го поколения, а также их модельный ряд Лиза Су, к сожалению, не озвучила.
Как вам новинки? Расскажите в нашем Telegram-чате.]]></text>
</doc>
