<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/intel-priznala-nalichie-kriticheskoj-nedorabotki-v-processorax-skylake.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Intel признала наличие критической недоработки в процессорах Skylake]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Intel]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Микропроцессоры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Skylake – это кодовое название шестого поколения микроархитектуры центральных процессоров Intel Core, которые поступили в продажу в 2015 году. Это поколение стало четвёртым значительным изменением архитектуры Core без изменения 14-нанометрового технологического процесса. Но не всё оказалось так гладко с этой архитектурой, и корпорация Intel официально признала наличие серьёзной программной недоработки, в результате которой процессор может зависнуть прямо посреди работы.
Четыре серии процессоров Skylake предназначены для использования в настольных ПК (серия S), ультрабуках (серия U), высокопроизводительных ноутбуках (серия H) и безвентиляторных планшетах (серия Y). Параллельно с процессорами Skylake был выпущен и южный мост PCH. Форм-фактор процессоров представляет собой корпус габаритами 23 на 23 миллиметра, но с уменьшенными размерами контактов BGA и расстоянием между ними.
Критический баг проявляет себя прежде всего в моменты пиковой загрузки процессора. Обнаружен он был совершенно случайно специалистами научного проекта GIMPS, ставящего своей целью поиск простых чисел Марсенна. Несколько недель назад многие пользователи этой широкомасштабной программы столкнулись с проблемой, в результате которой их компьютеры просто зависли в процессе математических расчетов. Объединяло все эти компьютеры наличие в них процессоров Skylake. При этом проблема затрагивала ПК под управлением разных операционных систем, включая Windows и Linux.
Расчёты производились при помощи приложения Prime95, которое использует быстрые преобразования Фурье для совершения операций с огромными числами. Зависание могло случиться как через несколько минут после начала работы, так и спустя несколько часов. Специалисты Intel серьёзно отнеслись к возникшей проблеме и принялись искать причину подобных сбоев в работе процессоров. К счастью, спустя пару недель они официально объявили, что ошибка была найдена и она будет исправлена с помощью выпуска обновлённой версии BIOS. Если вы являетесь обладателем компьютера на базе процессора Skylake – имейте это в виду и следите за официальными новостями Intel.]]></text>
</doc>
