<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/futurolog-intel-skoro-my-budem-zhit-v-kompyuterax.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Футуролог Intel: скоро мы будем жить в компьютерах]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Intel]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Информация]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Футурология]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Технологии развиваются настолько быстрыми темпами, что трудно представить, что ждет нас завтра. Однако некоторым это все же удается. Для Брайана Дэвида Джонсона, резидента-футуролога Intel, завтрашний день является вполне предсказуемым, но все же щекочущим, как предпраздничное чувство.
«Я всегда говорю людям, что им не стоит переживать о будущем», — заявил Джонсон на фестивале социальных инноваций в Нью-Йорке. — «Будущее обещает быть удивительным, потому что его создают люди. Технологии ничего не решают. Люди решают».
Проектирование будущего или его прогнозирование — это совместная работа социологии, исследований, технических данных, экономических тенденций и даже научной фантастики с целью предсказания будущего. На своей должности в Intel Джонсон в первую очередь изучает то, как люди будут взаимодействовать с технологиями спустя 10-15 лет.
Джонсон всегда был футурологом, даже до того, как осел в Intel 10 лет назад. Его отец был инженером радиолокационного слежения, а мать — IT-специалистом и преподавала информатику в местном колледже в Манассасе, Вирджиния. На тот момент будущему футурологу было 10 лет. Джонсон работал над интерактивным телевидением в Скандинавии и Великобритании еще до того, как появился Интернет, пытаясь дать зрителям возможность голосовать и покупать вещи прямо с телевизионных экранов. Джонсон также снимал фильмы, писал книги и рисовал акриловой краской. Сочетание технических знаний и страсть рассказывать истории и сделали его футурологом.
Робот Джимми
В видении будущего Джонсона люди будут находиться под контролем, но жить в мире, который резко изменится под влиянием новых технологий. Самым мощным двигателем прогресса будет постоянно уменьшающийся в размерах компьютерный чип, который будет эффективно стремиться к нулю до 2020 года. Пять лет назад средний компьютерный чип был примерно 22 нанометра в поперечнике. Теперь он составляет 14 нанометров. К 2020 году компьютерный чип будет 5-нанометровым, полагает Джонсон. Чип, шириной в 5 нанометров и 12 атомов в поперечнике.
Джонсон говорит, что компьютерные чипы меньшего размера означают, что почти все можно будет превратить в компьютер.
«Нас будет окружать вычислительная мощь. Для обычных людей, живущих в глубинке, вы будете ходячими компьютерами, окруженными информацией и вычислительными мощностями».
Компьютеры будут встроены во всевозможные медицинские устройства, говорит Джонсон.
«Мы сможем контролировать свое здоровье каждый час, каждую минуту, опираясь на получаемые данные», — говорит он. К примеру, если ребенок простудится, компьютер, который будет у него на запястье, позволит родителям вовремя заметить повышенную температуру.
Что касается техники в более крупных масштабах, Джонсон полагает, что вычислительная мощь, которая будет доступна через десять лет, позволит нам создавать более хитроумные, детализированные и крупные города — мегаполисы.
«Мы сможем внедрить электронику в инфраструктуру города, тем самым не только озеленив его, но и сделав более эффективным с разных точек зрения», — говорит Джонсон. — «Наши города станут компьютерами, и когда наши города станут компьютерами, мы сможем работать с ними».
Как с носимой техникой и городами, изменения коснутся и наших компаньонов. Любимое устройство Джонсона — это Джимми, говорящий и ходячий робот. Джимми был напечатан на 3D-принтере около месяца назад, а его открытый исходный код доступен для обновлений, персонализации и развития. Существуют и другие «Джимми» на разных стадиях производства. Это крупный шаг на пути к социальным роботам.]]></text>
</doc>
