<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/knuedge-rabotaet-nad-sozdaniem-novoj-processornoj-arxitektury.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[KnuEdge работает над созданием новой процессорной архитектуры]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Микропроцессоры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Нейроны]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Технологии будущего]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компанию KnuEdge в 2005 году основал бывший директор американского космического агентства NASA Дэниэл Голдин. На протяжении десятилетия специалисты компании в обстановке строгой секретности работали над созданием принципиально новой процессорной архитектуры, способной перевернуть наши представления о компьютерах. Разумеется, речь идёт нейрочипах, созданных по подобию человеческого мозга.
Голдину удалось привлечь финансирование своего проекта в размере более 100 миллионов долларов. Новый процессор, согласно заявлениям представителей компании KnuEdge, будет заметно дороже решений других производителей, однако его производительность и низкое энергопотребление окупят эти затраты сполна. В традиционных компьютерах процессор и оперативная память разделены и обмениваются данными посредством шины, которая во многом определяет общую скорость работы и является «бутылочным горлышком» всей системы. Проектирование новой архитектуры KnuEdge предполагает несколько иной подход.
Первый чип Hermosa, созданный в процессорном подразделении компании KnuPath, содержит в себе 256 ядер, имитирующих нейроны человеческого мозга. Связь между ядрами и другими элементами системы осуществляется посредством нового интерфейса LambdaFabric, позволяющего значительно снизить временные задержки. При этом система масштабируется до 512 000 таких процессоров, которые могут работать в параллельном режиме. А задержка в связи между ними не превышает 400 наносекунд. В процессор встроены 74 МБ кеш-памяти, пропускная способность которой равна 3,7 ГБ/с. Производительность процессора составляет 256 Гфлопс/c при энергопотреблении в 34 Вт. Чип Hermosa по заверению разработчиков работает в 2-6 раз эффективнее процессорных решений других производителей.]]></text>
</doc>
