<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/kompyuternyj-chip-dlya-chteniya-i-rasshifrovki-myslej-cheloveka.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Китае создали первый компьютерный чип для чтения и расшифровки мыслей человека]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Технологии будущего]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Человеческий мозг]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Нейрокомпьютерные интерфейсы (Brain-Computer Interface, BCI), как предполагает само название, — это устройства, предназначенные для обмена информацией между мозгом и электронным устройством (например, компьютером). По сути, они выполняют то, что в научной фантастике принято называть чтением мыслей. В последние годы ученые из разных стран добились значительного прогресса в разработке этой технологии. Например, недавно мы писали о разработке, позволяющей считывать сигналы мозга человека и переводить их в человеческую речь, а также о системе, позволяющей сыграть, например, в «Тетрис» одной лишь силой мысли.
Но все эти технологии до сих пор далеки от массового внедрения и использования. Однако, недавно китайские ученые разработали новый компьютерный чип, который, возможно, сможет довести эти технологии до широких масс, сообщает государственное китайское информационное агентство как сообщает Синьхуа.
Зачем нужны нейрокомпьютерные интерфейсы?
Как сообщает источник, разработка нового чипа «Brain Talker», созданного специально для повышения эффективности интерфейсов мозг-компьютер (BCI), направленных на расшифровку мысленных намерений пользователя исключительно посредством нейронных электрических сигналов без использования естественных нейро-мышечных путей, обязана коллаборации ученых из Тяньцзиньского университета и специалистов из китайской компании China Electronics Corporation.
«Обычно сигналы, передающиеся и обрабатывающиеся мозгом, содержат большое количество фонового шума. Разработанный нами чип BC3 (Brain-Computer Codec Chip), или чип мозг-компьютерного кодирования) способен распознавать второстепенные нейронные электрические сигналы и эффективно декодировать содержащуюся в них информацию, значительно повышая скорость и точность передачи информации с помощью нейрокомпьютерных интересов», — объясняет в пресс-релизе исследователь Тяньцзиньского университета Мин Донг.
По мнению Донга, их разработка способна помочь вывести технологии нейрокомпьютерных интерфейсов из лабораторий на массовый рынок.
«Интерфейсы мозг-компьютер имеют многообещающее будущее», — пишет он в пресс-релизе.
«Чип «Brain Talker» развивает технологию нейрокомпьютерных интерфейсов, позволяя ей стать более портативной, носимой и доступной для широкой публики».
Обсудить новость можно в нашем Telegram-чате.]]></text>
</doc>
