<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/fakty-istoriya-sozdaniya-kompyuterov-ohio-scientific.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#факты | История создания компьютеров Ohio Scientific]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оперативная память]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Задолго до появления легендарной Windows 95 компания Microsoft уже успела прославиться своей версией языка программирования Бейсик для диковинных в те дни персональных компьютеров. Он играл роль операционной системы в некоторых микрокомпьютерах тех дней. Об одной из таких вычислительных машин мы сегодня и поговорим.
Среди выпущенных в 1978 году персональных компьютеров был и Ohio Scientific. Очень недорогой и крайне компактный, положивший начало целому семейству вычислительных машин. Сегодня пользоваться таким устройством желающих найдется немного. Но тогда его считали важной вехой на пути к созданию массового ПК. Этот год был достаточно продуктивным в плане выпуска новых микрокомпьютеров. Недавно рассмотренный Exidy Sorcerer появился в том же 1978 году.
Самый мощный компьютер планеты

Существовало несколько модификаций Ohio Scientific. Сначала приведем технические характеристики базовой модели Superboard II (Model 600). Стоил он всего 279 долларов США уже в собранном виде. Сегодня в том, что компьютер уже готов к использованию «из коробки» нет ничего особенного, но тогда их часто продавали в виде комплектов для сборки.
Ohio Scientific базировался на процессоре 6502 и обладал четырьмя килобайтами статической оперативной памяти (ОЗУ, RAM), максимально расширяемой до восьми килобайт. Поддержка дисплеев: композитное (аналоговое) видео. Разрешение: 30 х 30 (текст). Порты: для кассетного магнитофона и видео. Накопителем выступали магнитофонные кассеты. Программными платформами были Microsoft BASIC в постоянной памяти (ПЗУ, ROM) и Monitor.
Благодаря большим интегральным схемам собственной разработки, Ohio Scientific удалось создать недорогой и достаточно мощный компьютер, все интерфейсы которого (включая клавиатуру и питание) располагались на единой печатной плате. Конфигурация Ohio Scientific ценой в 2 тысячи долларов США по своей производительности была сопоставима с компьютерами начала 1970-х, которые стоили более 20 тысяч долларов США.
Разумеется, невысокая цена этого компьютера сильно возрастала в зависимости от комплектации компьютера дополнительными модулями. Уже к концу 1978 года компания Ohio Scientific (OSI) предлагала огромное множество моделей компьютеров, которые мы кратко рассмотрим.
Серия Challenger I Series. Компьютеры этой линейки предназначалась для студентов, домашнего использования и просто любителей повозиться с новым по тем временам устройством:
Superboard II. Первый в мире компьютер, в котором на единой плате собрано все, включая клавиатуру, интерфейсы подключения дисплея, кассетного магнитофона и ПЗУ (в котором размещался Бейсик). Оперативная память составляла 4 килобайта и расширялась до 8 килобайт. Цена: 279 долларов США
C-1P. Superboard II в корпусе и с источником питания. ОЗУ: 4 килобайта. Цена: 349 долларов США
C-1P MF. C-1P с 16 килобайтами оперативной памяти и приводом для мини-дискет. Цена: 1 тысяча 190 долларов США
Серия Challenger II Series. Линейка высокопроизводительных компьютеров для личного использования, нужд образования, исследовательских работ и малого бизнеса:
C2-4P. Был подобен C-1P, но со стандартной 48-пиновой шиной и поддержкой разрешения экрана 64 х 32. ОЗУ: 4 килобайта. Цена: 598 долларов США
C2-4P MF. C2-4P с 16 килобайтами оперативной памяти и приводом для мини-дискет. Цена: 1 тысяча 464 долларов США
C2-8P. Подобен C2-4P. Отличался восемью слотами расширения и отдельной клавиатурой. ОЗУ: 4 килобайта. Цена: 799 долларов США
C2-8P DF. C2-8P с двумя приводами для восьмидюймовых дискет. ОЗУ: 32 килобайта. Цена: 2 тысячи 597 долларов США
C2-0. Серийная версия без клавиатуры и видеоплаты. ОЗУ: 4 килобайта. Цена: 298 долларов США
Серия Challenger III Series. Линейка удивительных для своих дней трехпроцессорных компьютеров, предназначенных для нужд бизнеса, образования, науки и промышленности:
C3-S1. Три процессора (6502, 6800, Z-80); два привода для восьмидюймовых дискет и два корпуса. ОЗУ: 32 килобайта. Цена: 3 тысячи 590 долларов США
C3-OEM. Подобен C3-S1, но все в одном корпусе. ОЗУ: 32 килобайта. Цена: 3 тысячи 590 долларов США
C3-A. Два привода для дискет; 16 слотов на системной плате; аппаратная стойка. ОЗУ: 48 килобайт. Цена: 5 тысяч 90 долларов США
C3-B. Был подобен C3-A, но комплектовался 74-магабайтным жестким диском. Его называли «самым мощным микрокомпьютером мира». ОЗУ: 48 килобайт. Цена: 11 тысяч 90 долларов США
C3-C. Подобен C3-A, но был оснащен 24-мегабайтным жестким диском. ОЗУ: 48 килобайт. Цену этого компьютера история не сохранила
Профессиональные компьютеры Ohio Scientific Challenger 4P

Линейка профессиональных компьютеров обладала расширенными возможностями. Переносной компьютер из этой линейки характеризовался вдвое увеличенным (по сравнению с Superboard II) разрешением монитора: 64 х 32 символа; 16-цветной палитрой; графикой; аудиовыходом; цифроаналоговым преобразователем (DAC) для создания звука и музыки; возможностью подключения дополнительной малой клавиатуры (кейпада) и джойстика. Поддерживался пульт дистанционного управления.
Эти компьютеры обладали: 4-слотовой шиной (в базовой модели было 2 слота); 8-килобайтным ПЗУ, содержащим Бейсик; 8 килобайтами статической оперативной памяти и интерфейсом для подключения кассетного магнитофона. Статическая оперативная память могла быть увеличена до 32 килобайт. Можно было установить два привода для мини-дискет.
Это чудо высоких технологий 1979 года обходилось покупателю в 698 долларов США.
Более простая модель профессиональной линейки Challenger 4P базировалась на двух картах: OSI 502 (центральный процессор) и OSI 540 (видеокарта).
Challenger 4PMF содержал: OSI 505 (центральный процессор); OSI 527 (память); OSI 540 (видео) и A13 (коннектор диска).
Обе модели содержали: OSI 542 (клавиатуру) и A15 (панель ввода и вывода).
Увеличенный объем оперативной памяти компьютера в те годы вел к существенному удорожанию компьютера. О той важнейшей роли, которую играет компьютерная память, наши читатели уже знают. Известно им и о том, как преодолеваются накладываемые памятью ограничения.
По материалам oldcomputers.net]]></text>
</doc>
