<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/overkloking-besplatnaya-proizvoditelnost.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Оверклокинг — бесплатная производительность?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Радость, удивление, эйфория. Вот неполный список чувств, которые испытывает человек, получив бесплатный бонус к приобретенному товару. Пришел в магазин купить одну пару джинсов, а вторую получил бесплатно. Это очень приятно, не так ли? Но как нам давно известно — бесплатный только воздух. Надеюсь, никого не удивляет тот факт, что все такие «скидки» и «бонусы» заранее просчитаны хитрыми маркетологами. А целью всего этого действа является банальное повышение продаж или избавление от остатков. В любом случае коммерческую сторону акций нельзя не отрицать, даже если вы получили отличные джинсы «совершенно бесплатно» и всем остались довольны.
Многие верят в «сейлы» и акции, нельзя судить их за это. Особенно девушек! Все дело в личном отношении, целях и желании получить больше. Как продажа джинсов относится к оверклокингу? Да так же, как Стив Джобс имеет отношение к компании Apple. Давайте сфокусируемся и повторим терминологию. Оверклокинг — процесс увеличения частоты компонента компьютера сверх штатных режимов с целью увеличения скорости его работы. Повышение частоты может достигать максимального значения, при котором сохраняется стабильность работы системы в необходимом для пользователя режиме. В большинстве случаев при разгоне повышается тепловыделение, энергопотребление, шум, иногда уменьшается рабочий ресурс (Википедия).
Википедия снова умничает. Но суть проще. Мы повышаем частоту процессора напрямую в bios или при помощи сторонних программ. При необходимости увеличиваем вольтаж, а в итоге получаем повышение производительности. Вы должны понимать, что я описал процесс в общих чертах, не указав подробности и все «подводные камни». Ведь, как известно — нет худа без добра, как, впрочем, и наоборот.
Повышение частоты процессора действительно дает повышение производительности. Но при этом увеличивается энергопотребление и, как следствие, повышается тепловыделение. При значительном разгоне вам придется обзавестись серьезной системой охлаждения в виде огромного радиатора с кулером на 120 мм и весом в полкилограмма. А если хочется добиться серьезного результата — готовьте денежки на водяное охлаждение. Помню, как на материнской плате моего компьютера “висел” такой монстр, плата выгибалась дугой!

Кроме всего прочего, не стоит забывать об оплате за электроэнергию. Современный высокопроизводительный процессор имеет энергопотребление не меньше 60 ватт. Примерно столько же потребляет обычная лампа накала. Но ведь ПК состоит не только из процессора. Там присутствует еще немало потребителей. Например, видеокарта — самый прожорливый потребитель: в среднем 150—200 ватт. А представим, что мы разогнали и видеоускоритель. Потом, конечно, не забыли разогнать и оперативную память. Учтем, что все указано не считая потребления чипсета, жестких дисков и прочей периферии. Чтобы было понятнее, потребление хорошего геймерского ПК, разогнанного «до красна» можно сравнить с постоянно работающим тостером. Ни много ни мало, а оплата за электроэнергию возрастет.
Давайте подумаем о приятных сторонах разгона. Во-первых, этот процесс очень занимателен. Это можно сравнить с тюнингом автомобиля. Постоянный поиск оптимальных «запчастей», постоянные тесты. Отбраковка лучших процессоров. А сколько соревнований существует! Есть даже известные оверклокеры, именем которых называют целые линейки компьютерных деталей, Fatal1ty, например. Этот процесс настолько объемен, что требует отдельной статьи. Во-вторых, это неплохая возможность получить дополнительную производительность, что добавит нехватки мощности в тяжелых приложениях или играх. Помню из своего опыта: выходила новая «игрушка» с высокими системными требованиями — и мой старенький ПК чуть ли не дымил от разгона. Мне все время не хватало чуть-чуть, чтобы играть на высоких настройках или немного, чтобы вообще тянуло на минимальных. Это постоянная борьба за fps (выдаваемое значение кадров в секунду) сейчас вспоминается с улыбкой. Тогда я потратил немало денег, чтобы обуздать тепло от раскаленных процессоров и оперативной памяти. Это помогало мне играть в игры хоть как-то. Но по правде сказать — это сомнительное удовольствие, когда под ухом жужжат кулеры и система вылетает периодически. Лучше бы иметь компьютер помощнее и спокойно играть в тишине. Либо потратить еще денег и сделать отличный проект с хорошо подобранными компонентами и охлаждением.

В заключение открою вам тайну. Хотя для многих это вовсе не тайна, как и в случае с “бесплатными” джинсами в магазине одежды. Так вот: производители так стараются сделать огромное количество “оверклокерских” систем охлаждения, геймерских видеокарт, тонну планок оперативной памяти с радиаторами охлаждения и прочие штуки только ради ваших денег. Это банально звучит, но предел наглости производителей последнее время стал зашкаливать. Если раньше это были серьезные вложения в разработку интересных и новых продуктов для энтузиастов, то сейчас это просто маркетинг, как в случае с джинсами по акции. Производители настолько обнаглели, что теперь стали зарабатывать даже на отборке процессоров. Дело в том, что процессорные кристаллы на производстве получаются разными, хотя внешне и по характеристикам они одинаковы. Отличается только их разгонный потенциал. По сути, производители тех же видеокарт закупают графические процессоры у NVIDIA и AMD по одной цене, а после отборки продают более удачные “камни” подороже, создавая особые серии видеокарт. Кроме того, это сопровождается громкой рекламной кампанией. Покупателями таких “отобранных” процессоров в основном являются энтузиасты-оверклокеры. Это такие ребята, без “стакана” под жидкий азот и гелий на соревнования по оверклокингу не ходят. А вот зачем это простым людям, непонятно? Но все же такие видеокарты продолжают продаваться, а ценовая политика просто бесит.

Раньше у любителей оверклокинга была возможность выбирать лучшие экземпляры бесплатно, путем несложных разгонных тестов. Сейчас “заботливые” компании-производители сделают все за тебя, но денежек придется добавить. Вообще оверклокинг уже давно попал в массы и перестал быть увлечением гиков. Почти каждый школьник может купить видеокарту с приставкой “OC” (overclocked) и считать себя крутым оверклокером. Хотя тот разгон, который предоставлен таким графическим ускорителям, в большинстве случаев доступен каждому, даже без приставки “OC” и переплаты. Здесь все реализовано для простого обывателя и осуществляется простым передвижением ползунков: частоты процессора и скорости вращения кулера. Обычно в таких решениях частота оперативной памяти привязана к частоте процессора, что затрудняет разгон “оперативки” видеокарты. Никаких вам альтернативных bios и замен систем охлаждения, никаких замеров вольтажа и долгих тестов. Это — как покупка “горячего хетчбэка”: обычная машина, которую немного доработали за вас. Все удовольствие от оверклокинга — это некий компьютерный handmade. А это означает — все делать самостоятельно.

Но все же ребята по всему миру продолжают “болеть” темой разгона. Даже несмотря на спад популярности стационарных ПК, даже с ростом количества “тепличных” гиков, они продолжают сжигать сотни процессоров каждый день, соревнуясь друг с другом в мастерстве настоящего разгона.
Выгодно или нет разгонять свой ПК – решать, конечно, вам. Я лишь показал вам элементы этого уравнения. Здесь есть как выгода, так и сопутствующие проблемы. Все зависит от целей. При желании немного повысить производительность без существенных затрат – пишите в комментариях, я расскажу, как это сделать. Если вы увлекаетесь разгоном или хотите стать легендой оверклокинга – тема выгоды не для вас. Если же вы просто хотите немного поиграть на выходных или используете «тяжелые» приложения в работе – возможно, стоит присмотреться к джинсам из новой коллекции и закрыть глаза на цены?]]></text>
</doc>
