<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/u-kompanii-ibm-ne-poluchaetsya-izbavitsya-ot-ubytochnogo-proizvodstva-mikrochipov.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[У компании IBM не получается избавиться от убыточного производства микрочипов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[IBM]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Микропроцессоры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тяжёлые времена наступили в компании IBM. Часть подразделений транснациональной корпорации генерируют огромные убытки, а избавиться от них, как оказалось, не так просто, как предполагало руководство компании.
Информационное агентство Bloomberg, ссылаясь на своего инсайдера в IBM, опубликовало довольно интересную информацию. Как оказалось, корпорация настолько сильно хочет избавиться от убыточного производства микросхем, что даже готова приплатить тому, кто заберёт себе это подразделение.
Руководство IBM вело переговоры с представителями компании Globalfoundries и предлагало им 1 миллиард долларов в придачу к своему убыточному подразделению, лишь бы побыстрее избавиться от него. Прошлогодние затраты на содержание производства микрочипов обошлись IBM в 1,5 миллиарда долларов (около 2% от годового оборота компании), при этом никакой прибыли от производства чипов компания не видит уже девятый квартал подряд. Строительство же предприятия в штате Нью-Йорк в своё время обошлось компании в 2,5 миллиарда долларов.
У данной сделки есть как положительные, так и отрицательные стороны. К минусам можно отнести тот факт, что стороне, получившей права на производство чипов IBM, придётся решать вопросы с его содержанием и финансированием. А вот к безусловным плюсам можно отнести интеллектуальную собственность IBM, которая идёт в нагрузку к подразделению.
Как бы там ни было, с первой попытки у IBM ничего не вышло, и компания Globalfoundries почему-то пошла на попятную, отказавшись от сделки. Впрочем, инсайдер не исключает, что стороны вернутся к переговорам в обозримом будущем. А до тех пор производство чипов продолжает висеть на шее корпорации.]]></text>
</doc>
