<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/chtivo-vozvrashhenie-radugi-compucolor-ii.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#чтиво | Возвращение радуги. Compucolor II]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[AMD]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Intel]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[История]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В 1978 году компьютеры начинали все больше походить на те устройства, которые известны нам сегодня. Они еще значительно уступали современным цифровым малюткам по мощности, но уже становились потихоньку не только забавными, но и полезными в быту вещами. В конце 1977 года был представлен компьютер Compucolor II. Он пришел на смену Compucolor 8001, который прославился своим цветным дисплеем. За весь период продаж этого компьютера, купили всего 2 тысячи единиц.

Когда Compucolor II вышел на рынок точных сведений нет. Историки высоких технологий полагают, что это произошло в мае 1978 года. В зависимости от конфигурации этот компьютер стоил от 1 тысячи 495 долларов США до 2 тысяч 395 долларов США.
Да, Timex Sinclair 1500, появившийся пятью годами позднее, был значительно дешевле. Прогресс даже в те годы не стоял на месте. По сравнению с Sol-20 он обладал тем преимуществом, что не требовалась целая неделя на то, чтобы собрать его и протестировать.
Он базировался на 2-мегагерцовом процессоре от Intel или AMD. Его оперативная память (ОЗУ, RAM) составляла от 8 до 32 килобайт. 13-дюймовый монитор Compucolor II обладал разрешением 128 х 128 пикселей и поддержкой двух цветов. В текстовом режиме он отображал 64 строчки и 32 столбца текстовой информации.
Накопителем информации выступал 53-килобайтный встроенный флоппи-дисковод. Роль операционной системы играли FCS и Compucolor BASIC (специальная версия языка программирования Бейсик для Compucolor).
На задней панели Compucolor II располагалось всего три порта:
Коннектор для клавиатуры
Серийный порт RS232C
50-пиновый коннектор системной шины
Compucolor II являлся компьютером «все в одном». Для конца 1970-х это было редкостью. В нем уже было все необходимое для работы: поддержка цветной графики; встроенный накопитель и язык программирования Бейсик в качестве софтверной платформы. В июне 1978 года на конференции National Computer Conference в калифорнийском городе Анахайм была представлена Compucolor model 3, первая модель линейки Compucolor II.

Разрабатывался Compucolor II силами Intecolor, а его продажи осуществлялись через Compucolor. Это названия подразделений корпорации Intelligent Systems Corporation (ISC). ISC занималась также производством профессиональных электронно-лучевых (ЭЛТ, CRT) терминалов для компьютерных дисплеев и коммуникационных нужд.
Если первый компьютер Compucolor 8001 был разработан для задач промышленности, то Compucolor 8001 предназначался для обычных потребителей. Историки не исключают, что Compucolor II был первым компьютером с поддержкой цветного текста, цветной графики и встроенным флоппи-приводом для хранения программ и данных. Речь идет о таком сочетании полезных качеств. По отдельности они могли встречаться и раньше.
В те времена Apple II был едва ли не единственным компьютером с цветной графикой. Но цветной текст им не поддерживался. Цветным в изделии двух великих Стивов был только скупой набор цветных графических элементов: точек и линий.

Создатели компьютера позаботились о том, чтобы сэкономить деньги и драгоценное время, поэтому дисплеем (и, заодно, системным блоком) компьютеру Compucolor II служил стандартный цветной телевизор. Из телевизора извлекались телеприемник и аналоговая схема и на их место ставились флоппи-дисковод и материнская плата компьютера. История не донесла до нас информации о том, телевизор от какого бренда использовался при производстве Compucolor II.
Покупателям были доступны три модели Compucolor II, которые отличались друг от друга объемом оперативной памяти:
Model 3; 8 килобайт; 1 тысяча 495 долларов
Model 4; 16 килобайт; 1 тысяча 795 долларов
Model 5; 32 килобайта; 2 тысячи 395 долларов
Дела у Compucolor Corporation пошли хорошо и, благодаря большим объемам производства, в феврале 1979 года цены были снижены:
На Model 4 до 1 тысячи 695 долларов
На Model 5 до 1 тысячи 995 долларов
Компьютер мог комплектоваться тремя видами клавиатуры: стандартной, расширенной и люкс (с цветными кнопками). Расширенная версия дополнялась цифровым блоком и специальными функциональными клавишами, облегчавшими непростой труд программиста.
Клавиатуры всех видов обладали определенным набором специальных клавиш:
«AUTO» загружала с дискеты во встроенном флоппи-дисководе меню, которое представляло собой список доступных программ
«CPU RESET» перезагружала систему в CRT-режим
«ATTN / BREAK» приостанавливала выполнение текущей Бейсик-программы
Compucolor II мог работать в трех режимах:
CRT-режим или режим Терминала. Взаимодействие с другим компьютером через серийный порт RS232
BASIC. Однопользовательский режим, предполагавший ввод и выполнение программ на Бейсике
FCS (File Control System, режим файловой системы). Дисковая операционная система, позволявшая осуществлять управление файлами, расположенными на дискете во встроенном флоппи-приводе

По умолчанию Compucolor II загружался в режиме Бейсик, или точнее версии языка программирования DISK BASIC 8001. В случае сбоя, нажатие сочетания клавиш «SHIFT»«CONTROL»«CPU RESET» возвращало компьютер в режим DISK BASIC 8001.
Следует сказать несколько слов о самом языке программирования или, как сказали бы сегодня, среде разработки. DISK BASIC был очень мощным по своим временам. Он умел выполнять операции с файлами, векторной графикой и плавающей точкой. Умел работать с булевой алгеброй, тригонометрическими функциями, а также строковыми функциями.
С помощью этого мощного Бейсика программист получал доступ к часам реального времени компьютера. По слухам, DISK BASIC 8001 представлял собою модифицированный и улучшенный Microsoft BASIC. Как известно, Бейсик от Microsoft в течение долгих лет был основным языком программирования многих персональных компьютеров.
Дисковая операционная система носила имя FCS («File Control System», «Система контроля файлов»). Она использовалась для управления дискетами, позволяя пользователю сохранять программы, состояние экрана и массивы.
Войти в FCS можно было по нажатию клавиатурного сочетания «ESC»«D». Возвращение в Бейсик осуществлялось нажатием клавиш «ESC»«E». Дисковая операционная система обладала набором команд:
COPY — Копировать
DELETE — Удалить
DEVICE — Устройство
DIRECTORY — Директория (Каталог, сегодня это называется Папкой)
DUPLICATE — Дублировать
INITIALIZE — Инициализировать
LOAD — Загрузить
READ — Читать
RENAME — Переименовать
RUN — Запустить
SAVE — Сохранить
WRITE — Писать
Обратите внимание, что форматирование (FORMAT) отсутствует в списке этих команд. И это неслучайно. Пользователь был вынужден покупать предварительно отформатированные дискеты у дилера по 20 долларов за пару. Со временем был официально выпущен «Formatter» для Compucolor II. Казалось бы, форматирование дискеты такая простая задача. Но даже она сопровождалась сложностями, как и почти все в те годы, что было связано с компьютерной техникой.
Compucolor II не поддерживал автоматическую загрузку с дискеты при включении питания. В инструкции к компьютеру даже было предупреждение:
«Не оставляйте дискету в приводе, когда включаете или выключаете ваш Compucolor II»
Магнитное поле электронно-лучевой трубки дисплея находилось всего в семи с половиной сантиметрах от флоппи-дисковода. Это поле могло нарушить целостность данных на дискете в момент включения или выключения системы.
По материалам oldcomputers.net]]></text>
</doc>
