<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/besshumnye-kompyutery-foxconn-nano-v-40-raz-menshe-obychnyx-pk.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Бесшумные компьютеры Foxconn Nano: в 40 раз меньше обычных ПК]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания Foxconn, ведущий производитель электроники и компьютерных комплектующих, сообщает о выпуске бесшумных неттопов из линейки NanoPC. Две новые модели AT-5250 и AT-5600 основаны на платформах Intel Atom и AMD Brazos соответственно. Новинки потребляют всего 15 Вт в ждущем режиме и около 24 Вт под нагрузкой, абсолютно бесшумны благодаря пассивному охлаждению.
Миникомпьютеры и раньше привлекали много внимания благодаря компактности (размеры новинок – всего 190 х 135 x 38 мм), низкому потреблению энергии и невысокой цене. Инженеры Foxconn переработали дизайн неттопов для использования новой системы охлаждения, и теперь они приобрели еще одно достоинство – полное отсутствие шума, ведь внутри корпуса нет ни одного вентилятора. Выбор объема памяти и жесткого диска (поддерживаются 2,5” жесткие диски и 1,8”/2,5” SSD) по-прежнему остается за пользователем, обе модели поставляются со свободными слотами.
Для связи с внешним миром каждый компьютер Foxconn Nano оснащен двумя портами USB 3.0, четырьмя USB 2.0, гигабитным сетевым портом, HDMI и VGA для вывода графики, картридером 5-в-1, Wi-Fi адаптером 802.11n, интерфейсами для наушников, микрофона и линейным выходом. В комплект поставки входит крепление стандарта VESA, с помощью которого неттоп можно закрепить на задней стенке монитора или телевизора.
Внутри Foxconn AT-5600 находится процессор AMD Brazos E450 (1,65 ГГц) и графический чип Radeon HD 6320 – эта модель подойдет для домашнего медиацентра и сохранит тишину в гостиной. Foxconn AT-5250 использует процессор Intel Cedar View D2550 (1,86 ГГц) со встроенной графикой Intel GMA 3650 – хороший выбор для сервера, сетевого жесткого диска или офисного компьютера.
Foxconn AT-5600 и AT-5250 появятся в продаже на территории СНГ в сентябре, ориентировочная розничная цена AT-5600 составит всего $280, AT-5250 — $260.]]></text>
</doc>
