<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/stealth-computer-prezentovala-novyj-kompyuter-nebolshogo-formata.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Stealth Computer презентовала новый компьютер небольшого формата]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Intel]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В списке устройств, выпускаемых компанией Stealth Computer, появилась новая модель – компактный компьютер LPC-480. Полное название новинки Extreme Power LPC-480, она относится к системам малого форм-фактора (сокращенно SFF) и основана на базе платформы Intel Ivy Bridge.
По заявлению производителя, Extreme Power LPC-480 – самый мощный компьютер из всех, выпускаемых компанией Stealth Computer. В его основе находится аппаратная платформа Intel Ivy Bridge, а именно – процессор Core i7-3610QE с 4 ядрами. Частота работы процессора составляет 2,3 ГГц, повысить ее можно до 3,3 ГГц. В комплект входит 4 Гб встроенной оперативной памяти, с возможностью ее увеличения до 16 Гб, и жесткий диск объемом 500 Гб или 1 Тб. При желании, жесткий диск можно заменить на 2,5-дюймовый твердотельный накопитель.
Несмотря на компактные габариты (250х146х42 мм), в корпусе Extreme Power LPC-480 нашлось место для установки тонкого оптического DVD-привода, опционально предлагается его более современная альтернатива в виде Blu-ray-рекордера.
Список опций включает в себя четыре порта USB стандарта 3.0, два порта USB стандарта 2.0, выходы для подключения DVI-D и D-Sub, одно гнездо RJ45, по два последовательных и аудио порта. Присутствует сетевой контроллер Gigabit Ethernet и кодек Realtek ALC892 для вывода звука.
В качестве операционной системы используется Windows. Пользователю, на выбор, предлагается три версии этой ОС – XP, 7 или 8. Для тех, кто не любит продукцию Microsoft или просто предпочитает операционные системы и программы с открытыми исходниками, существует альтернативный вариант Extreme Power LPC-480 под управлением Ubuntu Linux. Стоимость компьютера начинается с 1 тысячи 325 долларов, когда он появится в России (и появится ли вообще) не сообщается.]]></text>
</doc>
