<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/intel-i-amd-obedinilis-dlya-sozdaniya-luchshej-integrirovannoj-grafiki-dlya-pc.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Intel и AMD объединились для создания лучшей интегрированной графики для PC]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[AMD]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Intel]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[NVIDIA]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видеокарты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Как мы все прекрасно знаем, на протяжении долгих лет корпорации AMD и Intel были достаточно серьёзными соперниками в сфере создания микропроцессоров для настольных компьютеров. Но когда речь заходила о процессорах для ноутбуков, здесь всегда властвовала Intel, а AMD в данном секторе выступала достаточно скромно. И вот здесь в голову приходит поговорка «враг моего врага – мой друг», ведь только так можно объяснить объединение двух компаний против общего противника – NVIDIA, в попытке создать наилучшее решение для интегрированной лэптоп-графики.
AMD предложила Intel использовать в новых процессорах Core-i7 графические технологии Radeon, а также интегрировать в процессоры память формата HBM2 (память с увеличенной пропускной способностью данных). На выходе мы получаем мощный центральный процессор от Intel, качественную интегрированную видеосистему от AMD, а также быструю память, интегрированную в этот же чип. Конструкцию эту назвали EMIB (Embedded Multi-die Interconnect Bridge), и она обеспечивает невероятно быструю передачу цифровых сигналов на коротких дистанциях между всеми компонентами процессора.
Преимущества этой технологии неоспоримы. Думаю, что многие согласятся с тем, что интегрированная графика от Intel в последние годы оставляла желать много лучшего. А процессор нового поколения не только будет обеспечивать лучшую графическую составляющую играм и приложениям, но также подойдёт для очень компактных ноутбуков и ультрабуков. Ведь отдельная видеокарта им будет попросту не нужна. Если верить специалистам Digital Foundry, будущая видеосистема будет включать в себя 24 вычислительные единицы и 1536 потоковых процессоров, работающих на частоте от 1 до 1,1 ГГц. Это позволит обеспечить ноутбуку графическую мощность в 3,3 терафлопса, что, на секундочку, ставит данный встроенный GPU в один ряд с NVIDIA GTX 1050 Ti.
Пока Intel и AMD не торопятся раскрывать миру все свои козырные карты, но одно становится понятно уже сейчас: если этот тандем действительно проявит себя с лучшей стороны, инженерам NVIDIA придётся очень несладко на рынке лэптопов. Мы будем внимательно следить за развитием данной истории и, как только появятся новые детали, обязательно сообщим о них нашим читателям.]]></text>
</doc>
