<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/intel-opublikovala-xarakteristiki-svoego-18-yadernogo-processora.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Intel опубликовала характеристики своего 18-ядерного процессора]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Intel]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Микропроцессоры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Знаменитый производитель процессоров Intel наделал немало шуму, анонсировав на выставке Computex новое семейство процессоров Core X. Во главе новой семьи стоит монструозный 18-ядерный 36-поточный процессор Core i9, о котором, правда, до сегодняшнего дня практически ничего не было известно, кроме его впечатляющей стоимости 1999 долларов. Что ж, производитель, наконец, поделился с нами деталями грядущих моделей процессоров, а также назвал дату поступления их в продажу.
Итак, 18-ядерный процессор i9-7980XE будет работать на частоте 2,6 ГГц с возможностью разгона при помощи технологии Turbo Boost 2.0 до 4,2 ГГц. А с помощью Turbo Boost 3.0 этого монстра можно будет разогнать и до 4,4 ГГц. Было бы желание. Разумеется, это немного ниже, чем 4,5 ГГц быстрейшего на сегодняшний день десктопного процессора i7-7700K. Это означает, что новый 18-ядерный процессор может проигрывать своему предшественнику в производительности, например, в видеоиграх, использующих CPU в однопоточном режиме. Но в оптимизированном под многопоточность софте и видеоиграх вряд ли кто-то сможет составить i9-7980XE серьёзную конкуренцию.
Глядя на остальные модели семейства Core X, становится понятно, что Intel остаётся верна себе и в процессорах проглядывается закономерная тенденция: чем меньше ядер, тем выше их частота. 14-ядерный i9-7940X работает на частоте 3,1 ГГц, а 10-ядерный i9-7900X уже на 3,3 ГГц. Журналисты с портала Engadget успели протестировать 16-ядерный процессор новой линейки в бенчмарке Cinebench R15. Результат составил 3200 очков, тогда как процессор i7-7700K при тех же условиях выдал всего лишь 966 очков. С другой же стороны, 24-ядерный Xeon E5 2697 пока никому обойти не удалось.
Что же касается даты поступления новых процессоров в продажу, 14 и 18-ядерные процессоры можно будет приобрести уже 25 сентября, а 12-ядерная модель i9-7920X появится в продаже ещё раньше – 28 августа. Остальные процессоры линейки доступны для заказа прямо сейчас.]]></text>
</doc>
