<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/ssd-optane-ot-intel-budut-v-1000-raz-bystree-i-poyavyatsya-v-prodazhe-do-konca-goda.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[SSD Optane от Intel будут в 1000 раз быстрее и появятся в продаже до конца года]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Intel]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[SSD]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Накопители]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[США]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[О планах компании Intel выпустить твердотельные накопители на памяти 3D XPoint стало известно ещё в прошлом году. Особенность этой памяти — способ помещения на него информации, который похож на принцип записи оптических дисков с той лишь разницей, что на ячейки воздействует не лазер, а ток.
Начать производство планировалось уже в первом квартале текущего года, для чего были проведены соответствующие переговоры с компанией Micron, на заводах которой и планировали изготавливать накопители. Но производство совершенно новое, в нём используются новые технологии и материалы, поэтому, несмотря на кажущиеся идеальными расчёты, запуск пришлось отложить.
В Сети начали появляться осторожные сомнения в том, что новые накопители появятся до конца года, но недавно на тайваньском сайте benchlife.info появилась информация о свежих слухах из стана Intel, согласно которым до конца 2016 года компания начнёт поставки двух линеек новых SSD.
Одна предназначена для рабочих станций, вторая для персональных компьютеров и энтузиастов. В первом случае будет сделан упор на объём и надёжность, что обязательно скажется на цене, домашний вариант станет более доступным для массового потребителя, но ёмкость будет меньше.
В 2017 году дорогие модели будут использовать интерфейс PCI Express 3.0, компанию им в следующем году составит линейка Optane Brighton Beach, пропускная способность моделей которой будет в два раза ниже, выпускаться они будут в форм-факторе M.2.]]></text>
</doc>
