<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/ces-2018-intel-predstavila-samyj-kompaktnyj-kompyuter-dlya-virtualnoj-realnosti.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#CES 2018 | Intel представила самый компактный компьютер для виртуальной реальности]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[AMD]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[CES]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Intel]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Виртуальная реальность]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Выставки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Виртуальная реальность достаточно требовательна к компьютерному железу ввиду того, что необходимо выводить одновременно два изображения для каждого из глаз с высокой частотой кадров. Именно поэтому во время выбора VR Ready компьютера речи о его компактности, как правило, не идёт. Тем не менее компания Intel решила бросить вызов и решить задачу по-своему, представив на выставке CES 2018 самый компактный компьютер для воспроизведения VR-контента.
Две новые модели VR Ready компьютеров Intel носят названия NUC8i7HVK и NUC8i7HNK (NUC – сокращение от Next Unit Computing). В их основе лежат процессора i7 8-го поколения, а размеры корпусов сравнимы с человеческой ладонью. Центральные процессоры дополнены встроенной в них графической системой AMD RX Vega M, что позволяет избавиться от необходимости использования громоздких видеокарт. Модель NUC8i7HVK оснащена GPU Vega M GH с большим числом вычислительных блоков, более высокой тактовой частотой и с возможностью разгона. А модель NUC8i7HNK оснащена более простым GPU — Vega GL.
Представители Intel утверждают, что Vega GH обеспечивает ощутимо более высокую производительность, если сравнивать её, например, с картами NVIDIA GTX 1060. Модель же Vega GL по производительности сравнима с картами GTX 1050. Оба компактных компьютера обеспечивают в современных видеоиграх вроде Doom VFR (о которой мы рассказывали вам не так давно) вывод 1080р-картинки с частотой кадров 60 fps. Но, разумеется, протестировать железо новых NUC производства Intel при помощи реальных VR-бенчмарков можно будет лишь после того, как они поступят в продажу.
Корпуса компьютеров содержат в себе порты Thunderbolt USB-C, гигабитный Ethernet-порт, Mini DisplayPort, USB 3.1, HDMI, а также 3,5-миллиметровый разъём для динамиков и микрофона. Представители Intel утверждают, что старшая модель может поддерживать вывод изображения одновременно на шесть дисплеев. Пока компания не разглашает стоимость компактных компьютеров, но, скорее всего, она станет известна в ближайшие месяцы, как и дата поступления их в свободную продажу.]]></text>
</doc>
