<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/snova-xodyat-sluxi-intel-mozhet-kupit-amd.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Снова ходят слухи: Intel может купить AMD]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[AMD]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Intel]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Наверное, сложно назвать более упорную борьбу, чем между Intel и AMD. И вот теперь, когда слухи о поглощении одной компании другой снова набирают силу, нам остается только разжигать дискуссию. CES завершилась и внезапное отсутствие генерального директора Intel, наряду с позицией AMD на рынке, заставили людей задуматься. Почти каждый аналитик придерживается позиции, что слияние Intel и AMD — это фантастика. Но не бывает дыма без огня.
Слияние Intel и AMD: возможно?
Слияние Intel и AMD даст одной компании полный контроль над всем рынком персональных компьютеров. ARM просто не заслуживает доверия ни в обычном серверном, ни в персональном пространстве, чтобы можно было считать эту компанию угрозой доминированию Intel на рынке, и в обозримом будущем ничего не изменится. Чтобы оправдать слияние, AMD и Intel должны будут доказать, что их объединение побудит компании, у которых в настоящее время нет планов агрессивно вторгаться в индустрию ПК, начать это делать, чтобы побороть доминирующего игрока. Но на это шансов мало. Ни один регулятор на это не клюнет.
Более того, не совсем понятно, что есть у каждой из компаний, что было бы нужно другой. Даже если вы считаете, что технологии процессоров AMD круче «интеловских», интеграция технологий AMD в производственный процесс Intel будет ой каким непростым делом. Intel могла бы предпочесть купить дело производства графических процессоров AMD, чтобы интегрировать его в свое собственное, но компания и без того украла более чем достаточно членов GPU-команды AMD (и AMD не будет продавать серию, которая закрепляет ее внутри Xbox и PlayStation). Intel, конечно, могла бы купить бизнес AMD x86 без каких-либо юридических проблем, однако рискует получить дальнейшие иски как компания, обладающая монополией на рынке ПК.
Откуда же ноги у слухов растут?
Поводом для сплетен, по всей видимости, стало прекрасное выступление Лизы Су на CES. Intel может попытаться схантить генерального директора AMD — но для этого не обязательно покупать компанию. И нетрудно заметить разницу между Intel, которая уже несколько месяцев обходится с исполняющим обязанности генерального директора, и AMD, генеральный директор которой стал восходящей звездой.
Но в таком случае непонятно, как этот новый директор впишется в нарратив компании. У Intel и AMD несколько разные ориентиры и источники дохода. Intel тратит миллиарды долларов для позиционирования на новых возникающих рынках в 5G, интернете вещей, самоуправляемых автомобилях, ИИ и прочих. AMD, напротив, придерживается основного ядра и мягко атакует рынки с Radeon Instinct, пытаясь улучшить свои позиции.
AMD, теряя позиции в ПК и серверном пространстве, ищет себе новую роль. Ожидается, что 7-нм Ryzen обеспечит компании новые продажи, в то время как искания Intel менее определены, поскольку она занята новыми рынками.
Независимо от того, какую компанию вы предпочитаете или какие процессоры вам нравятся больше, нет никаких сомнений в том, что компании сейчас позиционируются несколько по-разному, выстраивая планы своих будущих доходов. Непонятно, насколько слаба общая позиция Intel. Если компания не совладает с наращиванием 10-нм производства, мы будем говорить о том, что задержки в 10-нм стали поводом для появления новых проблем. Если же 10-нм заработает, через 12-18 месяцев положение Intel будет выглядеть совсем иначе. В общем, никаких потрясений или крупных слияний между конкурентами можно пока не ждать.
Но было бы интересно. Можно подискутировать в нашем чате в Телеграме.]]></text>
</doc>
