<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/intel-bolshe-ne-budet-zashhishhat-nekotorye-svoi-processory-ot-uyazvimostej.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Intel больше не будет защищать некоторые свои процессоры от уязвимостей]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Intel]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерная безопасность]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В начале нынешнего, 2018 года в некоторых процессорах компании Intel была обнаружена уязвимость, которая позволяла злоумышленникам похитить данные пользователя, которые обрабатываются в процессоре. Незамедлительно представители Intel сообщили, что будут работать над «заплатками», которые исправят упущение. Однако недавно было объявлено, что не все процессоры смогут стать безопасными.
Как заявляют сами Intel, владельцы Sandy Bridge и более новых систем получат обещанные обновления от узявимостей, обнаруженных в начале года Meltdown и Spectre, но создание патчей для процессоров старше семи лет не предвидится.
Стоит напомнить, что Meltdown и Spectre поражают не только чипы Intel, но и некоторые продукты AMD. На данный момент Intel уже выпустила исправления для моделей Broadwell, Haswell, Skylake, Kaby Lake и Coffee Lake. А вот 45-нанометрвые чипы Core первого и второго поколений больше обновляться не будут. Ранее и они получили некоторые исправления, но больше исправлений можно не ждать. Такую смену курса Intel объясняет следующим образом:
«Большинство старых продуктов реализованы как закрытые системы, а поэтому менее подвержены обнаруженным уязвимостям. Кроме того, ограничение по выпуску обновлений ПО связано с тем, что заражение Spectre маловероятно из-за микроархитектурных характеристик старых чипов».]]></text>
</doc>
