<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/uchyonyj-iz-stenforda-sobral-10-metrovyj-makroprocessor.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Учёный из Стэнфорда собрал 10-метровый макропроцессор]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Микропроцессоры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Современные технологии нацелены на то, чтобы максимально уменьшить размеры процессоров. Но в некоторых случаях, например в образовательных целях, бывает необходимо собрать гигантскую копию крошечного устройства. Именно этим и занялся инженер из Стэнфордского университета Джеймс Ньюман. В одиночку он построил гигантский процессор размером с целую комнату. Назвал он своё детище соответствующе – Megaprocessor. Теперь студенты университета смогут увидеть, какие именно недоступные невооружённому глазу процессы протекают внутри микрочипов.
Размеры процессора действительно впечатляют: десять метров в ширину и два метра в высоту. Все его элементы размещены на нескольких отдельных щитах, благодаря чему преподаватели могут наглядно объяснять своим студентам, что и как происходит внутри их любимых смартфонов и компьютеров. Megaprocessor, как и его уменьшенные собратья, основан на транзисторах. Только в данном случае здесь их не миллионы и не миллиарды, а всего несколько тысяч обычных радиолюбительских транзисторов с прикреплёнными к ним светодиодами.
Тактовая частота Megaprocessor составляет всего 8 килогерц, но даже на такой низкой частоте довольно сложно уследить за происходящими внутри него процессами, поэтому чаще всего его запускают на частоте всего в 1 герц для удобства и наглядности. Так что же можно запустить на этом компьютере? Конечно же, классическую игру Tetris, которая отображается на гигантском светодиодном экране! Если же вам интересна стоимость этого гигантского процессора, то Джеймс Ньюман собрал его за 52 000 долларов. Не очень рациональное соотношение «цена — качество», но чего только не сделаешь в образовательных целях?]]></text>
</doc>
