<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/kompaniya-intel-predstavila-novuyu-linejku-processorov-core-x.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания Intel представила новую линейку процессоров Core X]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Intel]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Микропроцессоры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Процессоры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В прошлом году в рамках выставки Computex компания Intel представила общественности 10-ядерный процессор за 1700 долларов. Не прошло и года, и теперь знаменитый производитель анонсирует совершенно новую линейку процессоров под названием Core X. Флагманом новой серии микропроцессоров является 18-ядерный 36-поточный монстр Core i9-7980XE стоимостью 1999 долларов, который наверняка заткнёт за пояс недавно анонсированный 16-ядерный процессор AMD Ryzen Threadripper.
Новая линейка мощных многопоточных процессоров должна удовлетворить потребности самых требовательных пользователей, которые, например, запросто смогут играть в игры с разрешением 4К, параллельно транслируя игровой процесс в HD через сервис Twitch. Если 18 ядер для вас перебор, то можно обратить внимание на модели процессоров линейки Core X с 16 (1699 долларов), 14 (1399 долларов) и 12 (1199 долларов) ядрами. Новые процессоры обладают TDP в размере 140 Вт, таким же, как прошлогодний 10-ядерный флагман.
Новые процессоры будут совместимы с материнскими платами, оборудованными сокетом LGA 2066 и чипсетом X299, которые должны поступить в продажу уже в июне текущего года. Этот сокет сменит LGA 2011 и позволит ощутимо увеличить производительность настольных компьютеров. Все процессоры i9 из новой линейки работают на частоте 3,3 ГГц с разгоном до 4,3 ГГц при помощи технологии Intel Turbo Boost Max 3.0. А одной из самых приятных новостей стало снижение стоимости 10-ядерного процессора i9-7900X, который теперь обойдётся желающим в 999 долларов (против 1700 долларов в прошлом году).]]></text>
</doc>
