<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/nettopy-foxconn-s-grafikoj-amd-radeon-hd-7290-uverennoe-full-hd.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Неттопы Foxconn с графикой AMD Radeon HD 7290: Уверенное Full HD]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[AMD]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Foxconn]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неттоп]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания Foxconn, ведущий производитель электроники и компьютерных комплектующих, представляет бесшумный неттоп AT-5570 из линейки NanoPC. Foxconn AT-5570 основан на новом двухъядерном процессоре AMD C-70 и использует графическое ядро AMD Radeon HD 7290 с поддержкой DirectX 11.
Foxconn AT-5570 – это экономичный и производительный компьютер, который не шумит, не греется и занимает мало места – с помощью крепления VESA его можно разместить на задней стенке монитора или телевизора. Новинка станет хорошим выбором для домашнего медиацентра.
Уместить полноценный компьютер в корпусе размером 190 х 135 x 38 мм было непросто. В Foxconn использовали последнюю разработку AMD, процессор C-70 с тепловым пакетом 9 Вт – это позволило снизить уровень нагрева компонентов AT-5570 и отказаться от использования вентиляторов в пользу пассивного охлаждения. Внутри корпуса предусмотрены посадочные места для 2,5” жесткого диска или SSD и одной планки памяти DDR3 объемом до 4 Гб. Выбор операционной системы тоже остается за пользователем, Foxconn AT-5570 полностью совместим с Windows XP, Windows 7 и новой Windows 8.
Графическое ядро AMD Radeon HD 7290, встроенное в Foxconn AT-5570, значительно быстрее встроенных решений Intel GMA, часто встречающихся в компактных компьютерах. Для вывода картинки на задней панели предусмотрены порты HDMI и DVI, к ним можно одновременно подключить два монитора.
Из интерфейсов также доступны два порта USB 3.0, четыре USB 2.0, кардридер, гигабитный сетевой порт, разъемы для наушников, микрофона и линейный выход, а также Wi-Fi-адаптер 802.11n с внутренними антеннами. Foxconn AT-5570 поставляется в двух цветах корпуса – черном и серебристом.
Foxconn AT-5570 поступит в продажу в конце ноября.]]></text>
</doc>
