<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/chto-predstavila-apple-na-wwdc-2013.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Что представила Apple на WWDC 2013?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Apple]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[iOS]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[MacBook]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[WWDC]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Долгожданное открытие WWDC 2013 состоялось. На сцену вышел глава компании Apple и поблагодарил разработчиков за проделанную работу. Желающих своими глазами увидеть Тима Кука и те продукты, которые были представлены его помощниками, было настолько много, что все билеты на презентацию были раскуплены чуть более, чем за минуту. Если точнее: за 71 секунду! Вопреки мечтам, ни часов iWatch, ни телевизора нам на открытии WWDC 2013 не показали. Зато представили новую OS X, iOS и научили Siri говорить мужским голосом. Не говоря уже о новых MacBook Air и Mac Pro в футуристическом корпусе. Несмотря на отсутствие столь желанных новых мобильных девайсов, презентация была весьма насыщена событиями. Впрочем, обо всем по порядку.
Тим Кук на WWDC 2013 рассказал о достижениях Apple

Это двадцать четвертая конференция WWDC. На нее прибыли посетители из 60 стран мира, две трети из них посетили это мероприятие впервые. Вел ее гендиректор компании Тим Кук, но сам он, в основном, озвучивал лишь цифры. Продукты представляли другие представители руководства Apple.
Особую гордость у купертиновской компании вызывают ее знаменитые розничные магазины Apple Store, которые ежедневно посещают более миллиона человек. Многие из них приходят туда, чтобы научиться пользоваться современной техникой. Сейчас в 14 странах располагаются 407 магазинов Apple.
Берлинский Apple Store являет собой настоящее чудо архитектуры. Он расположен в здании одного из старейших театров столицы Германии, которому уже сто лет. Театр находится в том же здании, но отделен от магазина. В течение года Apple собирается провести в здании ряд мероприятий.
Настала пора подводить итоги, и гендиректор купертиновской корпорации с гордостью отметил, что iMac стал настольным компьютером номер один в Соединенных Штатах, а MacBook принадлежит первое место среди ноутбуков. За последние пять лет рост платформы Mac составил 100 %, а PC — всего 18 %. Но помимо статистики открытие WWDC 2013 было отмечено важными анонсами.
Операционная система OS X Mavericks

28 миллионов копий операционной системы Mountain Lion было куплено за весь период ее присутствия на рынке. Она побила все рекорды продаж операционных систем Apple. На Mountain Lion перешли примерно 35 % пользователей Mac, в то время, как лишь 5 % приверженцев самой широко распространенной в мире компьютерной операционной системы обновились до Windows 8.
Затем на сцену вышел Крейг Федериги (Craig Federighi) и начал медленно, но верно вести разговор в направлении новой версии OS X. В ходе его выступления прозвучала шутка о том, что очередная платформа для Mac будет «Морским Львом». Появился даже логототип этой несостоявшейся операционной системы.
Но оказалось, что пользователям легендарных «Макинтошей» на WWDC 2013 показали OS X Mavericks. Слово «Mavericks» многозначное. Его можно перевести, как «индивидуалист». Это имя перекликается со старым рекламным слоганом компании «Think Different!» («Думай иначе!»). Очередной намек на то, что пользователи Mac составляют особую группу потребителей цифровой техники.
В OS X Mavericks купертиновская корпорация наконец-то реализовала поддержку полноэкранного режима, на отсутствие которого так долго сетовали «маководы». Появились также тэги. Документу (во время его сохранения) можно сопоставить определенный тэг и он будет отображаться в боковой панели (сайдбаре) Finder.
Тэги поддерживаются не только на локальном компьютере, но и в iCloud. А это значит, что вы можете искать по тэгам файлы сохраненные, как на своем Mac, так и в облачном хранилище.
Существенно улучшена поддержка нескольких мониторов. Теперь для каждого дисплея может быть сформирована своя рабочая среда. Подключенный через AirPlay телевизор HDTV может служить полноценным компьютерным монитором.
Во время презентации было показано, как на каждом мониторе может отображаться по приложению, открытому в полноэкранном режиме. Поистине впечатляющая демонстрация новых возможностей.
Производительность батареи оптимизирована функцией «App Nap», которая строго следит за тем, чтобы приложения не использовали зря ресурсы процессора. Нагрузка на процессор снижена в новой операционной системе на 72 %.
Неактивные приложения не выталкиваются из оперативной памяти на жесткий диск, как это было прежде. В Mavericks они «сжимаются» прямо в памяти. Это обеспечивает повышение производительности в 1,4 раза, даже с учетом того, что SSD-накопители работают довольно быстро. Речь идет о преодолении негативного эффекта, который вызывается «подкачкой». Этой теме мы несколько дней назад посвятили обзор.
Веб-браузер Safari

Производительность Safari существенно возросла, и теперь, по словам Крейга, сославшегося на тестирование SunSpider, в 1,44 раза превосходит производительность Chrome. Браузер компании Apple экономно (в сравнении с аналогичными приложениями) использует память. Прокрутка длинных страниц быстрая и плавная. Закладку теперь можно сохранить одним щелчком и поделиться ею в «Твиттере».
iCloud Keychain позволяет хранить учетные записи к веб-сервисам, сетям Wi-Fi и иные пароли, к которым применяется AES-шифрование. Платежные карты тоже сохраняются, только без кода безопасности. Таким образом, 1Password уступил место iCloud Keychain.
Усовершенствованы «Уведомления» («Notifications»). Сообщение в Twitter теперь может быть отправлено через «Уведомления». Через этот сервис можно удалять письма электронной почты и осуществлять повтор звонков FaceTime. Теперь вы можете получать уведомления iOS не только на iPhone, но и со своего Mac.
Карты и книги
Теперь маршрут можно отправить с компьютера на телефон. Приложение iBooks, знакомое пользователям iOS-девайсов, теперь пришло и на Mac. Оно открывает настоящему ценителю литературы доступ к библиотеке, содержащей 1 миллион 800 тысяч цифровых книг.
По умолчанию в iBooks используется двухстраничный интерфейс. Изображение полностью равномерно, затенение страниц не применяется. Можно добавлять «заметки на полях» и выделять фрагменты текста. Ваши заметки отображаются в боковой панели при расширении окна.
iBooks является одним из приложений операционной системы OS X Mavericks, предварительная версия которой уже доступна разработчикам.
Новые Mac

Затем Фил Шиллер показал посетителям презентации WWDC 2013 новые компьютеры компании. Обновилась линейка MacBook Air, которые теперь базируются на процессоре «Haswell» и его графический процессор (GPU) может похвастаться удвоенной скоростью. Это позволяет сократить нагрузку на аккумулятор и на 40 % ускорить обработку графики.
11-дюймовая модель работает без перезарядки 9 часов (а не 5, как это было прежде), а 13-дюймовая целых 12 часов (вместо семи, на которые хватало энергии в аккумуляторе прежней модели). Одной зарядки, по словам Фила Шиллера, хватит, чтобы полностью посмотреть всю трилогию «Властелин колец».
Производительность сети Wi-Fi стандарта 802.11ac стала выше в три раза. Речь идет о предельной теоретической производительности. Новая базовая станция AirPort Base Station стала меньше по размерам. Time Capsule могут похвастаться своей способностью хранить 2 или 3 (в зависимости от модели) терабайта (то есть тысяч гигабайт) данных.
Цена нового MacBook Air 2013 года выпуска с накопителем 128 ГБ составляет: 11-дюймовой версии — 999 долларов США; 13-дюймовой версии — 1099 долларов США.
Mac Pro долгие годы является любимым инструментом творческих людей. Дизайнеров, фотохудожников, музыкантов и тех, кто занимается обработкой видеоконтента. На WWDC 2013 Mac Pro обрел цилиндрическую форму. Новый мощный компьютер как бы сошел со страниц фантастической книги. Mac Pro 2013 года был встречен бурными овациями публики.
Он базируется на 12-ядерном 256-битном процессоре Intel Xeon. Его ECC-память: DDR3 с частотой 1866 мегагерц и производительностью 60 гигабит в секунду. Скорость чтения его флеш-накопителя в 10 раз быстрее, чем любого жесткого диска прежних Mac Pro. Она составляет 1,25 гигабит в секунду.
Очередное чудо технологий: вторая версия Thunderbolt. К каждому порту можно подключить шесть устройств. Его производительность составляет 20 гигабит в секунду. Thunderbolt 2, представленный на WWDC 2013 обладает обратной совместимостью со своим предшественником. Это первый Mac в истории, который поставляется с двумя графическими процессорами AMD FirePro.
OpenCL может похвастаться производительностью 7 терафлопс (триллионов операций с плавающей точкой в секунду), что означает поддержку 4K-дисплеев. Среди многочисленных разъемов новейшего профессионального компьютера четыре порта USB 3. Mac Pro появится в продаже несколько позже в текущем году. В сравнении со своими предшественниками, он стал мощнее, компактнее и смотрится куда более стильно. Следует отметить, что эти компьютеры собираются в США.
Облачный сервис iCloud
Тим Кук вернулся на сцену для того, чтобы рассказать о достижениях облачного сервиса iCloud. В этом сервисе уже зарегистрировано 300 миллионов учетных записей. Чтобы достичь подобного показателя, известнейшей социальной сети Facebook потребовалось пять лет. В Game Center 240 миллионов пользователей. По имеющимся данным, было отправлено 800 миллиардов сообщений iMessages и 7,4 триллиона уведомлений.
Пакет офисных приложений iWork пополнился версией для iCloud. Воспользоваться им смогут не только обладатели Mac, но и те, кто отдает предпочтение PC. Они тоже получат возможность работать с текстовыми документами, электронными таблицами и презентациями в «эппловских облаках». Облачный iWork открывается в окне браузера. Известно, что поддерживаются Safari, Internet Explorer и Chrome. Изображения можно перетащить в облачный документ с компьютера.
iOS 7 показали на WWDC 2013

По состоянию на данный момент было продано в общей сложности 600 миллионов iOS-девайсов. Речь идет не только о сверхпопулярных iPhone и iPad, но и плеерах iPоd touch. По состоянию на момент проведения WWDC 2012 эта цифра составляла всего лишь порядка 365 миллионов устройств.
На долю iOS-устройств приходится 60 % мобильного веб-трафика и лишь 24 % остается «андроидным» девайсам. 97 % пользователей довольны своими iOS-устройствами. 73 % из них очень довольны. Для сравнения: Windows Phone может похвастаться 53 % удовлетворенных пользователей; Android — 49 процентами; BlackBerry — тридцатью двумя.
Но довольно статистики! Пора поговорить о самом значительном обновлении известнейшей мобильной платформы за всю ее историю. iOS 7 представил публике лично Джонатан Айв. Своим дизайном новая операционная система для iДевайсов напоминает прошивку самого первого «айФона», представленного великим Стивом Джобсом еще в 2007 году.
Ценители могут спорить, нравится им строгий и «плоский» интерфейс, лишенный ставшей привычной выпуклости. Но в нем чувствуются руки мастеров. iOS 7 очень красива в своем минимализме. Пиктограммы плоские, а новая цветовая палитра весьма насыщена.
Домашний экран стал «трехмерным». Поверните телефон и вы увидите, что пиктограммы вращаются, а «обои» находятся как бы вдали от вас. И, наконец, iOS 7 обрела подлинную многозадачность.
Крейг вернулся и показал публике возможности iOS 7. Разблокировать экран стало еще проще: теперь нужно просто «свайпнуть» вправо.
Game Center тоже полностью изменился. Приложение погоды теперь графически отображает состояние природы вокруг. Если за окном идет снег, то вы видите его идущим и в приложении. Да, «плоский» интерфейс открывается с неожиданной стороны продуманностью графических решений.
В «Календаре» можно перемещаться от даты к дате при помощи «свайпинга». В альбомной (ландшафтной) развертке экрана вы видите всю неделю.
«Свайпнув» снизу вверх, вы получаете доступ к управлению рядом функций, в том числе Wi-Fi, переключением в режим полета и яркостью.
Новый интерфейс приложения камеры включает в себя встроенные фильтры и «свайпинг» между элементами управления фото и видео. Фотографии могут быть сгруппированы по времени создания и географическому признаку. Обмениваться снятыми видеороликами теперь можно с помощью iCloud Photo Sharing.
iOS 7 поддерживается iPhone 4, iPhone 4S, iPhone 5, iPad 2, iPad 3, iPad 4, iPad mini и iPod touch пятого поколения. Обладатели устройств, которые были выпущены раньше, увы, не смогут насладиться новой мобильной платформой Apple.
Siri заговорила мужским голосом

Эдди Кью показал посетителям открытия WWDC 2013 Siri. Трудно сказать, в каком роде теперь можно о ней (о нем?) говорить. Ведь пользователь может выбрать мужской голос Siri. Добавлена поддержка французского и немецкого. Что же касается других языков, то они «появятся со временем».
По просьбе пользователя Siri может воспроизводить голосовую почту, включать Bluetooth и увеличивать яркость (вероятно, уменьшать ее она тоже умеет). Теперь она интегрирована с «Твиттером», «Википедией» и Bing.
Siri постепенно превращают в помощницу автомобилиста. Ее учат звонить по просьбе водителя, показывать направление, воспроизводить заказанную музыку и читать пришедшие сообщения. Эдди Кью полагает, что у Siri блестящее автомобильное будущее. Уже в 2014 году голосовая помощница станет совместима с машинами шестнадцати производителей.
Магазин приложений App Store
В App Store появилась возможность посмотреть список приложений, которые популярны «поблизости от вас». Трудно сказать, насколько широко это понятие «поблизости». Идет ли речь о городе или о довольно большом регионе? Отныне App Store обновляет все ваши приложения автоматически.
Музыкальный плеер
Посмотрим на обновленный музыкальный плеер. Выберите исполнителя и вы увидите все его песни, имеющиеся в вашей коллекции, как на самом устройстве, так и в облачном хранилище. В альбомном (ландшафтном) режиме вы увидите все имеющиеся у вас альбомы в виде квадратных значком. Выбрав один из них, вы можете начать его воспроизведение.
iTunes Radio

Новый сервис это новый способ слушать музыку. Он встроен непосредственно в музыкальное приложение. Можно переключаться между станциями и даже искать ту станцию, которая в настоящее время воспроизводит песни вашей любимой группы. Понравившуюся композицию можно купить.
Сервис бесплатен, но он показывает рекламные баннеры. Подписчики iTunes Match могут наслаждаться музыкой без рекламы. iTunes Radio начинает работать в Соединенных Штатах, а в других странах появится лишь «со временем».]]></text>
</doc>
