<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/itogi-prezentacii-apple-novye-macbook-pro-mac-pro-i-ipad.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Итоги презентации Apple: новые MacBook Pro, Mac Pro и iPad]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Apple]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[iPad]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[iPad Air]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Презентации]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На ежегодном мероприятии, проходящем по традиции в центре Йерба Буэна, что в Сан-Франциско, компания Apple представила свои новые продукты. В прошлом месяце мы видели новые смартфоны iPhone 5с и iPhone 5s, а в этом — пришло время для тяжелой артиллерии, — обновленных ноутбуков MacBook Pro, обновленных планшетов iPad и совершенно новой рабочей десктопной станции Mac Pro.


По традиции в начале своего мероприятия на сцене появился Тим Кук и похвастался той работой, которую компания проделала за отчетный период. Рассказ Тим начал с цифр продаж новых iPhone, указав, что за первые выходные компания реализовала более 9 миллионов смартфонов. Следом рассказали о том, что оба устройства поставляются на базе новой мобильной операционной системы iOS 7, которая, к слову, в настоящий момент уже установлена на 64 % ото всех мобильных устройств, выпускающихся под «яблочным» брендом, особо указав на то, что за первые пять дней с момента релиза обновление установили более 200 миллионов человек. Далее рассказали о том, что пользовательская база iTunes Radio составляет уже более 20 миллионов человек. Люди прослушали уже более 1 миллиарда различных музыкальных композиций, и это только начало.
Радость руководителя компании Apple вызвала и информация о том, что в настоящий момент в онлайн-магазине App Store находятся уже более 1 миллиона различных приложений, при этом цифра загрузок приложений составляет уже более 60 миллиардов. Кроме того было отмечено, что благодаря App Store разработчики приложений в общей сложности уже заработали 13 миллиардов долларов.
После разговора о цифрах и продажах разговор перевели на новую десктопную версию операционной системы OS X Mavericks, с радостью объявив о том, что она станет доступна для владельцев «мак буков», «аймаков» и владельцев Mac Pro уже сегодня и при этом абсолютно бесплатно.
Разговор о новой операционной системе плавно перевели на обновленные 13-дюймовые и 15-дюймовые модели ноутбуков MacBook Pro с дисплеями Retina. Обе модели стали легче и тоньше.
И старшая, и младшая модели работают на базе новейших процессоров Intel Core 4-го поколения (Haswell). В случае 13-дюймовой модели, базовая конфигурация предлагает двухъядерный процессор Intel Core i5 с частотой 2,4 ГГц с интегрированным графическим ядром Iris Pro, 4 ГБ оперативной памяти, твердотельный накопитель объемом 128 ГБ. Цену на 13-дюймовую модель снизили на 200 долларов. Теперь 13-дюймовый MacBook Pro стоит от 1299 долларов (вместо 1499 за старую модель). 15-дюймовая модель в свою очередь построена на базе четырехъядерного процессора Intel Core i7 (Haswell) с частотой 2,0 ГГц. Обновленная модель предлагает от 8 ГБ оперативной памяти и твердотельный накопитель объемом от 256 ГБ. Помимо этого 15-дюймовый Pro предлагает опцию в виде дискретной графической карты NVIDIA GeForce 750M.
Следует также отметить, что батарея 13-дюймовой версии предлагает до 9 часов автономной работы, а 15-дюймовой немногим меньше — до 8 часов. Лэптопы оснащены PCIe Flash, 802.11ac (скорость увеличена в 3 раза) и разъемами Thunderbolt 2.
Вскоре после этого, выступающий на сцене Фил Шиллер еще рассказал о совершенно новой десктопной станции Mac Pro, чей релиз должен состояться в декабре этого года. Напомним, что Mac Pro предложит 6-, 8- и 12-ядерные процессоры Intel Xeon E5 с объемом кэша 3-го уровня до 30 МБ и поддержкой 40 линий PCI Express 3-го поколения, до 64 ГБ оперативной памяти стандарта DDR3 ECC 1866 МГЦ, а также две профессиональные графические карты AMD Radeon Fire Pro, предлагающие до 4096 потоковых процессоров, двойную шину 384-бит, до 12 ГБ видеопамяти стандарта GDDR5 с пропускной способностью до 528 ГБ/с и общей производительностью 7 терафлопс.
Кроме того, новый Mac Pro использует новый контроллер памяти PCI объемом до 1 ТБ, предлагающий скорость чтения до 1,2 ГБ/с, а записи — до 1,0 ГБ/с; четыре порта USB 3.0, один HDMI, целых шесть портов Thunderbolt 2, поддержку Bluetooth 4 и Wi-Fi 802.11 ac. Новый Mac Pro поддерживает вывод изображения видеоформата 4K и позволяет подключать через разъем HDMI 1.4 телевизоры с поддержкой данного разрешения.
Стоимость конфигурации Mac Pro на базе четырехъядерного процессора Intel Xeon с частотой 3,7 ГГц, оснащенного 12 ГБ оперативной памяти, двойной графикой FirePro D300 (по 2 ГБ видеопамяти на каждую) и твердотельным накопителем объемом 256 ГБ начинается с 2999 долларов.
О новых iPad Air и mini можно почитать в нашей предыдущей статье.]]></text>
</doc>
