<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/legendarnyj-kompyuter-apple-ii-poluchil-obnovlenie-vpervye-s-1993-goda.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Легендарный компьютер Apple II получил обновление впервые с 1993 года]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Apple]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Обновления]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Операционные системы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания Apple известна своей лояльностью к пользователям старых моделей своих устройств и поддерживает их так долго, как только может. Тем не менее старые модели рано или поздно уходят на заслуженный покой и остаются лишь в сердцах фанатов и на полках коллекционеров. Однако находятся энтузиасты, которые любят «поковыряться» в старых девайсах и добавить им новые функции.
Компьютер Apple II — это первый компьютер, который компания из Купертино поставила на серийное производство (тогда корпорация еще носила название Apple Computer). Apple II являлся продолжением линейки Apple I, никогда не производившегося в больших количествах и первые партии которого Стив Джобс и другие сооснователи компании собирали у себя в гараже, что хорошо показано в фильме «Пираты силиконовой долины» (правильнее, конечно, «Пираты кремниевой долины», но в народе такое некорректное название перевода уже устоялось).
Продолжая разговор об Apple II: компьютер впервые был показан публике в 1977 году на выставке West Coast Computer Fair и стал одним из наиболее коммерчески успешных персональных компьютеров своего времени. Производились компьютеры Apple II вплоть до начала 90-х годов, а операционная система устройства последний раз обновлялась в 1993 году.
И вот в году 2016 программист-энтузиаст Джон Брукс выпустил обновление операционной системы для старичка Apple II. Апдейт операционной системы был выпущен в честь тридцатилетнего юбилея модификации Apple II — Apple IIGS, которая была одной из самых популярных на рынке в свое время. Но несмотря на это, как уверяет Джон, обновление поддерживает абсолютно всю линейку компьютеров Apple II. Обновленную версию господин Брукс назвал ProDOS 2.4, в которой полностью обновилась функциональность устройства, была добавлена поддержка USB-интерфейсов с возможностью подключения практически любых USB-устройств, а также внедрен интерпретатор языка BASIC.
Кроме того, если у вас по каким-то причинам дома отсутствует Apple II, вы тоже можете ознакомится с обновленной операционной системой благодаря выложенному в Сеть эмулятору.]]></text>
</doc>
