<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/apple-planiruet-vypustit-byudzhetnyj-macbook.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Apple планирует выпустить бюджетный MacBook]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Apple]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[MacBook]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ноутбуки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На протяжении последних лет Apple активно обновляла свой флагманский ноутбук MacBook Pro, позабыв о линейке Air. Однако, согласно последним сообщениям, в текущем году яблочная компания может, наконец, вернуться к производству миниатюрных ноутбуков. Более того, новые ноутбуки, которые придут на смену MacBook Air, будут относиться к так называемому бюджетному сегменту и будут стоить гораздо дешевле нынешней Pro-версии.
О новой разработке купертиновцев пишет издание Inverse со ссылкой на General Interface Solutions. Последняя выпускает комплектующие для MacBook с конца 2017 года, и сейчас компания получила заказ на жидкокристаллические экраны «для нового 12-дюймового MacBook бюджетного сегмента». Сообщается, что новый MacBook поступит в продажу во второй половине 2018 года. Учитывая то, что стоимость MacBook Air составляет порядка 1200 долларов США, стоимость нового ноутбука не должна превышать эту сумму.
При этом Apple может и вовсе отказаться от дальнейшего производства MacBook Air в пользу нового продукта, так как еще в 2015 году купертиновцы выпустили 12-дюймовый MacBook нового образца, предназначенный для тех, кому ноутбук требуется лишь для выполнения повседневных задач и кому не нужна мощность профессиональной серии. Кроме того, как сообщают инсайдеры, новый MacBook также может помочь Apple решить проблемы, возникшие с новой клавиатурой, которая из-за нового механизма и крайне тонкого корпуса засорялась пылью, что приводило к поломкам техники. Насчет исправления другой «больной» темы в виде отсутствия дополнительных разъемов и наличия лишь портов USB-C ничего не сообщается.]]></text>
</doc>
