<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/gadgets/50-milliardov-dollarov-za-kvartal-apple-prodolzhaet-kupatsya-v-dengax.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[50 миллиардов долларов за квартал: Apple продолжает купаться в деньгах]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Apple]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Продажи]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Финансовые результаты]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Корпорация Apple опубликовала очередной квартальный отчёт о своих доходах, который демонстрирует уверенный рост прибыли практически по всем фронтам деятельности. Шутка ли, заработать за три месяца 49,6 миллиарда долларов, из которых 10,7 миллиарда – это чистая прибыль компании. Как же обстоит ситуация с продажами компьютеров и других гаджетов Apple? Давайте взглянем на официальные цифры.
Сначала взглянем на iPhone. За последние три месяца его продажи выросли на 35% по сравнению с прошлым годом. Смартфоном обзавелись 47,5 миллиона человек по всему миру. С iPad ситуация немного скромнее – было реализовано 10,9 миллиона штук, что меньше 13,3 миллиона, проданных за этот же период в прошлом году.
Зато продажи компьютеров семейства Mac в этом году подросли с 4,4 миллиона до 4,8 миллиона. Сервисы компании, такие как iTunes и App Store, принесли Apple 5 миллиардов выручки. Серьёзные деньги, согласитесь? Прибыль компании на очень важном для неё китайском рынке выросла на 112%, а общемировые продажи увеличились на 33%.
Пока компания не опубликовала точной информации по продажам умных часов Apple Watch. Часы входят в категорию «Другое», куда также относятся iPod, Apple TV и другие устройства компании. Мы знаем только, что это самое «Другое» принесло корпорации 2,64 миллиарда долларов, что больше 1,76 миллиарда, заработанных за этот же период годом ранее.]]></text>
</doc>
