<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/7-bezumnyx-moddingov-staryx-mac.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[7 безумных моддингов старых Mac]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Apple]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Mac mini]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[MacBook]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Моддинг]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Фанаты Apple отличаются невероятным энтузиазмом. Они не в силах расстаться даже с вышедшей из строя техникой. Из вещей, которые другие люди обычно выбрасывают на свалку, служители культа Mac делают, как они считают, красивые и полезные вещи. Ниже список семи устройств, собранных из бесхозных комплектующих частей компьютеров Apple. Возможно, они натолкнут вас на некоторые идеи о том, как вдохнуть в свой старый персональный компьютер новую жизнь.
Пользователь социального новостного сайта Reddit, известный под ником 100uf, превратил корпус своего старого Mac в барбекюшницу. Как видите, это приспособление работает.
В этом году выставка One Motorcycle Show запомнилась мотоциклом, частично собранным из железа Mac. В модели использован корпус, блок питания, USB и аудиоджек от компьютера.
Умелец Джейк Харрис сделал бизнес на переоборудовании старых Mac в красочные аквариумы.
На сайте ремесленников Etsy, где выставляются вещи, сделанные своими руками, можно найти настольную лампу из деталей для Mac. Автор поделки просит за нее 99 долларов.
Другой пользователь Etsy, Аллан Янг, собрал винтажные маятниковые часы из старой компьютерной мыши с клавиатурой.
Малазийские моддеры Mac использовали компоненты бесхозных Apple-устройств для создания Mac Mini в картонной коробке.
Поистине безумный моддинг – почтовый ящик из старого Macintosh.
А вы уже придумали, что сделать со своим старым компьютером?]]></text>
</doc>
