<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/antikvarnyj-apple-1-ushel-s-molotka-za-rekordnuyu-summu.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Антикварный Apple-1 ушел с молотка за рекордную сумму]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Apple]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Аукцион]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Стоимость акций Apple и удовлетворенность iPhone среди пользователей смартфонов падает, раритетные компьютеры компании продолжают продаваться по рекордной цене. Рабочий Apple-1, выпущенный в 1976 году, в субботу был продан с аукциона в Германии за рекордные 671 400 долларов, включая налоги.
О сделке в интервью американской газете The New York Times рассказал владелец Auction Team Breker Уве Брекер. Данная сумма является рекордом для первого компьютера Apple. В ноябре прошлого года идентичный Apple-1 был продан за 640 000 долларов на том же аукционе в немецком городе Кельн. Предыдущий рекорд был установлен в стенах аукционного дома Сотбис в Нью-Йорке — 374 500 долларов за персональный компьютер с богатой историей.
Высокая стоимость древних вычислительных машин объясняется не только исторической ценностью вещи, но также мистикой, которой окутана жизнь Apple и ее основателей. Говорят, что проданная на аукционе модель, была собрана руками Стива Джобса и Стива Возняка в семейном гараже Джобсов. Компьютер с небольшими возможностями изначально продавался по цене 666 долларов (сегодня это порядка 2700 долларов). Всего в гараже было собрано 200 компьютеров Apple-1. На сегодняшний день доступных рабочих экземпляров осталось всего шесть.
«Стоимость сделки подтверждает ценность Apple-1», — считает господин Брекер.
По словам аукциониста, покупателем раритетной машины стал крупный предприниматель с Дальнего Востока, пожелавший остаться инкогнито.]]></text>
</doc>
