<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/apple-obnovila-leptopy-macbook-pro-i-macbook-air.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Apple обновила лэптопы MacBook Pro и MacBook Air]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В ходе конференции разработчиков Worldwide Developers Conference 2012, которая традиционно открылась в выставочном центре Moscone в Сан-Франциско, компания Apple представила новое поколение ноутбуков MacBook Pro и MacBook Air. Об основных улучшениях рассказывал вице-президент Apple по маркетингу Фил Шиллер (Phil Schiller).
Новое поколение ультрабуков Apple MacBook Air основано на базе процессоров Intel Ivy Bridge (вплоть до 2-ГГц двухъядерного Core i7), оснащено двумя портами USB 3.0 и веб-камерами FaceTime HD с функцией записи видео разрешением 720p. Они также получили до 8 ГБ оперативной памяти и до 512 ГБ встроенной памяти типа флэш.
В базовой комплектации 11-дюймовые модели macbook air 2012 могут похвастать разрешением дисплея 1366 х 768 точек. Они оснащены двухъядерными центральными процессорами Intel Core i5, работающими на частоте 1,7 ГГц, 4 ГБ ОЗУ и встроенным GPU Intel HD Graphics 4000. Подсистема хранения представлена твердотельным накопителем объемом 64 или 128 ГБ, а время автономной работы, по данным производителя, составляет до 5 часов. Стоимость лэптопов Apple MacBook Air приведенных на изображении выше составляет 999 и 1099 долларов соответственно.
Модификации MacBook Air с диагональю дисплея 13 дюймов отличаются разрешением 1440 х 900 точек и процессорами Intel Core i5. Работающими на частоте 1,8 ГГц. На выбор пользователю предложены две 13-дюймовые модификации с твердотельными накопителями объемом 128 и 256 ГБ и ценовыми ярлыками 1199 и 1499 долларов соответственно.
Лэптопы Apple MacBook Pro также были обновлены процессорами Intel Core третьего поколения (Ivy Bridge), получили порты USB 3.0, а 15-дюймовая модель даже обзавелась дискретной видеокартой NVIDIA GeForce GT 650M.
В базовой комплектации 13-дюймовая модель MacBook Pro может похвастать разрешением 1280 х 800 точек, 4 ГБ оперативной памяти, двухъядерным процессором Core i5, работающим на частоте 2,5 ГГц, встроенным GPU Intel HD Graphics 4000, жестким диском объемом 500 ГБ и батареей, заряда которой хватает на 7 часов автономной работы устройства. Стоимость – 1199 долларов.
Выложив из кошелька 1499 долларов, пользователи получат более мощную 13-дюймовую модель с двухъядерным процессором Core i7, работающим на частоте 2,9 ГГц, встроенным GPU Intel HD Graphics 4000, 8 ГБ оперативной памяти и жестким диском объемом 750 ГБ.
Модификации ноутбука Apple MacBook Pro с диагональю 15-дюймов могут похвастать разрешением 1440 х 900 точек и CPU Core i7, работающими с частотой 2,3 и 2,6 ГГц соответственно. Более мощная модификация получит дискретную видеокарту NVIDIA GeForce GT 650M с 1 ГБ памяти, 8 ГБ ОЗУ, жесткий диск объемом 750 ГБ и ценник 2199 долларов. В то время как 15-дюймовый MacBook Pro в базовой комплектации оснащен 4 ГБ ОЗУ, видеокартой NVIDIA GeForce GT 650M с 512 МБ видеопамяти, и жестким диском меньшего объема – 500 ГБ. Стоимость – 1799 долларов.
Источник: Еngadget.com и Theverge.com]]></text>
</doc>
