<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/microsoft-zamedlila-vse-fleshki-v-windows-10-kak-ix-snova-uskorit.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Microsoft замедлила все флешки в Windows 10. Как их снова ускорить?]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Windows]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Windows 10]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Компьютеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Флешки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На днях Microsoft официально объявила, что пользователи Windows 10 могут спокойно извлекать внешние накопители без предварительного нажатия кнопки «безопасное извлечение». Новая функция появилась еще в конце прошлого года (обновление 1809), однако известно о нем стало только сейчас. После обновления она активируется по умолчанию, правда в компании не говорят, что функция «замедляет» работу флешек ради удобства использования. Появляется логичный вопрос: а как ее ускорить?
Почему флешка работает медленно
В режиме удаления без использования безопасного извлечения операционная система не использует процедуру кэширования. Другими словами, информация не помещается во временное хранилище для того, чтобы впоследствии она была оперативно запрошена снова. Поэтому данное изменение ведет к снижению скорости записи информации на флешки, внешние жесткие диски и так далее.
Как ускорить флешку
Благо в Microsoft не забыли про своих пользователей и оставили возможность переключения режима работы с носителями на производительный. Единственный минус — сделать это без инструкции непросто, да и активировать режим оптимальной производительности придется для КАЖДОГО внешнего устройства в отдельности. Да, для каждой флешки, каждого диска.
Чтобы ускорить работу флешки, после ее подключения к компьютеру запустите «Диспетчер устройств». Там найдите подраздел «Дисковые устройства», определите название подключенного носителя и кликните правой кнопкой мыши. В появившемся меню выберите «Свойства».
Затем нужно переключиться на вкладку «Политика», где выбрать предпочтительный режим (оптимальная производительность) и нажать «ОК».
Конечно, вы вольны сами выбирать, что для вас важнее — высокая производительность или быстрое извлечение флешки. Кстати, пользуетесь «безопасным извлечением»? Напишите в комментариях и в нашем Telegram-чате.]]></text>
</doc>
