<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/gadgets/itogi-prezentacii-apple-ios-13-ipados-macpro-i-mnogoe-drugoe.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Итоги презентации Apple: iOS 13, iPadOS, MacPro и многое другое]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Apple]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Презентации]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В калифорнийском Сан-Хосе завершилось самое главное ежегодное событие для поклонников компании Apple — WWDC 2019. На нем компания представила свои новинки в сфере программного обеспечения, а также новый долгожданный компьютер Mac Pro, которому пользователи Сети уже успели дать забавное прозвище — «терка для овощей». И есть за что. Внешний вид новинки похож на классический форм-фактор настольного ПК, но с дизайнерским решением, которое делает его похожим на кухонную терку на колесиках. Но обо всем по порядку.
Анонс tvOS 13
Презентацию компания начала с анонса обновления операционной системы для фирменной телевизионной приставки Apple TV. Ее главные «фишки» следующие:
Теперь Apple TV будет поддерживать несколько пользователей. Для каждого члена семьи, система будет создавать уникальные подборки контента. Это поможет сделать приставку Apple более персонализированной;
Устройство теперь поддерживает геймпады от игровых консолей Microsoft Xbox One и Sony PlayStation 4. Вероятно, в будущем мы можем рассчитывать на появление новых игровых релизов на Apple TV;
Скорее всего такие нововведения связаны с активным развитием сервисом Apple Arcade, релиз которого нам пообещали на осень этого года.
Анонс watchOS 6
На WWDC 2019 Apple показала новую операционную систему WatchOS 6 для своих «умнымх» часов Apple Watch. Особенности:
В новую версию ОС для часов добавили отдельный App Store, кучу свежих циферблатов и классические приложения с iPhone: калькулятор, диктофон, плеер для аудиокниг и прочее;
Теперь Apple Watch могут постоянно анализировать активность своего хозяина и сравнивать ее с другими периодами. Анализ физической активности позволит выяснить, снизилась ли она за последнее время или, наоборот, увеличилась. На основе это пользователю будут предоставляться советы, например, больше гулять в конце недели или реже сидеть;
В WatchOS 6 добавлена поддержка функции постоянного прослушивания окружения пользователя. Apple Watch будут отслеживать громкие звуки (например, музыку) и предупреждать об опасности для слуха.
iOS 13
Помимо новой операционной системы для смарт-часов Apple Watch, компания представила iOS 13. В ней основной акцент сделан на оптимизацию и скорость. Основные особенности:
Разблокировка через Face ID станет на 30% быстрее;
Проведена работа над оптимизацией приложений. Теперь они будут занимать на 50 процентов меньше места, а их обновления – на 60 процентов. Запуск приложений ускорится в два раза;
iOS 13 предлагает долгожданную темную тему. Весь интерфейс и стандартные приложения становятся темными при включении режима Dark Mode. Благодаря этому все iPhone с OLED-экранами отныне будут меньше расходовать заряд аккумулятора;
В цифровую клавиатуру добавили поддержку набора «свайпами»;
Доработали стандартные приложения «Напоминания» и «Карты». В первом появилось автоматическое заполнение времени, даты и местоположения созданной задачи, во второе добавили поддержку панорамных снимков наподобие Google Street View. Правда, последнее работает пока только в США;
Еще одно нововведение — авторизация в приложениях и вебе с помощью Apple ID, в ходе которой пользователь может скрывать свой реальный электронный адрес. Это станет своего рода заменой «Войти с Google» или «Войти с Facebook»;
Цифровой помощник Siri получила обновленные «Команды», более естественный голос и возможность распознавать голоса разных членов семьи (через колонку HomePod). Кроме того, она сможет зачитывать входящие сообщения и передавать ответ пользователя;
При отправке фотографии через AirDrop система автоматически распознает людей на снимках и предлагает передать снимок на их айфоны, находящиеся рядом. В целом увеличили возможности редактирования фото и видео;
Появилась функция «расшаривания», которая приглянется любителям слушать одну и ту же музыку. В режиме реального времени можно стримить музыку со своего iPhone на AirPods человека, находящегося рядом (разумеется, с его согласия). Для этого нужно всего лишь поднести телефоны друг к другу. Фотографии будут группироваться по событиям согласно контенту. Например, в день рождения того или иного члена семьи можно будет посмотреть снимки со всех предыдущих аналогичных событий.
Анонс iPad OS
Планшет Apple получил собственную операционную систему iPad OS. Ее особенности:
Более мелкий интерфейс. Теперь он стал ближе к тому, что видят на экране пользователи MacBook;
Сокращена задержка Apple Pencil при рисовании с 20 миллисекунд до 9 миллисекунд;
Возможность закрепления виджетов прямо на рабочем столе;
Функция быстрого копирования и вставки с помощью трех пальцев. В случае ошибки можно быстро отменить;
Обновлен и улучшен многооконный режим;
Браузер Safari теперь работает как полноценная настольная версия. Имеет поддержку горячих клавиш и менеджер загрузки.
Более подробно о том, какие iPhone и iPad поддерживают iOS 13 и iPad OS можно почитать у наших коллег на сайте AppleInsider.ru
Новая MacOS 10.15 Catalina
Появилась технология Catalyst, позволяющая разработчикам портировать приложения с iPad для работы на компьютерах с MacOS;
iTunes «разбито» на три приложения: Apple Music, Apple TV и Подкасты. В приложении подкастов появился поиск по тексту (машинное обучение распознает речь ведущих);
Теперь iPad можно использовать в качестве второго монитора или графического планшета для Mac. Во втором случае управлять приложениями MacOS получится с помощью стилуса Apple Pencil;
Поддержка HDR 10, Dolby Vision и Dolby Atmos.
Управлять MacOS (и iOS) теперь можно с помощью голосового управления. Функция будет особенно необходима людям с ограниченными возможностями. С помощью голоса можно будет управлять работой системы (скроллить, открывать и закрывать приложения) или, например, отправлять сообщения;
Приложения Find My Friends и Find My iPhone объединены в одно приложение Find My. С его помощью потерянное устройство можно будет найти даже если оно выключено. Также в MacOS добавлена поддержка удаленной блокировки компьютера на случай кражи.
Apple представила новый Mac Pro
Изюминкой презентации стал долгожданный обновленный компьютер Mac Pro, который, как оказалось, обладает довольно специфическим дизайном, за что получил прозвище «терки на колесиках». Помимо необычного внешнего вида его особенностями являются:
В качестве центрального процессора используется 28-ядерный Intel Xeon (в топовой конфигурации);
Поддержка оперативной памяти объемом до 1,5 ТБ (12 шестиканальных DIMM-слотов);
Новая карта Afterburner для редактирования видео. Способна обрабатывать до 6 миллиардов пикселей в секунду. Одновременно способна вести обработку трех стримов в разрешении 8K или 12 в разрешении 4K;
Предлагается поддержка конфигурации из двух видеокарт AMD Radeon Pro Vega 2 или двух Radeon Pro Vega 2 Duo, что в итоге даст 128 ГБ видеопамяти формата HBM2 и «самую мощную видеосистему в мире», как указывает компания;
Все добро, генерируемое такой системой, предлагается выводить на 32-дюймовый дисплей Pro Display XDR, оснащенный 10-битнойматерицей, поддержкой HDR, антибликовым покрытием. Родное разрешение Retina-экрана составляет 6K (6016 x 3384 пикселей);
В числе прочего: 2 USB-C / Thunderbolt 3, два USB-A, 8 портов PCI и – внимание – 3,5-мм разъем для подключения наушников!
Базовая конфигурация нового Mac Pro, предлагающая 8-ядерный процессор Intel Xeon, 32 ГБ оперативной памяти, SSD-накопитель объемом 256 ГБ и видеокарту Radeon Pro 580X обойдется покупателю в 5999 американских президентов. Еще от 4999 долларов попросят за Pro Display XDR. В продаже их можно будет встретить, начиная с осени этого года.
Мы попросили прокомментировать итоги презентации Apple и представленные ею новинки основателя сайта Hi-News.ru Михаила Королёва, а также главного редактора сайта Рената Гришина.
«На удивление, очень интересная презентация. Несмотря на то, что Apple обычно не показывает суперинтересных продуктов в июне, в этот раз нам показали MacPro и новый монитор. Конечно, эти вещи будут не по карману рядовому пользователю, но то, как Apple умеет делать ТОП вещи — будоражит. iPad решили дать новую жизнь, наделив собственной операционной системой – круто, может это спасет эту нишу. Самое крутое, что я увидел на презентации, это, как не удивительно, внимание Apple к людям с ограниченными возможностями. Прикованный к инвалидному креслу человек общался голосом с iMac без проблем. С одной стороны, это похоже на научную-фантастику, с другой — не может не восхищать, то что компания Apple думает о таких людях. То, что не понравилось: совершенно непонятно, зачем Apple тянет за уши AR-VR темы, которые выглядят совершенно невнятно и непрезентабельно. Ими явно не пользуются в таком виде, как нам это демонстрируют», — Михаил Королёв, основатель сайта Hi-News.ru
Наш главный редактор отметил следующее:
«Презентация оказалась насыщенной, но программных новинок было не так много, как многие ожидали. Новые iOS и MacOS получили, скорее, косметические улучшения, чем кардинальные изменения. Впрочем, возможно, оно и к лучшему. Новые MacPro порадовали больше всего. Самые мощные компьютеры на сегодняшний день могут похвастаться меньшей ценой, чем аналогичные конкуренты. Кажется, проходит эра, когда Apple — «это всегда очень дорого». Очевидно, что нас ожидает очень насыщенное окончание лета и начало осени, когда компания запустит свои новые сервисы и обновит текущую линейку iPhone с новой iOS 13 на борту»
Как обычно, обсудить новость можно в нашем Telegram-чате.]]></text>
</doc>
