<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/zenbook-3-asus-predstavila-ocherednogo-ubijcu-macbook.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ZenBook 3: Asus представила очередного «убийцу MacBook»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Asus]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[MacBook]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ультрабуки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Лавры Apple не дают спокойно спать другим крупным производителям компьютеров. Особенно остро это ощущается во время презентации их новых продуктов. Никто даже не сомневается, что новинку обязательно сравнят с товарами производства Apple. Компания Asus представила журналистам свой новый ультрабук ZenBook 3, который, согласно предоставленной производителем информации, «уделывает» MacBook последней модели по всем статьям.
Итак, что же собой представляет ZenBook 3? Это устройство толщиной всего 11,9 миллиметра (в самом толстом месте корпуса, разумеется), именно поэтому в данный момент данный ультрабук имеет право носить звание «самого тонкого». Для сравнения: MacBook Air имеет толщину 17 миллиметров, а самый последний MacBook – 13,1 миллиметра. Уменьшение толщины на 9% инженеры Asus считают серьёзным достижением. Впрочем, на этом впечатляющие стороны нового продукта не заканчиваются.
Ультрабук обладает самым высоким показателем соотношения размера экрана относительно корпуса – целых 82%. Диагональ дисплея составляет 12,5 дюйма, при этом матрица защищена от внешних воздействий при помощи Gorilla Glass 4. Ноутбук также обладает полноразмерной клавиатурой, стеклянным тачпадом и даже считывателем отпечатков пальцев. Поставляться ZenBook 3 будет в трёх цветовых решениях: «Королевский синий», «Кварцевый серый» и «Розовое золото».
Что касается внутренностей нового компьютера, то здесь всё весьма неплохо. Сердцем ультрабука стал процессор Intel Core i7. Объём оперативной памяти составляет 16 ГБ, а в качестве накопителя выступает SSD объёмом 512 ГБ или 1 ТБ. Корпус снабжён портами Thunderbolt 3 и USB-C. Ультрабук способен проработать на одном заряде до 9 часов, а в качестве охлаждающей системы выступает тончайший в мире вентилятор, толщиной всего 3 миллиметра. За модель с накопителем на 512 ГБ покупателям придётся раскошелиться на 1499 долларов, а вторая, терабайтная, обойдётся им в 1999 долларов. В продажу ZenBook 3 поступит в третьем квартале текущего года.]]></text>
</doc>
