<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/gadgets/xiaomi-predstavila-klon-macbook-air-za-750-dollarov.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Xiaomi представила клон MacBook Air за 750 долларов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Apple]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[MacBook]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Xiaomi]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ноутбуки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Китайская компания Xiaomi (читается как «Сяоми»), начинавшая с создания кастомных прошивок для смартфонов на платформе Android, продолжает расширять сферы своего влияния на мировом рынке. Ранее китайские инженеры удивили всех, выпустив электробайк, а теперь решили напрямую конкурировать с американской корпорацией Apple, представив общественности, по сути, клон лэптопа MacBook Air. Правда, стоит этот клон заметно дешевле оригинала – 750 долларов.
Смартфонами Xiaomi сегодня никого не удивишь, да и планшетами тоже. Чего только не выпускает плодовитая китайская компания: и наушники, и зарядные устройства, и action-камеры, и многое, многое другое. Но до сегодняшнего дня в ассортименте этой продукции не было ни одного ноутбука. Теперь он есть. Встречайте – Mi Notebook Air. И сходство с продукцией Apple заключается не только в его названии, железная начинка лэптопа до боли напоминает то, к чему привыкли фанаты «яблочной продукции».
Full HD-экран с диагональю 13,3 дюйма, процессор i5-6200U с частотой 2,7 ГГц, 8 ГБ оперативной памяти, дискретный графический ускоритель GeForce 940MX, SSD-накопитель объёмом 256 ГБ и, что вполне ожидаемо, Windows 10 в качестве операционной системы. Xiaomi заостряет внимание потенциальных покупателей на том моменте, что Mi Notebook Air при той же диагонали экрана на 13% тоньше MacBook Air и на 11% меньше его в плане общего размера. Весит цельнометаллическая малютка немного больше лэптопа Apple — 1,28 килограмма, зато на одном заряде аккумулятора ноутбук способен работать до 9,5 часов кряду. Благодаря наличию разъёма USB Type-C, зарядить аккумулятор до отметки в 50% можно всего лишь за полчаса.
Полноразмерная клавиатура снабжена регулируемой подсветкой. Ноутбук также может похвастаться наличием HDMI-порта и двух разъёмов USB 3.0 для подключения дополнительной периферии. В качестве альтернативы вы сможете приобрести Mi Notebook Air с диагональю экрана 12,5 дюймов. При этом лэптоп будет работать до 11,5 часов на одном заряде. Его характеристики будут несколько проще: процессор Core M3, 4 ГБ оперативной памяти, интегрированное видео и SSD-накопитель на 128 ГБ. Обе модели ноутбуков будут представлены в двух цветах: золотом и серебряном. Старшая модель будет доступна по цене 750 долларов, а младшая – 525 долларов. Продажи начнутся 2 августа исключительно на территории Китая. Но мы-то с вами всё прекрасно понимаем…]]></text>
</doc>
