<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/technology/apple-planiruet-vypustit-klaviaturu-s-dinamicheski-menyayushhimisya-klavishami.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Apple планирует выпустить клавиатуру с динамически меняющимися клавишами]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Apple]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[MacBook]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клавиатуры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Электронная бумага]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Корпорация Apple не всегда сама «изобретает колесо». Иногда куда проще приобрести небольшую компанию с инновационной технологией или попросту выкупить у них право на использование технологии, развить идею и выкатить на рынок совершенно новый продукт под своим брендом. Похоже, так и случится с изобретением компании Sonder Design, инженерам которой пришло в голову создать клавиатуру с клавишами на основе электронных чернил. Вполне может быть, что в будущем мы с вами увидим в официальных магазинах Apple клавиатуры для «Маков» или даже ноутбуки с динамически меняющимися изображениями на клавишах.
Согласно сразу двум источникам, достоверности информации которых вполне можно доверять, корпорация Apple ведёт переговоры с компанией Sonder Design на вопрос использования их технологии «динамической клавиатуры» в своих целях. Меняющиеся «на лету» изображения на клавишах могут сильно изменить наше представление о клавиатуре. Нет, эта идея далеко не нова. Вспомнить хотя бы клавиатуру Optimus Maximus, созданную нашим соотечественником Артемием Лебедевым. Правда, в том случае каждая клавиша представляла собой полноценный цветной дисплей, из-за чего клавиатура стоила бешеных денег. А в случае с электронными чернилами цена устройства может получиться весьма привлекательной для конечного потребителя.
Чуть позднее Sonder Design официально подтвердили факт проведения переговоров, но отказались сообщить, чем именно эти переговоры завершились. Мы по-прежнему не знаем, имела ли место сделка между компаниями или же встреча закончилась «в ничью». В любом случае Sonder Design заключила контракты уже с тремя крупными производителями клавиатур, так что вскоре на рынке следует ожидать появление весьма нестандартных устройств. Но даже если Apple и удалось заключить сделку, не ждите появления яблочной техники с применением данной технологии ранее чем через 2-3 года. А то и дольше.]]></text>
</doc>
