<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/phone/stiv-balmer-microsoft-sovershila-bolshuyu-oshibku-investiruya-v-apple.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Стив Балмер: Microsoft совершила большую ошибку, инвестируя в Apple]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Apple]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Microsoft]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Стив Балмер]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Стив Балмер назвал безумным поступком оказание Microsoft финансовой помощи Apple, пребывающей на грани банкротства в 1997 году. Денежная инъекция в размере 150 миллионов долларов помогла купертиновцам встать на ноги и превзойти своих конкурентов, обеспечив Apple рыночное господство и титул самой дорогой компании в мире. Об этом рассказал бывший глава Microsoft в интервью Bloomberg TV.
Они проделали большую работу. Мы проделали большую работу. Если вспомнить 1997 год, когда вернулся Стив Джобс, они были на грани банкротства, мы инвестировали в Apple в рамках урегулирования иска. Мы, Microsoft, инвестировали в них, — заявил Балмер.
Можно сказать, что это был один из самых безумных поступков, когда-либо совершенных нами. Они взяли за основу большие инновации, наличные деньги и стали самой дорогой компанией в мире.
В 1997 году Apple и Microsoft достигли соглашения о перекрестном лицензировании патентов. Microsoft обещала обеспечить офисным пакетом компьютеры Mac в обмен на установку Internet Explorer в качестве браузера по умолчанию. В действительности же этот шаг делался для того, чтобы повысить конкурентоспособность Microsoft и защитить компанию от обвинений в монополизации рынка.
Инвестируя в Apple, Microsoft даже не подозревала, чем это может для нее обернуться. С появлением iPod, а затем iPhone и iPad рынок персональных компьютеров изменился навсегда.
Во время кризиса Apple стоила менее 3 миллиардов. Сейчас же ее капитализация превышает 700 миллиардов – почти втрое больше, чем показатель Microsoft.]]></text>
</doc>
