<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/stoimost-maksimalnoj-komplektacii-mac-pro-budet-sostavlyat-25-tysyach-dollarov.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Стоимость максимальной комплектации Mac Pro будет составлять 25 тысяч долларов]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Apple]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Если вы собираетесь в будущем приобрести новенькую рабочую станцию Mac Pro (ака «урна») от компании Apple, то вас скорее всего может заинтересовать информация о том, что максимально возможная комплектация этой чудо-машины может обойтись вам «всего лишь» в 25 тысяч долларов. Не верите? Давайте посчитаем.
Сперва отметим, что базовая комплектация Mac Pro будет предлагаться страждущим за 2999 долларов. Она включает четырехъядерный процессор Intel Xeon E5 с частотой 3,7 ГГц, 12 ГБ оперативной памяти, две графические карты AMD Radeon FirePro D300 (на каждую приходится по 2 ГБ видеопамяти) и твердотельный накопитель объемом 256 ГБ. Однако, как оказывается, это лишь самая малая часть средств, которую придется отвалить тем людям, которые хотят дотронуться до «совершенства». Ведь как известно, Apple собирается предложить владельцам Mac Pro возможность самостоятельно собрать комплектацию мечты, подобрав нужное количество памяти, объем SSD-накопителя, процессор и так далее. Давайте посчитаем, во сколько же обойдется вам эта мечта.
Канал UnboxTherapy видеохостинга YouTube решил провести небольшое расследование и выяснить стоимость топовых комплектующих, которые можно будет установить в новенький Mac Pro. Вначале было отмечено, что за основу была взята конфигурация рабочей станции на базе шестиядерного процессора Intel Xeon, которая будет предлагаться за 3999 долларов.
Начнем с процессора. 12-ядерный Intel Xeon E5 с частотой работы 2,7 ГГц обойдется вам в 2600 долларов. Отнимаем разницу стоимости 6-ядерного процессора (600 долларов) и получаем сумму в 2000 тысячи долларов, которую добавляем к начальному ценнику в 4000 тысячи долларов. Следующим идет графика. В спецификации указывается, что топовая версия Mac Pro предложит две графические карты AMD Radeon FirePro D700. Найти видеокарты с таким именем так и не удалось. Зато удалось найти графическую карту AMD FirePro W9000, которая имеет абсолютно идентичные технические характеристики, что и у D700 (маркетинг, такой маркетинг). Так вот стоимость одной только AMD FirePro W9000 составляет почти 3160 долларов. Но у нас таких видеокарт целых две и поэтому сумма только за процессор и графику составляет уже 12 320 долларов. 64 ГБ оперативной памяти обойдутся в дополнительные 800 долларов. Следом идет SSD-накопитель. Одним из лучших (и дорогих) на данный момент на рынке считается OWC Mercury Accelsior_E2 объемом 960 ГБ и стоимостью 1290 долларов. В общем и целом получается 14 410 долларов. Но вы же не будете работать за компьютером без монитора?
Суть в том, что новенький Mac Pro предлагает поддержку до шести мониторов Thunderbolt. Каждый из шести 27-дюймовых мониторов Apple Thunderbolt Display обойдется вам в 999 долларов за штуку, что добавит к общей стоимости 6 тысяч долларов. Но нам ведь нужна топовая комплектация, верно? И тут нам как раз удобно подворачивается возможность использования до трех мониторов с поддержкой разрешения 4K (3840 x 2160), о которой Apple сообщила в рамках своей презентации. Удачно, что у компании ASUS как раз такие имеются. Стоимость одного 31,5-дюймового дисплея ASUS PQ321Q составляет 3320 долларов. Нам нужны три, а это — почти 10 тысяч долларов.
Считаем: 14 410 + 10 000 = 24 410. Добавьте сюда еще стоимость периферии (мышка, клавиатура и другая мелочь) и получите 25 тысяч долларов. При этом стоит учесть, что стоимость комплектующих подобрана приблизительная. И в конечном счете финальная сумма может составлять даже больше 25 тысяч долларов.
Как отмечает UnboxTherapy, в мире обязательно найдется тот, кто будет подбирать точно такую же комплектацию за 25 тысяч долларов и купит ее в первый же день начала продаж Mac Pro в декабре этого года.
А ну-ка, признавайтесь, есть среди читателей желающие?]]></text>
</doc>
