<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/phone/wwdc-itogi-konferencii-wwdc-2016.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#WWDC | Итоги конференции WWDC 2016]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Apple]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Apple Watch]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[iOS]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[WWDC]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Презентации]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Каждый год все мы с нетерпением ждём конференции WWDC, в рамках которой руководители Apple рассказывают нам о новом программном обеспечении и инновационных разработках корпорации, способных сделать нашу жизнь гораздо комфортнее и проще. Но прежде всего эта конференция ориентирована на разработчиков софта для устройств под управлением iOS, Mac OS, watchOS и tvOS.
Тим Кук начал 27-ю ежегодную конференцию WWDC со слов скорби в адрес всех жертв трагедии, случившейся накануне в Орландо. Погибших почтили минутой молчания. После чего выступление CEO Apple вернулось в привычное русло. На сегодняшний день в Apple зарегистрировано более 13 миллионов разработчиков. Впечатляющее число. Самому молодому разработчику всего 9 лет, причём это девочка. App Store существует уже восемь лет, и сегодня количество доступных приложений перевалило за отметку в 2 000 000. Apple выплатила разработчикам более 50 миллиардов долларов. Ничего не скажешь – деньги огромные. Но хватит впечатляющих цифр и хвалебных од в адрес своей компании. Пора переходить к делу.
На сцену выходит Кевин Линч, который расскажет нам о watchOS 3.0. В сравнении с предыдущей версией 2.0 операционная система часов стала работать в семь раз быстрее. Приложения запускаются практически мгновенно. Нажав продолговатую клавишу на корпусе часов, пользователь получает быстрый доступ к своим любимым приложениям, которые пролистываются по экрану. Часы Apple Watch обзавелись своим центром управления, который вызывается свайпом снизу вверх, как и на остальных мобильных устройствах компании.
Система быстрого ответа на сообщения предложит вам различные варианты подходящих ответов. Если среди них нет того, который вам по душе, вы можете продиктовать свой вариант или просто написать его пальцем прямо на экране. Возможно это стало благодаря удивительной системе Scribble, которая распознаёт рукописный текст на огромной скорости. Пока доступна лишь поддержка английского и китайского языков.
Новый дизайн циферблата Activity отображает вашу активность в течение дня. На выбор предлагается три варианта его внешнего вида. Переключать циферблаты стало ещё проще – достаточно просто провести пальцем по экрану.
В ходе наглядной демонстрации нам показывают, насколько теперь всё стало удобно. Например, приложение Timer буквально одним нажатием запускает обратный отсчёт выбранной пользователем продолжительности. Такси также можно вызвать всего лишь нажатием одной кнопки в приложении Lyft. Здесь даже очень пьяным не ошибёшься.
Ещё одна интересная функция – кнопка SOS. Удерживая продолговатую клавишу на корпусе часов, вы можете вызвать службу спасения или отправить свои координаты и сообщение своим избранным контактам. При этом система работает как через сотовую связь вашего смартфона, так и напрямую с часов, если те подключены в этот момент к беспроводной сети Wi-Fi.
Activity обзавелась возможностью бросать вызов своим друзьям. Делитесь с ними своими достижениями в спорте, и пускай они попробуют побить ваши рекорды.
Теперь часы смогут отслеживать даже активность инвалидов-колясочников. Это стало возможно благодаря особым алгоритмам отслеживания движений их рук. Apple заботится о тактичности своих продуктов, поэтому вместо мотивирующего «Время оторваться от стула!» часы скажут колясочнику «Время покататься!».
Новое приложение Breathe позволит вам снять стресс. Оно было разработано совместно с профессиональными медиками и специалистами по йоге. Просто выберите сколько минут вы готовы потратить на дыхательные упражнения, и приложение неспешно будет руководить вашими вдохами и выдохами с помощью визуального интерфейса и едва ощутимых тактильных прикосновений к запястью.
Теперь о том, что получат разработчики с выходом третьей версии watchOS. Сторонние приложения получат поддержку платёжной системы Apple Pay. Они смогут получить полный доступ к фоновому сбору информации о сердцебиении пользователя, его физических нагрузках, также получить данные с гироскопа и акселерометра. Разработчики смогут более эффективно использовать спрайты и графику на часах Apple Watch, отслеживать нажатия цифровой коронки, использовать встроенный динамик часов, Game Center и CloudKit. Developer-версия прошивки доступна сразу после презентации. А все остальные смогут обновиться осенью совершенно бесплатно.
Теперь настал черёд tvOS. На сцену выпорхнул Эдди Кью. Сегодня Apple TV предлагает пользователям 1300 каналов и 6000 приложений.
Пульт дистанционного управления можно заменить при помощи приложения для iPhone. При этом встроенный в смартфон гироскоп можно использовать, чтобы играть в игры. Голосовой ассистент Siri тоже будет работать гораздо лучше. Она будет понимать контексты заданных ей вопросов и быстро искать нужный пользователю контент. При этом она даже может найти для вас любое видео на YouTube или передачи на конкретных каналах.
Apple также разработала систему Single Sign-On, которая позволит зарегистрироваться всего однажды, чтобы получить доступ ко всем популярным телеканалам и приложениям. Раньше приходилось регистрироваться в каждом по отдельности. А также вы сможете включить ночной режим, чтобы экран телевизора не резал вам глаза в темноте.
Бесплатное обновление на следующую версию tvOS будет доступно осенью. Разработчики, конечно, получат доступ к операционной системе в день презентации.
А теперь самое интересное. OS X. Крейг Федериги и его знаменитая синяя рубашка с мокрыми «зонами подмышек» уже тут как тут. Стационарная операционная система отныне будет называться macOS, чтобы гармонично смотреться на фоне iOS, watchOS и tvOS.
Новая версия macOS получит подзаголовок Sierra. И это вовсе не знаменитый разработчик культовых квестов. Первым нововведением станет «Авторазблокировка» компьютера с помощью ваших Apple Watch. Больше не придётся вводить длинные пароли. Просто откройте ноутбук, и если ваши часы у вас на руке – можно сразу начинать работать.
Новая фишка Universal Clipboard позволит использовать функции «копировать/вставить» параллельно на всех ваших устройствах Apple. Скопировали на iPhone, а затем вставили в текстовый редактор на своём MacBook.
Ваши документы из iCloud можно будет открывать где угодно, будь то ваш смартфон, стационарный компьютер или даже чужой компьютер в гостях. Старые файлы можно будет отправить в облако, чтобы освободить место на жёстком диске. Кроме того новая macOS будет автоматически подчищать ненужные файлы кеша и прочий мусор, чтобы не захламлять вашу жизнь этой «макулатурой».
Apple Pay теперь будет работать в Safari. Чтобы расплатиться, достаточно всего лишь воспользоваться аутентификацией Touch ID на своём смартфоне. Ведь тащить свой Mac в магазин довольно сложно.
Помимо добавления знаменитой функции «картинка в картинке», новая macOS, наконец-то, приняла в свои объятия голосового ассистента Siri. Siri умеет показывать вам файлы, с которыми вы работали на прошлой неделе, включать для вас музыку, искать фотографии, отправлять сообщения и многое, многое другое. Обновление на macOS Sierra будет доступно этой осенью совершенно бесплатно.
Пришёл черёд iOS 10. Разработчики решили сделать число 10 знаковым для этого релиза, поэтому в операционной системе будут десять ключевых нововведений. Первым станет изменение UX.
Первым под процесс трансформации попал экран блокировки. Теперь уведомления станут гораздо более информативными. А экран будет подсвечиваться не только после нажатия вами на кнопку Home или Power, но и просто когда вы приподняли экран к своему лицу. Так и кнопки проживут дольше, и телодвижений лишних нужно делать куда меньше. Приложения теперь открываются прямо на экране блокировки с помощью функции 3D Touch. А ещё теперь можно закреплять на этом экране свои виджеты. Ура.
Ассистента Siri сделали доступным для разработчиков приложений. Теперь он сможет взаимодействовать со сторонними приложениями, а не только с теми, которые выпускает Apple.
Siri получит доступ к клавиатуре. Она будет изучать то, что вы пишете, и адаптироваться под ваш стиль общения. Если вас спросят в сообщении, где вы находитесь, Siri автоматически предложит вам отправить человеку ваши координаты. Другими словами, теперь голосовой ассистент будет действительно тесно взаимодействовать с пользователем, а не отвечать «результатами поиска в Google» на любой ваш вопрос.
Приложение Photo отныне сможет распознавать не только лица людей на фотографиях, но ещё и различные объекты. Подверглась усовершенствованию и система сортировки снимков.
Приложение Maps может похвастаться совершенно новым дизайном. Надо сказать, что выглядит он действительно гораздо приятнее старого. Интерфейс станет куда более удобным, а на картах появится информация о дорожном трафике. Карты также адаптируют для CarPlay и сделают открытыми для разработчиков.
Apple Music. Сервисом платно пользуются 15 миллионов человек. Приложение станет более понятным и также обзаведётся новым дизайном, мы сможем видеть слова любимых песен и многое, многое другое.
Приложение News. Отныне пользователи смогут получать нотификации о «горячих новостях». Если я не ошибаюсь, это приложение у нас в стране до сих пор не доступно, что весьма печально. Я бы с удовольствием им пользовался.
HomeKit получит своё приложение для iOS. Не думаю, что в России многие являются обладателями «умных домов», но может быть кому-то это приложение пригодится в жизни. Вы сможете управлять с телефона вашими автоматическими шторами, приборами освещения, термостатами, дверными замками и другими приборами. Вы сможете даже прямо на экране телефона видеть картинку с камеры безопасности, если таковая установлена в вашей квартире.
Приложение Phone обзаведётся преобразованием голосовых сообщений в тексты. Также теперь вы сможете использовать VoIP буквально одним касанием.
В сообщения можно вставлять ссылки, которые будут парситься в реальном времени в изображения и видео. Примерно то же самое, что вы могли видеть в Telegram. А иконки эмодзи станут в три раза больше. Слова теперь можно автоматически заменять подходящими иконками.
Текстовые облачка обрели анимации, если вы хотите наорать на собеседника или сказать ему что-то нежное. Если же вы не хотите, чтобы кто-то на том конце увидел ваше сообщение, его можно буквально «завуалировать», превратив в размытые символы, которые проявятся только после того, как получатель проведёт по ним пальцем, отойдя от «любопытных глаз». То же самое можно сделать и с фотографиями. А ещё теперь можно вставлять анимированные фоны под сообщения.
Теперь можно писать сообщения от руки или рисовать картинки, как это было на Apple Watch.
В сообщениях появятся наборы стикеров. Лучше поздно, чем никогда.
Безопасность сильно подтянут. Никакого больше сбора данных о пользователях. Полное шифрование всего и вся.
Вот и вся iOS 10. Ждём осени. Бету я больше не поставлю ни за какие коврижки, так как работает она с каждым годом всё хуже и хуже.
Программировать со Swift теперь будет ещё проще. Начинающие программисты получат доступ к бесплатному приложению Swift Playgrounds, которое содержит в себе всё необходимое для обучения программированию. Программирование – это очень важный навык, считает Тим Кук. И с ним не поспоришь.
На этом презентация плавно подошла к концу.]]></text>
</doc>
