<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/gadgets/apple-watch-i-sverxtonkij-macbook-uzhe-predstavleny.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Apple Watch и сверхтонкий MacBook уже представлены]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Apple]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[MacBook]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Смартчасы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Умные часы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Преддверие презентации Apple — это всегда ожидание чуда. Вне зависимости от того, что собираются показать купертиновцы. На этот раз пользователи ждали новые часы известной компании. Зал Центра искусств Эрба Буена постепенно наполнялся публикой. Предвкушение чего-то нового и необычайного привлекло внимание многих пользователей, которые следили за ходом презентации за экранами компьютеров и мобильных девайсов. В итоге Apple показала невероятно тонкий MacBook и умные часы Apple Watch.
Весна приносит с собой не только возрождение природы, но и новые технологии. Нынешняя презентация стала одним из самых интересных широкой публике технологических событий марта, наряду с анонсом новых Galaxy S. Ресурс TheVerge вел прямой иллюстрированный репортаж с мероприятия, которое в очередной раз показало миру способность замечательной компании Apple год за годом удивлять пользователей, несмотря на то что, кажется, все, чем можно было удивить, было уже показано в прошлом.
В начале презентации глава компании Тим Кук выразил радость от того, что в Китае уже 21 магазин Apple Store. В следующем году, он надеется, что магазинов будет уже 40. За прошедший квартал магазины компании посетило 120 миллионов покупателей. Тим Кук также сообщил о том, что за всю историю iPhone было продано 700 миллионов этих телефонов. Их продажи выросли на 49% (в среднем по индустрии — на 29%). 99% пользователей удовлетворены своими iPhone 6 и 6 Plus, телефонами, которые соревнуются с самыми лучшими Android-девайсами. В США 700 тысяч точек принимают платежи Apple Pay. Контента для Apple TV стало больше, а цена устройства снизилась до 69 долларов.
900 приложений для здоровья и фитнеса. Новый инструментарий позволяет следить за здоровьем и выявлять симптомы болезни Паркинсона. Созданы приложения для людей, страдающих диабетом, сердечно-сосудистыми заболеваниями и астмой. Специальное приложение позволит диагностировать симптомы рака груди. Все это в рамках медицинских исследований, решение об участии в которых принимают сами пользователи. Речь идет об инструментарии ResearchKit с открытым кодом, который появится в следующем месяце. Сейчас становятся доступными только пять приложений данного комплекса.
Требования к портативности ноутбуков растут. И вот компания Apple представила новый невероятно тонкий золотистый MacBook, который Тим Кук легко держал на одной ладони. Ведь весит новинка менее килограмма, а его толщина — всего 13,1 миллиметра. Это тоньше, чем Air (17,3 миллиметра), на 24% с новым механизмом клавиатуры, позволяющим сделать кнопки на 40% тоньше. Отдельный светодиод подсвечивает каждую клавишу. 12-дюймовый Retina-экран нового ноутбука обладает разрешением 2304 x 1440 пикселей. Толщина экранной панели — 0,88 миллиметра. Она потребляет на 30% меньше энергии, чем дисплеи прежних моделей. Существенно переработан трекпад. Первый MacBook, которому не требуется вентилятор.
Этот компьютер базируется на 1,1-гигагерцевом процессоре, возможен разгон процессора до 2,9 гигагерц. Он позволит без перезарядки 9 часов использовать веб-браузер или 10 часов смотреть фильмы. Поддерживаются USB, DisplayPort, Power, HDMI, VGA. Все это в одном коннекторе USB-C. Толщина кабеля USB-C составляет всего треть от толщины стандартного USB-кабеля.
Кроме золотистого, ноутбук будет доступен в серебристом и сером цветах. Он даже тоньше, чем некоторые клавиатурные чехлы для iPad. Впрочем, пользователям будет не хватать слота для карт памяти и парочки дополнительных USB-портов. Его цена — 1299 долларов США (1,1-гигагерцевый процессор Intel Core M и 256-гигабайтный накопитель). Версия с более мощным процессором и удвоенным объемом накопителя — 1599 долларов США (1,2-гигагерцевый процессор Intel Core M и 512-гигабайтный накопитель). Объем оперативной памяти — 8 гигабайт. Продажи начнутся 10 апреля 2015 года. Именно таков очередной шедевр Джони Айва. А обновленные Air и Pro начнут поставляться сегодня.
И вот настала пора Apple Watch. Трудно представить себе более персональное устройство, чем часы. Свайп позволяет переключиться на быстрое получение информации, например, о сердечном пульсе. Благодаря встроенным динамику и микрофону с часов можно принимать звонки. Технология Digital Touch позволяет вам нарисовать что-то на экране часов — и это отобразится на экране часов вашего друга. Немало функций для контроля за состоянием здоровья. Каждую неделю они дают отчет о физических нагрузках пользователя.
Для Кристи Терлингтон-Бернс, пробежавшей в Африке полумарафон, часы стали важной частью ее тренировок. Часы позволяют следить за результатами спортивных соревнований, социальными сетями и новостями. Часы можно использовать для платежей Apple Pay. Они напомнят, что пора покинуть уютное кресло и немного размяться.
В них интегрирована поддержка Instagram. Но имеет ли смысл просматривать Instagram, истощая запас энергии в батарее часов? С их помощью пользователь сможет открыть двери своего номера в отеле. Главное, чтобы часы не разрядились в самый неподходящий момент.
Часы умеют делать кое-что из того, на что способен телефон. Но их батарея слабее, а экран меньше. Заряда батареи хватит на 18 часов. Цена — 349 долларов США за 38-миллиметровую спортивную версию, 399 долларов США — за 42-миллиметровую версию. В версии Regular Edition использована нержавеющая сталь. Цена — от 549 до 1049 долларов США за 38-миллиметровую версию и 599 — 1099 долларов США за 42-миллиметровые часы.
Третья коллекция умных часов — Apple Watch Edition. Цены начинаются от 10 тысяч долларов США. Такие часы будут доступны только в некоторых розничных магазинах.
Предварительные заказы будут приниматься с 10 апреля 2015 года, а в продаже часы появятся только 24 апреля.
Чем удивила, порадовала или разочаровала вас сегодняшняя презентация Apple?]]></text>
</doc>
