<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/tolshhina-korpusa-monoblokov-apple-imac-novogo-pokoleniya-ravna-5-mm.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Толщина корпуса моноблоков Apple iMac нового поколения равна 5 мм]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В ходе сегодняшнего мероприятия компания Apple показала iMac восьмого поколения. Новинка выйдет на рынок в двух вариантах: с диагональю сенсорного дисплея 21,5 дюйма (разрешение — 1920 х 1080 точек) и 27 дюймов (2560 x 1440 точек). Оба экрана отличаются большими углами обзора — 178 градусов. Толщина корпуса по краям составляет всего 5 миллиметров. Новинка на 80 процентов тоньше по сравнению с предшественниками.
21,5-дюймовая модель нового iMac основана на базе четырехъядерного центрального процессора Intel Core i5 (2,7 ГГц — 3,2 ГГц) или Intel Core i5 (2,9 ГГц — 3,6 ГГц). В основе старшей модели лежит четырехъядерный процессор Intel Core i5 (2,9 ГГц — 3,6 ГГц) или Intel Core i5 (3,2 ГГц — 3,6 ГГц).
Объем оперативной памяти равен 8 Гбайтам (2 модуля памяти типа DDR3-1600MHz), а в основе подсистемы хранения лежит жесткий диск объемом до 3 Тбайт со скоростью вращения шпинделя 5400 об/мин. HDD может по мере необходимости быть легко заменен на SSD. Стоит отдельно отметить поддержку технологии Fusion Drive, которая представляет собой объединенные винчестеры объемом 1 или 3 ТБ и 128-гигабайтные твердотельные диски в массив. При этом операционная система и важное ПО располагаются на SSD, а пользовательские данные на HDD.
Графическая подсистема 21,5- и 27-дюймовой модели нового iMac представлена дискретной видеокартой NVIDIA GeForce GT 640M или NVIDIA GeForce GT 650M
При габаритах 528 х 450 х 175 миллиметра 21,5-дюймовая модель весит 5,68 килограмма, габариты и масса 27-дюймовой модели немного больше — 650 х 516 х 203 миллиметра и 9,54 килограмма соответственно.
Обе модели комплектуются модулями беспроводной связи Wi-Fi с поддержкой стандарта 802.11 а/b/g/n и Bluetooth 4.0, сетевым адаптером Ethernet, фронтальной камерой FaceTime HD, а также слотом SDXC.
В перечне интерфейсных разъемов – четыре порта USB 3.0, два Thunderbolt, а также видеовыход Mini DisplayPort .
Стоимость 21,5-дюймовой модели нового iMac в зависимости от модели процессора составляет 1299 или 1499 долларов, а 27-дюймовой — 1799 или 1999 долларов. Новые iMac восьмого поколения с диагональю дисплея 21,5 дюйма появятся в ноябре, а 27-дюймовые — в декабре.
Источник: Аpple.com]]></text>
</doc>
