<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/progorod-3d-navigaciya-dlya-iphone-i-ipad-s-deshevymi-probkami.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[«Прогород»: 3D-навигация для iPhone и iPad с дешевыми «пробками»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На днях компания Apple представила новую версию операционной системы для смартфонов iPhone и планшетных компьютеров iPad – iOS 6 (ее выпуск состоится осенью). Ранее в этой платформе использовалась навигация на базе Google Maps, однако в новую версию разработчики интегрировали приложение Apple Maps на основе карт TomTom. Все бы хорошо, но карты России этой компании не отличаются проработанностью – TomTom является весомым игроком в США и Европе, но явно не у нас. Даже карты Google Maps не слишком хорошо подходят для наших реалий (ошибки и неточности встречаются даже в Москве), а уж карты TomTom – и подавно. Так что обладателям iPhone и iPad, возможно, вскоре придется задуматься об альтерантивной навигации. В этом обзоре мы рассмотрим один из вариантов – программу «Прогород».
Интерфейс этого приложения неплохо прорисован, в нем, скорее всего, сможет разобраться даже неопытный пользователь. Кстати, он чем-то напоминает иностранную программу iGO, являющуюся, пожалуй, эталоном в области интерфейсов для навигационных приложений. Помимо обыкновенных подсказок о следующем маневре (в которых указывается направление и расстояние до поворота), в «Прогороде» реализована функция Junction View. Работает она так: при приближении к сложному перекрестку, развязке или кольцу на экране мобильного устройства появляется фотореалистичное изображение отрезка пути, на котором четко указывается – куда следует проехать. Всего на картах «Прогорода» для России есть почти 6 тысяч таких вот фотореалистичных картинок, это самый высокий показатель на рынке.
Навигационная программа «Прогород» содержит в себе базу точек POI, всего более 30 категорий (медицина, питание, достопримечательности, заправки, СТО и прочее). Эти точки можно добавлять в проложенный маршрут как с помощью функции поиска, так и просто нажимая на них на карте. Также в настройках можно выбрать подходящий тип маршрута: «короткий» (как можно быстрее), «удобный» (по главным улицам города) или «простой» (минимум поворотов и сложных развязок).
Важная особенность «Прогорода» для iPhone и iPad (а также для Android-устройств и старших моделей на платформе Samsung Bada) – поддержка технологии OpenGL 3D. Она позволяет отображать на дисплее гаджета не обычную карту, а объемную и весьма хорошо детализированную – то есть с трехмерными зданиями и учетом этажности каждого строения. С помощью технологии «мультитач», которая поддерживается iPhone и iPad, можно поворачивать, наклонять и масштабировать карту жестами пальцев в реальном времени. Следует заметить, что вся эта «трехмерность», как и онлайн-сервисы (о них ниже), доступна только для России разработки «Прогорода».
Между тем в программе есть каталог MapStore, в котором предлагаются карты всей России (целиком и с разбивкой по регионам), в также 15 зарубежных стран – они предоставлены сообществом OpenStreetMaps. Есть карты Австрии, Белоруссии, Болгарии, Испании, Италии, Казахстана, Кипра, Латвии, Литвы, Молдавии, Польши, Украины, Финляндии, Швейцарии и Эстонии. Карта всей России имеет объем порядка 930 Мб, карта Украины – около 60, а, например, карта Италии – около 500. Любопытно, что, единожды заплатив за лицензию $49,99, вы получаете доступ к картам России, а также всех перечисленных государств – такая модель в навигационных программах встречается достаточно редко, обычно за дополнительные карты приходится доплачивать.
Что касается сервиса оповещения о дорожных заторах, то сервис «Прогорода» самый дешевый в плане потребления трафика на российском рынке. Например, при часовом тестировании «Прогорода», «СитиГИДа» и «Навитела», первый потратил трафика на 50 копеек, второй – 9 рублей, а третий – 20 рублей соответственно.
Как уже говорилось выше, «Прогород» для iOS стоит $49,99. Бесплатная полнофункциональная демо-версия программы доступна сроком на один месяц.]]></text>
</doc>
