<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/acer-vypustila-trojku-monitorov-s-bolshim-razresheniem.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Acer выпустила тройку мониторов с большим разрешением]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Acer]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мониторы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тайваньская компания Acer, представившая на днях недорогой смартфон Liquid Z3, выпустила три новых LED-монитора ультравысокой четкости. Новинки рассчитаны на пользователей различного уровня.
Модели T272HUL и B276HUL для начинающих и продвинутых пользователей, соответственно, оборудованы 27-дюймовым дисплеем с разрешением 2560 x 1440 пикселей (WQHD). Профессиональная модель B296CL предлагает то же количество пикселей, но на экране размером 29 дюймов.
Монитор Acer T272HUL оснащен системой распознавания жестов, имеет 10 точек прикосновения и совместим с операционной системой Windows 8. Дисплей этой модели отображает 1,07 миллиарда цветов и откликается за 5 секунд. Асимметричная подставка позволяет вращать монитор на 30-80 градусов, а встроенные разъемы VGA, DVI, HDMI и концентратор USB 3.0 гарантируют подключение различных устройств. Как и две другие модели, эта предлагает вертикальную и горизонтальную обзорность 178 градусов и стереодинамики.
27-дюймовая модель B276HUL и 29-дюймовая B296CL комплектуются полностью регулируемой подставкой с выделенным местом для хранения кабеля и магнитной поверхностью для складирования офисных принадлежностей. В обеих моделях предусмотрена возможность поворота дисплея на 90 градусов по часовой стрелке, наклон на 5 градусов вперед или 35 градусов назад в зависимости от вертикальной позиции, а также поворот до 120 градусов влево или вправо без смещения опоры.
B276HUL и B296CL отображают 16,7 миллиона цветов, откликаясь за 6 и 8 мс, соответственно. Что касается подключения, то это разъемы DVI-D Dual Link (удвоение пропускной способности), DisplayPort, 4-портовый USB-хаб и HDMI в количестве двух штук.
Мониторы Acer B276HUL и Acer B296CL уже появились на американском рынке по цене от 599 долларов, в то время как Acer T272HUL ожидается в конце этого месяца с ценником в 999 долларов.
Несколькими месяцами ранее японская Fujitsu показала ультрабук с разрешением 3200 х 1800 пикселей.]]></text>
</doc>
