<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/hp-predstavila-ultrabuki-i-slikbuki-serij-envy-4-i-6.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[HP представила ультрабуки и «сликбуки» серий Envy 4 и 6]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания HP официально анонсировала новые ультрабуки Envy 4 и Envy 6. Кроме этого компания представила low-end конфигурации новинок 4 и 6 серий и назвала их “сликбуками” (Sleekbooks), просто потому, что они не подошли под стандарты Intel для ультрабуков.
14-дюймовая модель Envy 4t и 15.6-дюймовая Envy 6t предлагаются в различных конфигурациях. 4t предлагает экономичные процессоры i3-2367M и i5-2467M Intel Core “Sandy Bridge”, а модель 6t предлагает только вариант с процессором i5.
Основные отличия ультрабуков Envy от “сликбуков” Envy заключаются в том, что первые предлагают твердотельный накопитель mSATA объемом 32 Гб для поддержки таких технологий Intel как Rapid Start, Identity Protection, Smart Response и Intel Smart Connect, а вторые не имеют таких накопителей и предлагают опционально дискретные графические карты AMD Radeon HD 7670M с 2 Гб видеопамяти. Ну и самое большое отличие “сликбуков” в том, что модель Envy 6 Sleekbook будет представлена и на базе процессора AMD.
Что касается корпуса, то ультрабуки и “сликбуки” практически идентичны – толщина 19.8 мм. Вес младшей модели составляет 1.8 кг, а старшая весит 2.1 кг. Сами корпуса металлические, как у ультрабуков.
Все представленные новинки предлагают разрешение экрана 1366 x 768 пикселей, встроенные динамики и сабвуферы с поддержкой технологии Beats Audio.
Теперь о цене. “Сликбуки” от HP дешевеле, чем ультрабуки. Цена на ультрабуки с 14-дюймовым и 15.6-дюймовым дисплеями начинаются от 750 и 800 долларов соответственно. За 14-дюймовый HP ENVY Sleekbook будут просить 700 долларов. За 15.6-дюймовую версию попросят от 600 долларов. Она появится в США 20 июня.
Кроме этого, можно ожидать смену процессоров Sandy Bridge на Ivy Bridge.
Источник: Laptoping.com]]></text>
</doc>
