<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/asus-gotovit-studentam-kroshechnyj-vivobook.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Asus готовит студентам крошечный VivoBook]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Asus]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Windows 8]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ноутбуки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ресурс Electronista сообщает о том, что Asus собирается расширить линейку VivoBook новым миниатюрным 10,1-дюймовым ноутбуком на базе Windows 8. Эта информация недавно просочилась в сеть. Изображенный на картинке предположительный VivoBook X102BA будет обладать сенсорным экраном с разрешением 1366×768. Скорее всего, эта модель будет ориентирована на студентов и не станет слишком дорогой. Пока все говорят о популярных планшетах, ноутбуки начали понемногу забывать.
Ресурс Sweclockers сообщает, что новинку оснастят двухъядерным процессором AMD с тактовой частотой 1 ГГц; графикой Radeon HD 8180; двумя гигабайтами оперативной памяти (которой управляет операционная система) и 320-гигабайтным жестким диском. Со временем ОЗУ можно будет нарастить до 4 гигабайт, а жесткий диск заменить 500-гигабайтным. «На борту» два порта USB 2.0; один порт USB 3.0; HDMI и VGA. Поддерживается кабельное сетевое соединение Ethernet и беспроводные коммуникации Wi-Fi и Bluetooth 4.0.
Крохотный компьютер оснастят картридером; его полностью заряженная аккумуляторная батарея сядет через пять часов непрерывной работы. Ожидается, что в продаже он появится в сентябре 2013 года по цене 330 евро или 440 долларов США. Поговаривают, что на VivoBook X102BA будет предустановлен пакет офисных приложений Microsoft Office Home & Student 2013 и к нему будут прилагаться 32 гигабайта облачного хранилища информации.]]></text>
</doc>
