<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/dell-anonsiroval-mobilnuyu-rabochuyu-stanciyu-precision-m4700.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Dell анонсировал мобильную рабочую станцию Precision M4700]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания Dell представила новые модели, которые расширят предложения линейки мобильных рабочих станций. Одной из них является Precision M4700. Ее мощности будет достаточно, чтобы стать полноценной заменой настольных компьютеров, плюс новинка сертифицирована для многих крупных приложений CAD/CAM и т.п.
Вне зависимости от выбранной версии в се рабочие станции обеспечат высокую производительность, а также смогут похвастаться высокой надежностью, например, как часы swatch. 15,6-дюймовый M4700 предлагает выбор между экранов с разрешением 1366×768 и 1920×1080 пикселей. Дисплей управляется либо видеокартой AMD FirePro M4000 с 1 Гб GDDR5, либо 2 Гб NVIDIA Quadro K1000M или 2 Гб K2000M. Есть четыре слота DIMM, которые поддерживают расширение оперативной памяти до 32 ГБ оперативной памяти 1600 МГц или до 16 ГБ памяти 1866MHz. Благодаря гибкости конфигурации в 2,5-дюймовый отсек, рассчитанный для оптического привода, можно установить дополнительный жесткий диск или твердотельный накопитель.
Встроенный сетевой адаптер Gigabit Ethernet наряду с вариантами беспроводной связи 802.11n и HSPA + или HSPA-EVDO смогут обеспечит подключение новинки к интернету. Также внешний интерфейс включает два порта USB 2.0, один ESATA/USB 2.0, два порта USB 3.0, кард-ридер со слотами под 10 форматов карт памяти, считыватель смарт-карт, слот ExpressCard 54, один порт FireWire, видеовыходы VGA, HDMI и DisplayPort. Клиенты могут также выбрать между процессорами Ivy Bridge Core i5 и i7 вплоть до Core i7 Extreme Edition. Стоимость M4700 начинается от 1649 долларов.]]></text>
</doc>
