<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/lg-v960-ultrawide-pokazhetsya-na-ifa-2013-vo-vsyu-shir.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[LG V960 UltraWide покажется на IFA 2013 во всю ширь]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[LG]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мониторы]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Южная Корея]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[LG покажет свой компьютер V960 в форм-факторе «все в одном» со сверхшироким экраном на IFA 2013. V960 комплектуется 29-дюймовым IPS-монитором с соотношением сторон 21:9. Новый компьютер будет поставляться с предустановленной операционной системой Windows 8. Известная южнокорейская компания, совершенствуя свои смартфоны, не забывает и о том, что старым добрым компьютерам пора принимать новый облик.
Разрешение экрана: 2560 x 1080; графическая система: Nvidia GeForce GT 640M. Дисплей поддерживает систему «картинка в картинке», поэтому можно одновременно смотреть телевизор или видео с другого цифрового устройства и пользоваться компьютером.
По данным ресурса Electronista, в комплект поставки компьютера LG V960 войдут клавиатура и мышь. Пока не ясно, будет ли новинка располагать такими же разъемами, как и другие представители линейки UltraWide. Речь идет о поддержке MHL, HDMI и DisplayPort. Нет ясности также и в отношении того, будет ли он располагать ТВ-тюнером, подобно ранее представленному монитору 29MA73. Более подробная информация о новом компьютере станет известна лишь в ходе его презентации на IFA. Долгожданная выставка начнется уже на следующей неделе.
В контексте данного сообщения следует напомнить, что в начале августа 2013 года LG показала три сверхшироких монитора. Речь идет о моделях 29EA73, 29EB73 и 29MA73.
Специалисты LG знают толк в экранах. Недаром поговаривают, что именно эта компания станет основным поставщиком дисплеев для iPad очередного поколения.]]></text>
</doc>
