<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/ifa-2012-toshiba-predstavila-dva-novyx-14-dyujmovyx-ultrabuka.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[IFA 2012: Toshiba представила два новых 14-дюймовых ультрабука]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Прошло всего несколько месяцев с того момента, как Toshiba представила новый ультрабук U845. И вот теперь компания показала на IFA две новые модели 14-дюймовых ультрабуков Toshiba Satellite U945 и P845t, чей релиз должен состояться 26 октября, в день старта продаж Windows 8.
Toshiba Satellite U945 предлагает практически тоже самое, что имеет ранее выпущенный Satellite U845. Нужно лишь установить Windows 8 и заменить металлический корпус, на более дешевый пластиковый. Хорошая новость в отношении этой новики является более низкая стоимость — около 700 долларов, что на 50 долларов меньше, чем просят за Satellite U845.
Компания предлагает ультрабук на базе процессоров Core i3 или Core i5, с жестким диском объемом 500 Гб и твердотельным накопителем объемом 32 Гб. Толщина Toshiba Satellite U945 составляет 1.98 см. Новинка укомплектована двумя портами USB 3.0, одним USB 2.0, LAN и HDMI разъемами.
Если вы хотите себе планшет, который при желании можно трансформировать в ноутбук, то ваш выбор Satellite U920t. Но если вам нужен стандартный ноутбук, но с сенсорным экраном — то вам прямая дорога к полкам с Satellite P845t.
Новинка будет предлагаться в вариантах с Core i3 или Core i5 процессорами, 6 Гб оперативной памяти, 3 портами USB, HDMI выходом и LAN, динамиками Harman Kardon, жестким диском объемом 750 и твердотельным накопителем для кэширования.
В отличии от более дешевого собрата U945, новый Toshiba Satellite P845t собран в алюминиевом корпусе. Компания пока не указывает стоимость новинки с сенсорным экраном и металлическим корпусом, но она будет явно намного выше, чем у ультрабука в пластиковом корпусе и с обычным LCD экраном.
Источник: Engadget.com]]></text>
</doc>
