<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/avadirect-osnastila-igrovye-leptopy-videokartoj-amd-hd-7970m.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[AVADirect оснастила игровые лэптопы видеокартой AMD HD 7970M]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания AVADirect, известная благодаря своим мощным игровым лэптопам, заявила о доступности графического адаптера нового поколения AMD HD 7970М в составе своих решений. Данной видеокартой отныне можно оснастить ноутбуки Clevo P150EM и P170EM.
Видеокарта AMD HD 7970М основана на базе GPU Pitcairn, исполненного по нормам 28-нанометрового технологического процесса. Графическое ядро включает в себя 1280 вычислительных блоков микроархитектуры CoreNext, 80 текстурных блоков и 32 блока растровых операций. На борту ускорителя находится 2 ГБ памяти типа GDDR5, которые связаны с GPU посредством шины памяти разрядностью 256 бит.
Ноутбуки Clevo P150EM и P170EM основаны на базе процессоров Core i7 Extreme, Core i7 или Core i5 (Ivy Bridge). В описании также указаны следующие характеристики: до 32 ГБ оперативной памяти типа DDR3 с поддержкой рабочей частоты до 1600 МГц, клавиатура со светодиодной подсветкой, видеовыходы HDMI и Display Рort, мультиформатный кардридер, а также модули беспроводной связи Bluetooth и Wi-Fi с поддержкой стандарта 802.11 b/g/n.
Подсистема хранения модели Clevo P150EM представлена жестким диском или твердотельным накопителем, в то же время модель P170EM получила в свое распоряжение дисковый массив RAID 0, 1 из двух жестких дисков.
Лэптоп Clevo P150EM оснащен 15,6-дюймовым дисплеем со светодиодной подсветкой и разрешением Full HD (1920 x 1080 точек). Модель P170EM Clevo получила в свое распоряжение дисплей с диагональю 17,3 дюйма и разрешением Full HD (1920 x 1080 точек). Стоимость лэптопов AVADirect Clevo P150EM и P170EM в базовой комплектации составляет 1608 и 1664 доллара соответственно.
Источник: Аvadirect.com]]></text>
</doc>
