<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/msi-anonsirovala-kompaktnye-noutbuki-cx70-i-cr70.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[MSI анонсировала компактные ноутбуки CX70 и CR70]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Модельный ряд лэптопов тайваньской компании MSI пополнился двумя новыми изделиями. Новинки получили коммерческие название CX70 и CR70. На самом деле аппаратные спецификации ноутбуков идентичны, единственное отличие – это графическая подсистема. Первая модификация может похвастать дискретной видеокартой NVIDIA GeForce GT 640M с 2 ГБ памяти, а вторая довольствуется интегрированным в процессор графическим ускорителем Intel HD. Оба устройства оснащены 17,3-дюймовыми дисплеями со светодиодной подсветкой и разрешением 1366 х 768 точек. В основе лежит 22-нанометровый центральный процессор Intel Core третьего поколения (Ivy Bridge).
В описании указаны следующие характеристики: модули беспроводной связи Wi-Fi с поддержкой стандарта 802.11 b/g/n и Bluetooth 4.0, то есть ноутбук без посторонних приспособлений может подключаться к специальным кухонным весам. Оперативная память в ноутбуке SO-DIMM DDR3, жесткий диск объемом 500, 640 или 750 ГБ, привод DVD Super Multi, а также 6-ячеечная аккумуляторная батарея. В наличии также имеются видеовыходы HDMI и D-Sub, два порта USB 3.0, два разъема USB 2.0 и картридер с поддержкой карт формата XD/SDHC/SDXC/MMC/MS. В новинке реализованы такие фирменные технологии как Turbo Drive Engine (TDE), Cooler Boost, THX TruStudio Pro, Cinema Pro, i-Charger и ECO Engine. Размеры ноутбуков MSI CX70 и CR70 составляют 418 х 269,3 х 39 миллиметров, а вес – 2,8 килограмма. К сожалению, стоимость и точная дата выхода лэптопов MSI CX70 и CR70 на данный момент неизвестна.
Источник: Techpowerup.com]]></text>
</doc>
