<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/lg-predstavila-34-dyujmovyj-izognutyj-monitor-dlya-gejmerov.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[LG представила 34-дюймовый изогнутый монитор для геймеров]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[LG]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерные игры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мониторы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[34-дюймовый UltraWide-монитор 34UC87M, разработанный южнокорейской компанией LG специально для любителей видеоигр, будет впервые показан публике уже на этой неделе в рамках ежегодной выставки CES 2015.
Соотношение сторон такого непривычного для нас экрана составляет 21:9. Кроме необычного внешнего вида в монитор интегрирована система AMD FreeSync, которая помогает на аппаратном уровне бороться со «скрин тирингом» — характерным эффектом горизонтального разрыва изображения при быстрой смене картинки на экране, возникающем из-за неидеальной синхронизации между монитором и видеокартой.
IPS-матрица этого 34-дюймового монитора может похвастаться невероятной цветопередачей, охватывающей 99% цветового спектра sRGB, и всё это буйство красок будет выглядеть превосходно при угле обзора до 178 градусов.
Мониторы можно будет комбинировать по два и даже по четыре при помощи специальных штативов. А для тех, кого отпугивает их кривизна, будут выпущены также плоские модели с маркировкой 34UM67.

Помимо геймеров, с точки зрения маркетологов LG, такими мониторами могут заинтересоваться люди, которые тесно связаны с биржевой деятельностью. Ведь они смогут одновременно видеть на экране котировки многочисленных акций, а также курсы валют, что является жизненно важной частью их работы.
Узнать подробности о новых мониторах LG вы сможете совсем скоро. Наш сайт будет оперативно публиковать самые горячие новости с выставки CES 2015, так что следите за обновлениями.]]></text>
</doc>
