<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/hp-envy-nv6-1014nr-sleekbook-postupil-v-ssha.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[HP Envy nv6-1014nr Sleekbook поступил в США]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Соединенных Штатах поступил в продажу HP Envy nv6-1014nr, относящийся к классу Sleekbook. Именно так американская компания назвала свои ультратонкие ноутбуки, не вписывающиеся в определения Intel Ultrabook. Тем не менее, эта новинка может стать отличной альтернативой последим, особенно, с учетом цены.

Корпус представителей линейки HP Envy nv6 выполнен из алюминия, а его толщина составляет всего 0.78 дюйма. В отличие от Ultrabooks на платформе Intel модель HP Envy nv6-1014nr работает на технологии AMD. Здесь используется AMD A6-4455M APU с двухъядерным процессором и интегрированной графикой AMD Radeon HD 7500G графики. Дополняет систему 4 гигабайта оперативной памяти, а также 500-гигабайтовый жесткий диск. Стоит отметить, что Ultrabook-и серии HP Envy 6 и 4 также предлагают 32-гигабайтовый твердотельный накопитель mSATA, что делает их более быстрыми в работе, чем Sleekbook.
Также HP Envy nv6-1014nr предлагает основной набор слотов и расширений. С помощью традиционного WiFi можно передавать данные или управлять совместимыми устройствами, например, если у вас есть ик камера. Видеовыход HDMI позволит выводить видео и изображдения в высоком качестве на HDTV, проекторы и мониторы. Плюс внешний интерфейс включает высокоскоростные порты USB 3.0. Что касается аккумулятора, то по заявлению Hewlett-Packard, новинка обеспечит до 8,5 часов автономной работы. В целом, HP Envy nv6-1014nr является хорошей альтернативой Ultrabook. Устройство уступает в производительности, но имеет тот же дизайн. При этом цена составляет 630 долларов, что не так уж много для ультрапортативного устройства.
Источник: Laptoping.com]]></text>
</doc>
