<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/gibridnyj-184-dyujmovyj-monoblok-planshet-ot-asus-postupil-v-prodazhu.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Гибридный 18,4-дюймовый моноблок-планшет от ASUS поступил в продажу]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Asus]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Моноблоки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Представленный в рамках выставки электроники CES 2013 новый гибридный моноблок-планшет — красавец Asus Transformer AiO P1801 наконец-то добрался до продажи. По такому случаю компания ASUS решила поделиться двумя промо-видео своей новинки, в которых рассказывается о возможностях ее использования.
«Решаете — купить планшет или новый компьютер? Не можете решить, что выбрать — Windows 8 или Android? Тогда почему бы не выбрать все и сразу? Ведь новый Asus Transformer AiO P1801 позволит сделать это без каких-либо проблем. Устройство может работать как полноценный моноблок на базе операционной системы Windows 8, предлагая полный набор инструментов для HD-развлечения и работы, а также может использоваться в качестве большого домашнего 18,4-дюймового сенсорного планшета».
Кстати, говоря о технических характеристиках ASUS Transformer AiO P1801, помимо 18,4-дюймового Full HD IPS-дисплея с поддержкой 10-пальцевого сенсорного управления, следует упомянуть и то, что гибрид работает на базе процессора третьего поколения Intel Core i5 с частотой 3,1 ГГц, предлагает 8 ГБ оперативной памяти, дискретную графическую карту nVidia GeForce 730M с 2 ГБ видеопамяти и жесткий диск объемом 2 ТБ.
Но стоит отсоединить AiO P1801 от базы и нажать всего одну кнопку, и перед вами предстанет большой 18,4-дюймовый планшет, работающий на базе четырехъядерного мобильного Tegra 3, имеющий 32 ГБ флеш-памяти и удобную настраиваемую подставку.
Разумеется, словосочетание 18,4-дюймовый планшет звучит смешно, но ведь это устройство создавалось не для того, чтобы вы брали его с собой, например, в офис. Это в первую очередь домашнее устройство, которое предлагает намного больше мобильности, чем стандартные моноблоки.
Стоимость гибридного моноблока-планшета Asus Transformer AiO P1801 составляет 1299 долларов. Печалит во всем этом лишь тот факт, что новинка в настоящий момент поступила в продажу только на территории США и Канады.]]></text>
</doc>
