<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/acer-aspire-r7-absolyutno-novyj-podxod-k-leptopam.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Acer Aspire R7: абсолютно новый подход к лэптопам]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Acer]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Windows 8]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Замеченный ранее в рекламном ролике к фильму «Star Trek Into Darkness» («Стартрек: возмездие») флагманский Acer Aspire R7 на базе ОС Windows 8 был представлен в Америке. На специальном мероприятии в городе Нью-Йорке компания Acer показала гибрид лэптопа и настольного компьютера «все в одном». Особенностью устройства является 15,6-дюймовый экран на плавающем шарнире, который производитель называет «Ezel».
Журналистам новостного агентства CNET удалось побывать на премьере Acer Aspire R7 и познакомиться с компьютером лично. По их словам, технология Ezel позволяет переставлять дисплей лэптопа в удобное для пользователя положение. В то же время, крепление достаточно прочное, чтобы не позволить сенсорному экрану сместиться во время работы.
Хотя тайваньский производитель называет Aspire R7 новинкой, лэптоп с «плавающим» экраном компания HP представила еще в 2007 году. Но в отличие от 20-дюймового HP Pavilion HDX, экран модели R7 поддерживает сенсорные прикосновения и, что более важно, поворачивается на 180 градусов, превращаясь в планшет. Таким образом, экран можно делить с человеком напротив.
Вместе с выходом в прошлом году операционной системы Windows 8 на свет появились такие устройства, как Lenovo IdeaPad Yoga с перегибаемым назад экраном и Asus Taichi с двумя дисплеями. Оба лэптопа можно использовать как планшет.
Помимо вращающегося экрана, одной из особенностей Aspire R7 является тачпад. Если традиционно сенсорные панели располагаются под клавиатурой лэптопа, то здесь устройство ввода находится над ней. Это позволяет использовать клавиатуру при сложенном экране. Acer посчитала это удобным.
Продажи Aspire R7 стартуют 17 мая по цене 999 долларов. Покупателю будет предложена специальная версия («Star Trek Into Darkness»), которая будет поставляться с бесплатной загрузкой игры «Star Trek: The Video Game».
Лэптоп оборудован 15,6-дюймовым экраном с разрешением 1920 х 1080 пикселей, процессором Core i5, оперативной памятью на 6 ГбБ и комбинированным носителем информации: жесткий диск на 500 ГБ и твердотельный накопитель емкостью 24 ГБ. Далее отмечается HDMI, слот для SD-карт, три USB-порта, Wi-Fi, Bluetooth, а также разъемы VGA и Ethernet.
В прошлом месяце исследовательская компания IDC опубликовала отчет, в котором говорится о наискорейшем в ее истории спаде рынка персональных компьютеров. За событиями на рынке фирма следит с 1994 года. В качестве одной из причин падения продаж эксперты называют выход Windows 8, новой операционной системы Microsoft для компьютеров и планшетов.
«Новый форм-фактор, сенсорные возможности Windows 8, пересмотренный пользовательский интерфейс, отсутствие знакомой всем кнопки «Пуск», а также расходы, связанные с производством тачскрин-дисплеев, сделали персональные компьютеры менее привлекательной альтернативой специализированным планшетам и другим конкурирующим устройствам», — заявил вице-президент IDC Боб О’Доннелл в прошлом месяце.
В дополнение к Aspire R7 тайваньская компания выпустила ультрабук Aspire P3 на базе Windows 8, трансформируемый в планшет. Новинка уже поступила в продажу с ценником в 800 долларов.
Фотографии Acer Aspire R7 из коллекции The Verge:]]></text>
</doc>
