<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/gadgets/legendarnyj-kompyuter-zx-spectrum-obretyot-novuyu-zhizn.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Легендарный компьютер ZX Spectrum обретёт новую жизнь]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Bluetooth]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игровой компьютер]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Клавиатуры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Компьютерные игры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[ZX Spectrum – это 8-разрядный персональный компьютер, который был разработан специалистами британской компании Sinclair Research Ltd. в далёком 1982 году. В 80-е годы прошлого века он являлся одним из самых популярных компьютеров в Европе, а к 90-м годам многочисленные клоны ZX Spectrum добрались и до нашей страны.
Многие из наших читателей наверняка помнят разнообразные модификации этого компьютера, а также тот факт, что игры в его память приходилось загружать с аудиокассет при помощи кассетного магнитофона, наблюдая на экране монитора (или телевизора) череду вспышек и разноцветных полос, возникающих в процессе загрузки.

Компьютер был разработан на базе популярного в те годы микропроцессора Zilog Z80, который позднее использовался при создании таких известных устройств, как MSX, Commodore 128, Sega Master System, Neo Geo, Game Boy, Game Gear, Game Boy Advance и многих других. Но, несмотря на довольно ограниченные графические возможности, а ZX Spectrum был способен выводить на экран всего 15 различных цветов, этот компьютер в 90 % случаев использовали исключительно для запуска игр.

Британская компания Elite Systems, в которой сейчас работают некоторые из создателей оригинального ZX Spectrum, поставила перед собой цель воскресить некогда популярный компьютер и сделать его гораздо более удобным, чем тот был более тридцати лет назад. Например, чтобы не приходилось загружать игры с устаревших во всех отношениях аудиокассет, вы сможете просто приобрести цифровую копию игры в Google Play, Windows Store или App Store. Разумеется, для пущего удобства вам понадобятся физические кнопки, а не обыкновенный тачскрин, именно поэтому планируется выпустить специальную Bluetooth-клавиатуру, дизайном один в один повторяющую оригинальный ZX Spectrum.
Эта клавиатура без проблем будет подключаться к вашему планшету, смартфону или даже к Apple TV, если вам захочется комфортно поиграть на экране телевизора. Согласитесь – весьма приятное путешествие в далёкое прошлое можно себе устроить одним из свободных вечеров.

Стоить эта Bluetooth-клавиатура будет в районе 40 фунтов стерлингов (что-то в районе 2000 рублей), не включая доставку. В данный момент инициаторы проекта пытаются набрать 60 000 фунтов на Kickstarter, чтобы начать полномасштабное производство игрового устройства. Вы можете уже сейчас поддержать их рублём, если почувствовали неудержимый приступ ностальгии.]]></text>
</doc>
