<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/kompaniya-corsair-predstavila-kulery-na-osnove-magnitnoj-levitacii.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания Corsair представила кулеры на основе магнитной левитации]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Игровой компьютер]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Кулеры]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Магнитное поле]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Системы охлаждения]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Думаю, что все без исключения обладатели персональных компьютеров рано или поздно сталкивались с ситуацией, когда кулеры внутри корпуса ПК начинают сильно шуметь. Случается это по самым разным причинам: кулер мог забиться грязью, его подшипник пришёл в негодность со временем или производитель сэкономил на качестве деталей и сборки. Но всё изменится, когда в обиход войдут кулеры на основе магнитной левитации. Именно такие охлаждающие устройства накануне представила компания Corsair.
Кулеры серии ML (от Magnetic Levitation) отличаются от своих собратьев полным отсутствием подшипников в конструкции, что исключает какое-либо трение, сводя шум к возможному минимуму, увеличивая эффективность охлаждения и продлевая срок эксплуатации устройства. По сути вы можете увеличить количество оборотов лопастей кулера, но громкость его при этом практически не изменится. Резиновые демпферы снизят передачу вибраций от кулера корпусу компьютера, что также положительно скажется на тишине в вашей комнате.
Пользователь сможет выбирать между двумя основными режимами кулера: бесшумный режим или производительный режим. Дополнительно он сможет регулировать количество оборотов кулера. В случае с 12-сантиметровыми кулерами серии ML разбег скорости вращения составит от 400 до 2000 оборотов в минуту, а в случае с 14-сантиметровым – от 400 до 2400 оборотов в минуту. Любителям дизайнерских наворотов понравится идея со сменными цветными уголками корпуса нового кулера – всегда можно будет подобрать их под стиль своего системного блока. Ну и цветную подсветку также никто не отменял.
Громкость 12-сантиметрового кулера при скорости в 400 оборотов составляет всего 16 dBA, а при 2400 оборотах – 37 dBA. Воздушный поток варьируется от 12 до 75 CFM. В случае с 14-сантиметровым кулером воздушный поток варьируется от 17 до 97 CFM при аналогичной громкости. Набор из двух 12-сантиметровых кулеров обойдётся желающим в 35 долларов, а из двух 14-сантиметровых – в 40 долларов. По отдельности кулеры будут стоить немного дороже, также придётся доплатить и за версию с подсветкой: 28 долларов за 12 сантиметров и 31 доллар за 14. На все кулеры будет распространяться пятилетняя гарантия. Приобрести их можно уже сегодня на официальном сайте компании.]]></text>
</doc>
