<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/entertainment/kano-sbornyj-kompyuter-dlya-detej-i-ix-roditelej.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Kano – сборный компьютер для детей и их родителей]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Игровой компьютер]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Конструкторы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Современным детям повезло родиться во времена стремительно развивающихся технологий, и если родителям в детстве приходилось играть с обычными кубиками, то их потомки с самых юных лет осваивают устройства куда более комплексные и увлекательные во всех отношениях.
Проект Kano, который был назван в честь японского инструктора по дзюдо Кано Дзигоро, был представлен публике посредством crowdfunding-портала Kickstarter 19 ноября 2013 года. Суть проекта заключается в создании специального набора для всех возрастов, включающего в себя модульный компьютер, который пользователь должен собрать и настроить самостоятельно по инструкции, а также пакет приложений для программирования, с помощью которого можно познакомиться с принципом алгоритмов, а также освоить азы разработки собственного софта и даже видеоигр.
В комплект конструктора Kano входят: компьютерный модуль на базе Raspberry Pi, две иллюстрированные инструкции, описывающие процесс сборки и программирования на этом устройстве, специальный сборный корпус компьютера, SD-карта на 8 ГБ, клавиатура, динамик, блок питания, а также кабели HDMI и mini-USB. Из всего этого собирается компактное устройство, которое можно подключить к монитору или телевизору, после чего начинается самое интересное.

Каждый компьютер Kano снабжён операционной системой Kano OS, разработанной на базе Debian Linux, а также языком визуального динамического программирования Kano Blocks. Этот язык позволяет в очень наглядной форме, используя специальные графические блоки, выстраивать последовательность действий, которая затем будет скомпилирована в виде кода Javascript или Python. По сути, вся прелесть этого языка в том, что разобраться в нём смогут даже дети, на что, собственно, и делался весь расчёт.
Но не только детям понравится этот конструктор. Взрослые, которые хотят освоить компьютерную грамоту, тоже могут заинтересоваться Kano. Ведь он в очень простой игровой форме позволит изучить устройство компьютера, а также понять, как работают приложения, алгоритмы и языки программирования.
С помощью компьютера Kano вы сможете создавать несложные игры вроде Pong или Snake, писать музыку и создавать собственные звуки, смотреть видео, писать различные приложения, играть в уже существующие игры вроде Minecraft, использовать Kane в качестве мини-сервера, а также многое-многое другое.

Создатели проекта за месяц планировали собрать всего 100 000 долларов для того, чтобы запустить производство комплектов Kano для их массовой продажи. Но оригинальность их идеи настолько сильно пришлась по душе пользователям Kickstarter, что в данный момент на счету Kano уже около 650 000 долларов, и сумма продолжает стремительно увеличиваться.
Стоимость конструктора Kano составляет 119 долларов, а в продажу он должен поступить в июле 2014 года. Но уже сейчас вы можете внести свою лепту на Kickstarter-страничке этого проекта.]]></text>
</doc>
