<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/acer-anonsirovala-linejku-tonkix-klientov-veriton-n.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Acer анонсировала линейку тонких клиентов Veriton N]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ассортимент компании Acer пополнился сразу тремя новыми моделями тонких клиентов, которые создали серию N Series. Новинки получили названия Veriton N2010G, N2110G и N2620G. Первая модель основана на базе процессора архитектуры ARM, две другие – на базе x86-совместимых CPU. Все они обладают сертификатами энергетической эффективности Energy Star 5.2 и EPEAT Gold.
Габаритные размеры модели Veriton N2110G составляют 251 x 210 x 40 миллиметров. В его основе лежит знакомый всем гибридный процессор AMD G-T56N, в конфигурацию которого входят два ядра CPU, работающих на частоте 1,6 ГГц, и графический процессор AMD Radeon HD 6320. Объем оперативной памяти составляет 2 Гбайта. В наличии имеются четыре порта USB 2.0, два USB 3.0, а также видеовыходы VGA и DVI. Работает тонкий клиент Acer Veriton N2110G под управлением операционной системы DeTOS 7.1 или Windows Embedded Standard 7.
Модель N2620G отличается поддержкой TPM 1.2 и основана на базе центрального процессора Intel. В описании максимальной конфигурации тонкого клиента Acer Veriton N2620G указаны следующие характеристики: процессор Intel Celeron 887 (1,5 ГГц), 4 Гбайта оперативной памяти типа DDR3-1333 и два слота mini PCI Express 2.0. За вывод картинки отвечают видеовыходы DVI-I и HDMI. На выбор пользователя предлагаются операционные системы DeTOS 7.1, Windows Embedded Standard 7 или Windows 8.
Тонкий клиент Acer Veriton N2010G основан на базе процессора TI DM8148 с встроенным GPU PowerVR SGX530, который потребяляет электричества меньше чем некоторые энергосберегающие лампы. Габаритные размеры устройства составляют 175 x 121 x 35 миллиметра. Новинка отличается пассивной системой охлаждения, двумя выходами DVI и четырьмя портами USB 2.0.
В продаже тонкие клиенты Acer Veriton N2110G и Acer Veriton N2620G появятся в октябре, а модель Veriton N2010G — в декабре, цены стартуют с отметки 239 долларов.
Источник: Techpowerup.com]]></text>
</doc>
