<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/era-transformerov-ili-kak-prestigio-udalos-nas-udivit.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#ИТОГИ | Эра трансформеров, или Как Prestigio удалось нас удивить]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Обзор железа]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Планшеты]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Трансформеры]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[С чем у вас в первую очередь ассоциируется компания Prestigio? Лично у меня — с автомобильными навигаторами, один такой до сих пор выручает в дальних поездках по России и Европе, хотя и был куплен несколько лет назад. Но не только этим знаменита компания с головным офисом на Кипре: еще она делает ноутбуки, причем довольно интересные, используя последние доступные технологии на рынке. Дочитаете этот обзор до конца — один из этих ноутбуков может стать вашим!
Для чего мы завели этот разговор? А дело в том, что в нашей редакции оказались два представителя линейки ноутбуков Prestigio — Visconte Ecliptica и Visconte S. В течение месяца мы тестировали два этих устройства и вот, наконец, готовы рассказать о своих впечатлениях. Что ж, давайте обо всем по порядку.
Продажи Visconte Ecliptica стартовали не так давно — буквально полтора месяца назад, тем интереснее было взглянуть на этот результат инженерной мысли Prestigio. Скажу сразу, это не обычный ноутбук: он не только сенсорный, но и также имеет продвинутый механизм поворота крышки. Прикладываем чуть больше усилий, «отталкиваем» рамку дисплея от себя — вуаля! Готовый планшет для работы.
Комплект поставки простой, но весьма массивный: внутри аккуратно упакованный ноутбук, зарядное устройство, которое удивило своими размерами, и необходимая документация.
Когда я открывал коробку, не ожидал чего-то сверхъестественного, учитывая скромную стоимость ноутбука (об этом чуть позже). Однако вживую все оказалось иначе: дизайн даже намекает на премиальность, крышка приятная на ощупь, хотя пластик в области клавиатуры немного «дубовенький». А что вы хотели, чем-то ведь нужно оправдывать невысокую цену.
Пластик на крыше маркий, но очень симпатично выглядит. Сама крышка имеет обтекаемые края и слегка выпуклую форму. Сзади ноутбук выглядит примерно так же, разве что четыре круглые ножки и пара динамиков все выдают.
Если говорить о сборке в целом, то здесь у нас нет никаких нареканий. Порадовал вес Visconte Ecliptica (1,77 кг) — у конкурентов схожие решения заметно потяжелее.
Перейдем к портам. Набор небольшой, но есть все необходимое: слева — скоростной порт USB 3.0, HDMI и аудиоразъем, справа — USB 2.0, кнопки включения компьютера, выключения клавиатуры, слот для карты памяти micro-SD и порт питания.
Процесс отключения клавиатуры стоит разобрать отдельно. Да, здесь выключение осуществляется вручную при помощи специального переключателя, автоматического отключения нет. Удобно ли это? По личному опыту — да, автоматика не всегда верно определяет, когда нужно выключить клавиатуру, в итоге она может внезапно пропасть тогда, когда требуется в работе. Я приноровился к переключателю за пару дней — он выпуклый, так что производить необходимые манипуляции можно на ощупь.
Конечно, поворотный механизм здесь предусмотрен не просто так — экран ноутбука сенсорный. Сенсор работает шустро, отзывчивость приятно радует. Внизу дисплея расположена сенсорная кнопка «Пуск», выполненная в виде логотипа Windows, сверху — фронтальная камера. На два мегапикселя, правда, но для Skype подойдет.
Чего не хватает, так это олеофобного слоя на стекле, которым покрыт сенсорный дисплей. Экран так хорошо собирает отпечатки, что тряпочку для протирки экрана с собой надо иметь всегда. Кто-то может и не отнести это к критичным недостаткам, здесь уже зависит от конкретного пользователя.
Что касается клавиатуры, то здесь она с классическим набором — высота кнопок комфортная, текст набирается легко даже вслепую. Этот обзор, кстати, я пишу именно на Visconte Ecliptica. Тачпад имеет матовую поверхность: это очень здорово, поскольку она немаркая. Есть также несколько скрытых кнопок.
Главное в этом ноутбуке — это, конечно, петли, которые поддерживают вращение крышки почти на 360 градусов. Ход тугой, поэтому для вращения необходимо приложить некоторое усилие. Если положить ноутбук на стол (под 180 градусов), небольшой зазор в районе шарниров остается из-за специфичной конструкции, но он не критичен. Ориентация дисплея изменяется автоматически, в планшетном режиме пользоваться компьютером комфортно.
Технические характеристики
Операционная система: Windows 10 Home
Процессор: Intel Atom x5-Z8300, 4 ядра, 1,44 ГГц
Оперативная память: 2 ГБ DDR3
Встроенная память: 32 ГБ
Дисплей: 13,3 дюйма, IPS-матрица, 1920 x 1080
Интерфейсы: 3,5-мм, USB 2.0, USB 3.0, HDMI, microSD
Беспроводные соединения: Wi-Fi 802.11 b/g/n, Bluetooth 4.0
Аккумулятор: 10 000 мАч
Габариты: 330 х 228 х19 мм
Вес: 1,77 кг
Появление Intel Atom x5-Z8300 порадовало — все же платформа свежая, выполнена по 14-нм техпроцессу с SDP 2 Вт. Уменьшенное энергопотребление достигается за счет автоматического снижения частоты в режиме простоя. Многие задаются вопросом: а не мало ли 2 ГБ оперативной памяти? В целом для повседневных задач достаточно, даже World of Tanks Blitz компьютер «тянет» спокойно.
Встроенные 32 ГБ памяти можно запросто разогнать за счет поддержки внешних накопителей и карт памяти. 7-8 часов работы при средней нагрузке обеспечиваются аккумулятором с емкостью 10 000 мАч.
Windows 10 здесь без лишнего вмешательства производителя, все работает так, как мы привыкли (при покупке, кстати, дают бесплатно 100 ГБ в облачном хранилище OneDrive). На IPS-матрице выглядит очень свежо, можно и фильмы посмотреть, и в социальных сетях посидеть, и даже поиграть немного.
Ноутбук вполне может претендовать на звание одного из лучших в «среднем» сегменте, особенно с учетом его цены в 15 990 рублей. Набор характеристик за эти деньги более чем достаточный, сборка на пять с плюсом. А больше ничего не нужно.
Но в начале статьи мы сказали, что в редакции оказались два устройства от Prestigio. Что же представляет из себя наш второй сегодняшний герой? Имя ему — Visconte S, и есть у него много общего со своим «старшим братом». Правда, если Visconte Ecliptica это ноутбук-трансформер, то Visconte S — планшет-трансформер. Внешне он, конечно, практически неотличим от ноутбука, но только до тех пор, пока не отсоединить клавиатуру от экрана.
Поставляется устройство в почти такой же коробке, как первый ноутбук из обзора, даже комплектация схожая: планшет, документация, зарядное устройство. Внешне Visconte S выглядит дорого и стильно. Матовая крышка, которая не собирает отпечатки, шарниры с имитацией хрома по бокам, идеальное сочетание серого и черного цветов. Везде, конечно, пластик, но тут уж извините — это не премиум, а самый что ни на есть бюджетный сегмент. Впрочем, о цене поговорим чуть позже.
Отдельно хочется отметить клавиатуру. Ну никак не ожидал увидеть столь качественно сделанные кнопки на бюджетном устройстве. Они очень приятные на ощупь, ход плавный, звук нажатия не раздражает. Тачпад здесь есть, хоть и маленький, с неплохой отзывчивостью. В целом он вряд ли вам пригодится: я все действия совершал при помощи сенсорного экрана. После смартфона так как-то привычнее.
Клавиатуру сделали немного толще к шарнирам, что позволило разместить полноценный порт USB 2.0. Все остальные разъемы расположились непосредственно на самом планшете: это USB 3.1 Type-C, micro-HDMI и DC справа, а также 3,5-мм аудиоджек и слот для карт памяти micro-SD слева.
Сверху красуются кнопки включения и регулировки громкости. Фронтальная камера на 2 мегапикселя опять же окажется достаточной для Skype и прочего общения, фотки, правда, делать не рискнул.
Экран диагональю 11,6 дюйма имеет разрешение Full HD, рамки среднего размера, хотя хотелось бы и потоньше, конечно. Габариты самого планшета составляют 186 x 259,6 x 10 мм, а вес — 684 г. В транспорте, конечно, с таким не походишь, но дома, на работе или в длительных поездках — самое оно. Сенсорная кнопка Windows красуется на правой рамке — здесь все точно так же, как у Visconte Ecliptica.
Задняя поверхность планшета имитирует софт-тач, за счет чего его приятно держать, и, что самое главное, устройство не скользит. Камера здесь на пять мегапикселей, но вовсе не для того, чтобы вы делали на нее шикарные снимки — скорее, быстро снять документы и отправить их по почте.
Механизм крепления планшета к клавиатуре расположен на нижнем торце. Динамика аж два — на левой и правой стороне. Надежность механизма обеспечивается тем, что планшет не просто надевается на два штыря клавиатуры, но и удерживается мощными магнитами. Открывается и закрывается вся эта конструкция как ноутбук за счет шарнирного крепления.
Подробнее об экране. IPS-матрица, Full HD — об этом уже сказали. Плотность пикселей составляет 190 ppi, отличный запас яркости, комфортно использовать даже на солнце. Широкий угол обзора радует, подсветка равномерная, хотя под большим углом затемнение картинки все же есть.
Технические характеристики
Операционная система: Windows 10
Процессор: Intel Atom x5-Z8300, 4 ядра, 1,84 ГГц
Оперативная память: 2 ГБ DDR3
Встроенная память: 32 ГБ
Дисплей: 11,6 дюймов, IPS-матрица, 1920 x 1080
Интерфейсы: 3,5-мм, USB 2.0, Type-C, micro- HDMI, microSD
Беспроводные соединения: Wi-Fi 802.11 b/g/n, Bluetooth 4.0
Аккумулятор: 7 500 мАч
Габариты: 186 х 259 х 9,75 мм
Вес: 684 г (с клавиатурой — 1,39 кг)
Частота работы процессора варьируется от 1440 МГц до 1840 МГц в зависимости от нагрузки, он построен по 14-нм техпроцессу с FinFET на платформе Cherry-Trail. Графический адаптер Intel HD Graphics поддерживает DirectX 11.2. Для планшета начинка более чем достаточная — с десктопными решениями сравнивать устройство нет смысла, по крайней мере из-за отсутствия системы активного охлаждения.
2 ГБ оперативной памяти хватает для повседневных задач и даже некоторых игр, но вот с ресурсоемкими приложениями будет сложновато. Впрочем, за несколько недель использования нехватка памяти ни разу себя не проявила. Встроенный накопитель выдает не совсем «честные» 32 ГБ, но зато их можно увеличить за счет карт памяти объемом до 128 ГБ. Часть информации можно хранить и в облаке — благо бонусные 100 ГБ в OneDrive здесь тоже дают.
«Бегает» планшет на операционной системе Windows 10 с разрядностью 32 бит. По сути у вас полноценный компьютер, который при желании можно перевести в режим планшета. Работает все быстро, не лагает и не зависает, разве что если сильно нагрузить устройство разными задачами. Что касается игр, то здесь идут спокойно и Asphalt, и World of Tanks Blitz. GTA V, конечно, не потянет, но, извините, это все же не десктоп с 16 ГБ оперативки и 3 ГГц.
Автономность. При высокой нагрузке планшет может проработать до 4 часов, при средней — около 6 часов. Для аккумулятора емкостью 7 500 мАч впечатляюще.
Подводя небольшой итог, хочется отметить такую интересную вещь: это не планшет. Да, это и не ноутбук, но и по своим возможностям Visconte S превосходит схожие планшеты от конкурентов. Трансформеры — целый промежуточный класс устройств, которые интересны всем: и внешним видом, и многочисленными кейсами использования. И ценой в 16 990 рублей, да. Купить можно здесь. Кстати, в период с 17 февраля по 10 марта читатели Hi-News.ru могут купить устройства со скидкой 10% по промокоду «BOOM»!
Скажу так: Prestigio удалось меня удивить. Наши сегодняшние гости действительно представляют собой полноценные девайсы, качественно собранные и способные дать отпор многим именитым брендам. А сейчас мы посмотрим, как внимательно вы читали наш обзор — викторина!

</p> <section> <h2>Внимательно читали обзор? Сейчас посмотрим!</h2> </section> <section> <h2>Какая емкость аккумулятора у Prestigio Visconte Ecliptica?</h2> </section> <section> <h3>Порт USB 2.0 в Visconte S расположен</h3> </section> <section> <h3>Оба устройства имеют слот для карты памяти</h3> </section> <section> <h3>У обоих устройств одинаковый объем оперативной памяти</h3> </section> <section> <h3>Задняя камера Visconte S составляет</h3> </section> <section> <h2>Ну совсем плохо. По диагонали читали?</h2> </section> <section> <h3>Очень хорошо!</h3> </section> <section> <h3>Да вы просто гуру!</h3> </section> <p>
Итоги конкурса
Ноутбук Prestigio Visconte Ecliptica выигрывает пользователь jak0101 (j*****[email protected])
Ноутбук Prestigio Visconte S выигрывает пользователь jonycatsville (d*******[email protected])
Мы поздравляем победителей. В ближайшее время с вами свяжутся и расскажу, как вы сможете забрать свой приз.]]></text>
</doc>
