<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/maingear-nachala-postavki-igrovogo-leptopa-pulse-11.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Maingear начала поставки игрового лэптопа Pulse 11]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Поклонникам игровых лэптопов в компактном форм-факторе должна понравиться новость о том, что компания Maingear начинает поставки машин Pulse 11 с процессором Intel Core третьего поколения и графической картой NVIDIA GeForce GT 650M с памятью GDDR3 на 2 Гб.
«Все лучшее, что имеет настольный компьютер, собрано в ультракомпактном Maingear Pulse 11. Удивительные игровые возможности и высокая 3D-производительность системы достигаются за счет мощности процессоров i5 Mobile и Intel Core i7 третьего поколения, дискретной графической карты и скоростной беспроводной связи. Мы предлагаем пользователям лучший мобильный опыт, который только можно ожидать от компании Maingear».
Остальные спецификации Maingear Pulse 11 включают: 11,6-дюймовый HD-дисплей (768p, 16:9), 16 Гб двухканальной памяти DDR3-1600, твердотельный накопитель объемом до 600 Гб или жесткий диск с SATA-интерфейсом 7200 RPM на 750 Гб, модуль Wi-Fi 802.11b/g/n + Bluetooth combo, кард-ридер «9 в 1», 2-мегапиксельная веб-камера, встроенные динамики THX TruStudio Pro, два порта USB 3.0, один порт USB 2.0, HDMI-выход, GbE LAN, разъем для наушников и микрофона, а также установленная операционная система Windows 7 Home / Professional / Ultimate 64-бит.
Цены на игровой лэптоп Maingear Pulse 11 стартуют с отметки 999 долларов. За эти деньги вы получите процессор Intel Core i5 3320M, 4 Гб Corsair DDR3-1333 ОЗУ, графический адаптер GeForce GT 650M, жесткий диск Western Digital 7200RPM SATA объемом 250 Гб, 8-скоростной DVD-привод, Wi-Fi-модуль 802.11b/g/n (без Bluetooth) и операционную систему Windows 7 Home Premium 64-бит.
Maingear Pulse 11 уже есть в продаже.
Источник: Hothardware.com]]></text>
</doc>
