<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/hp-obnovila-leptopy-serij-probook-envy-i-pavilion-sleekbook-processorami-amd-trinity-i-intel-ivy-bridge.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[HP обновила лэптопы серий ProBook, ENVY и Pavilion Sleekbook процессорами AMD Trinity и Intel Ivy Bridge]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В преддверии выхода операционной системы Windows 8 компания HP обновила лэптопы серий ProBook, ENVY и Pavilion Sleekbook, которые выйдут под управлением вышеупомянутой ОС.
В линейке ProBook обновления претерпели модели 4445s, 4446s и 4545s. Первые две оснащены 14-дюймовыми дисплеями со светодиодной подсветкой и разрешением 1366 x 768 точек, а диагональ экрана модели 4545s составляет 15,6 дюйма. Все они основаны на базе гибридных процессоров AMD A10, A8, A6 или A4 семейства Trinity и поддерживают технологии VISION Pro Technology, AMD Dynamic Switchable Graphics и AMD Radeon Dual Graphics. Аппаратная составляющая ноутбуков зависит от желаний и потребности пользователя, который сам выбирает каждый компонент. Лэптоп ProBook 4545s уже доступен в продаже, его стоимость составляет 499 долларов. Модели 4445s и 4446s нацелены на рынок Японии и стран Азиатско-Тихоокеанского региона.
Лэптоп HP ENVY m4 оснащен 14-дюймовым дисплеем со светодиодной подсветкой и разрешением 1366 х 768 точек. Новинка мультимедийного класса основана на базе центрального процессора Intel Core семейства Ivy Bridge и заключена в алюминиевый корпус. Стоит отметить наличие стереодинамиков и сабвуфера.
В описании ноутбука HP ENVY m4 указаны следующие характеристики: до 8 Гбайт оперативной памяти, SSD небольшой емкости или HDD объемом до 1 Тбайта, веб-камера HP TrueVision HD и модули беспроводной связи Bluetooth и Wi-Fi. По данным производителя, время автономной работы ноутбука составит до 8 часов. Цена ноутбука HP ENVY m4 стартует с отметки 900 долларов, продажи начнутся после 26 октября.
Обновленные модели HP Pavilion Sleekbook 14 и Pavilion Sleekbook 15 относятся к категории ультратонких ноутбуков. Первая модель основана на базе аппаратной платформы AMD A10, A8, A6 или A4 семейства Trinity, а в основе лэптопа Pavilion Sleekbook 15 лежит центральный процессор Intel Core семейства Ivy Bridge.
Диагональ экрана HP Pavilion Sleekbook 14 составляет 14 дюймов, в то время как его собрат может похвастать 15,6-дюймовым дисплеем со светодиодной подсветкой. Аппаратная составляющая выбирается по вкусу пользователя. Новинки поддерживают фирменные технологии HP, среди которых стоит упомянуть MyRoom, CoolSense и ProtectSmart. Цены на лэптопы HP Pavilion Sleekbook 14 и Pavilion Sleekbook 15 стартуют с отметок 499 и 599 долларов, продажи начнутся после 26 октября.
Источник: Techpowerup.com]]></text>
</doc>
