<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/shuttle-vypustila-barebone-sistemy-na-baze-materinskix-plat-s-chipsetami-x79-i-z77.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Shuttle выпустила barebone-системы на базе материнских плат с чипсетами X79 и Z77]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Shuttle Computer представила первые варианты мини-ПК с чипсетом Intel Z77 Express и готовые для работы с процессорами Core третьего поколения (Ivy Bridge), а также с чипсетом Intel X79 с поддержкой процессоров Core i7 «Sandy Bridge-E». Новые модели носят названия SZ77R5 и SX79R5.
Модель SZ77R5 предлагает четыре слота для двухканальной оперативной памяти DDR3-1600 с поддержкой общего объема до 32 Гб. Слоты расширения включают один PCI-Express 3.0 x16, один PCI-Express 2.0 x4 и один mPCIe.
Для дисковой системы предназначено два порта SATA 6 Gb/s, два SATA 3 Gb/s, а также по одному eSATA 3 Gb/s и mSATA. Среди разъемов подключения следует отметить наличие четырех USB 3.0, гигибитного сетевого адаптера, а также 8-канального аудио. Корпус, в котором установлена такая материнская плата, предлагает два отсека для установки 5.25-дюймовых и одного 3.5-дюймового устройства. На фронтальной панели имеются два порта USB 3.0, один USB 2.0 с функцией быстрой зарядки и аудиоразъемы. Питаться система будет от блока питания мощностью 500 Вт с сертификатом 80 PLUS. Размеры barebone-системы SZ77R5 составляют 332 мм x 216 мм x 198 мм. Ее стоимость составит 32.800 йен (около 404 долларов).
Что касается модели SX79R5, то, как мы уже говорили выше, имеет поддержку процессоров Sandy Bridge-E, чуть больше в размерах, предлагает четыре порта DDR3 с поддержкой четырех канальной памяти DDR3-1600 общим объемом до 32 Гб, два слота PCI-Express 3.0 x16 и один mPCIe. Здесь также имеется два порта SATA 6 Gb/s, два SATA 3 Gb/s, один eSATA 3 Gb/s и еще один mSATA.
Среди других особенностей – 8-канальный HD звук, четыре порта USB 3.0 (два выведены на переднюю панель) и несколько портов USB 2.0. Стоимость системы SX79R5 составит 36.800 йен (около 465 долларов).
Источник: Techpowerup.com]]></text>
</doc>
