<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/mouse-computer-pokazala-netbuk-luvbook-lb-m150-na-baze-platformy-cedar-trail.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Mouse Computer показала нетбук LuvBook LB-M150 на базе платформы Cedar Trail]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Несмотря на неизбежную и ужесточенную конкуренцию со стороны рынка ультрабуков и планшетов на рынке нетбуков время от времени появляются новые модели мобильных компьютеров. В этот раз новой моделью нетбука пополнился ассортимент японской компании Mouse Computer. Новинка под названием LuvBook LB-M150 основана на базе аппаратной платформы Intel Cedar Trail. Платформа Cedar Trail состоит из процессора Atom N2800 и чипсета NM10.
Процессор исполнен по нормам 32-нм техпроцесса и работает с тактовой частотой 1,86 ГГц. Чип также включает графическое ядро PowerVR SGX545, которому под силу воспроизводить видео Full HD в форматах MPEG2, VC1, AVC, H.264 и Blu-ray 2.0.
Габариты устройства равны 273 х 166 х 24,5 миллиметра, а вес — 1,04 килограмма. Устройство может похвастать 10,1-дюймовым сенсорным дисплеем со светодиодной подсветкой, который работает при разрешении 1280 х 720 точек. В описании указаны следующие аппаратные спецификации: 4 ГБ оперативной памяти, сетевой адаптер Ethernet, модули беспроводной связи Wi-Fi с поддержкой стандарта 802.11b/g/n и Bluetooth 2.1+EDR, веб-камера, слот для карт памяти SD и Memory Stick, видеовыходы D-Sub и HDMI, а также два порта USB 2.0. Подсистема хранения представлена жестким диском объемом 320 ГБ. Жесткий диск по желанию пользователя и с доплатой в размере 25 долларов может быть заменен твердотельным накопителем емкостью 60 ГБ. По данным производителя, время автономной работы нетбука составляет до трех часов.
Стоимость нетбука Mouse Computer LuvBook LB-M150 составляет 475 долларов.
Источник: Рc.watch.impress.co.jp]]></text>
</doc>
