<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/domashnij-hishhnik.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Домашний хищник]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Дизайн]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игровой компьютер]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[AeroCool Advanced Technologies представляет линейку корпусов XPredator X3.
Москва, 9 ноября 2012 г. – компания AeroCool Advanced Technologies (AAT), один из ведущих мировых производителей корпусов, блоков питания, аксессуаров и периферии для компьютерных приложений, представляет серию корпусов Xpredator X3. Семейство корпусов Xpredator X3 создано для геймеров-любителей, так и для профессионалов.
Новая серия корпусов особенно порадует поклонников компьютерных игр, которым не безразличен внешний вид компьютера. Агрессивный дизайн с угловатыми элементами верхней панели, которые напоминают хребет хищника, смелая и яркая расцветка – все это не позволит новинкам остаться незамеченными.
Корпуса, выполненые в форм-факторе High Mid Tower, изготовлены из стали SECC толщиной 0,7 мм и предназначены для установки в них системных плат формата ITX/ATX/Micro ATX, габариты корпусов составляют 533 x 223 x 527 мм.
Конструкция шасси и штатная комплектация предусматривают широкие возможности тюнинга и гибкость конфигурирования игровой или оверклокерской системы в зависимости от индивидуальных пожеланий потребителя. Так, система на базе Xpredator X3 поддерживает установку до трех накопителей 5,25 дюймов. С помощью переходников и салазок в корпус можно установить до восьми жестких дисков и одно внешнее 3,5-дюймовое устройство. Кроме того, в верхней части шасси предусмотрена поверхность с прорезиненным покрытием для подключения дополнительного 2,5-дюймового жесткого диска. Внутреннее пространство корпуса оптимизировано для использования современных крупных графических карт длиной до 310 мм. Простота установки компонентов системы гарантирована за счёт отказа от винтового крепежа, наличия системы скрытого размещения кабелей и специальных клипс, предустановленных на платформе материнской платы. Ширина корпуса обеспечивает установку на процессор кулера высотой до 186 мм, вот только если нужен мощный безвентиляторный компьютер, то он тут.
Особенное внимание в конструкции корпуса уделено системе охлаждения. Циркуляцию внутренних охлаждающих потоков воздуха обеспечивают два вентилятора:120-мм на задней стенке и 200-мм на фронтальной панели корпуса. В целом же корпус поддерживает установку до 9 дополнительных вентиляторов, в том числе перед отсеком для монтажа накопителей предусмотрены посадочные места для 120-мм вентиляторов. Верхняя панель корпуса выполнена в виде жалюзей для обеспечения дополнительной вентиляции начинки корпуса.
Простота использования системы на базе Xpredator X3 обеспечивается за счет удобного доступа к наиболее востребованным интерфейсам — портам USB 3.0, микрофона и аудио, расположенным непосредственно на верхней панели корпуса. В комплекте так же присутствует переходник с USB 2.0 на USB 3.0, что позволяет подключить внешние USB 3.0 разъемы к разъемам для портов USB 2.0 на материнской плате.
Теперь каждый геймер может порадовать себя и свой компьютер современным «хищным» корпусом от AeroCool. Новинки уже доступны на российском рынке по розничной цене 3500 руб.
Технические характеристики:
Тип корпуса High Mid Tower
Материал Сталь SECC 0,7 / 0,6 мм
Материнская плата ITX / ATX / Микро АТХ
Размеры корпуса 533 мм (Г) х 233 мм (Ш) х 527 мм (В)
Отделения для дисковых накопителей 3 х 5,25″ (внешний) / 8 х жесткий диск (внутренний) / 1 х 3,5″ жесткий диск (внешний) + 1 х 2,5″ жесткий диск (слот «горячей замены»)
Слоты расширени 8
Максимальная длина карты для слота PCI 310 мм
Порты ввода-вывода 2 х USB 3.0 / Аудио + мик. / 2 х Контроллер вентилятора
Предел высоты кулера ЦП (без бокового вентилятора) 186 мм]]></text>
</doc>
