<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/acer-nachala-prodazhu-samogo-legkogo-noutbuka-swift-5-v-rossii.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Acer начала продажу «самого легкого ноутбука» Swift 5 в России]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Acer]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ноутбуки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ультрабуки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В России начались продажи нового ультрабука Acer Swift 5. По заявлению компании, ноутбук изготовлен из специальных сплавов, которые объясняют его легкий вес — устройство весит меньше 1 килограмма. 14-дюймовый ноутбук оснащен новейшим процессором Intel Core 8-го поколения, сенсорным IPS-экраном с разрешением Full HD и будет продаваться по цене от 79 990 рублей.
Также доступны конфигурации с более мощной начинкой — процессором Intel Core i7, увеличенной емкостью накопителя, повышенным объемом оперативной памяти. Старшие конфигурации будут продаваться по цене 99 990 и 107 990 рублей соответственно.
Основной акцент в новой версии Acer делает на легкости ноутбука (970 граммов), толщине 9,2 мм и узких рамках.
«Acer Swift 5 особенно понравится пользователям, которые ценят в ноутбуке сочетание стильного внешнего вида, производительности и удобства транспортировки», — сообщается в пресс-релизе.
Главная особенность нового ультрабука — корпус. Он выполнен из специальных сверхлегких и прочных магниево-литиевого и магниево-алюминиевого сплавов. Ноутбук весит на 42% меньше, если сравнивать вариант, выполненный в полностью алюминиевом корпусе. Также на корпус нанесено специальное полимерное покрытие, созданное при помощи плазменного электролитического оксидирования. Легкий и портативный ноутбук будет удобен для тех, кто много времени проводит в дороге и нуждается в небольшом, но мощном устройстве с хорошей батареей. Аккумулятор емкостью 4670 мАч позволяет ноутбуку проработать до 8 часов от одного заряда батареи.
В Swift 5 есть порт HDMI, два порта USB 3.0 и порт USB 3.1 Type-C, который поддерживает передачу данных со скоростью до 5 Гб/с, вывод изображения в 4K, а также может заряжать подключенные гаджеты. Для подключения к сети ноутбук оснащен модулем беспроводной связи 2×2 802.11ac. Центральным органом ноутбука выступает процессор Intel Core 8-го поколения. Windows 10 идет вместе со встроенным датчиком отпечатков пальцев с технологией Acer Bio-Protection, которая поддерживает функцию Windows Hello для идентификации пользователя и разблокировки системы.
В рознице будут доступны следующие модели Swift 5:
Acer Swift 5/ 14″ FHD IPS Multi-touch LCD/ Core i7-8550U/ 16 GB LP DDR3 / 512 GB SSD – 107 990 руб.
Acer Swift 5 / 14″ FHD IPS Multi-touch LCD/ Core i7-8550U/ 8 GB LP DDR3 / 512 GB SSD – 99 990 руб.
Acer Swift 5 / 14″ FHD IPS Multi-touch LCD/ Core i5-8250U/ 8 GB LP DDR3 / 256 GB SSD – 79 990 руб.]]></text>
</doc>
