<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/gadgets/jumper-ezbook-3-notbuk-s-bukvy-u.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Jumper EZbook 3 — нотбук с буквы «У»]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Ноутбуки]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Оперативная память]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ультрабуки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ультрабуки — относительно новый формат ноутбуков, где производители не стесняются жертвовать производительностью, чтобы сделать компьютеры красивее и компактнее. Относиться к данному формату можно как угодно, но глупо отрицать, что и в этом классе есть достойные представители. Зачем вам, например, для набора текста, обработки фото или серфинга в социальных сетях восемь ядер, 32 ГБ оперативки и накопитель на 2 ТБ?
Тем более зачастую ультрабуки стоят недорого, поэтому их запросто можно взять в дополнение к своей основной рабочей машине. Сегодня знакомство с данным форматом мы начнем с одного из самых удачных аппаратов — Jumper EZbook 3.
Да, это китайский ноутбук с не таким раскрученным брендом, но так ли это важно, когда компьютер и выглядит свежо, и по характеристикам хорош? Цена вообще 11-12 тысяч рублей — как говорится, «заверните два». Но прежде чем говорить о покупке, давайте поближе посмотрим на данную новинку.
Именно новинку — EZbook 3 это по сути обновленная версия EZbook 2, представленной прошлым летом. Нынешняя же модель увидела свет только в начале этого года: на смену SoC Intel Atom x5-Z8300 пришла SoC Celeron N3350, максимальная частота ядер выросла с 1,84 ГГц до 2,4 ГГц, обновился встроенный графический процессор. В общем, нововведений достаточно, чтобы считать ноутбук полноценным новым представителем линейки.
Поставка
Поставляется ультрабук в такой вот простой невзрачной коробке. Внутри — сам ноутбук, адаптер питания, который, правда, с плоской «американской» вилкой. Впрочем, пара-тройка адаптеров у вас наверняка завалялась, покупать их приходится даже для MacBook, если ноутбук привезен из другой страны.
Внешний вид
Мы не зря заговорили о MacBook — внешне ультрабук уж очень напоминает MacBook Air. Можно долго вопить на тему «фу, скопировали!», но сам факт — выглядит компьютер ну очень здорово. Да, металла в отделке нет, чтобы сделать ноутбук бюджетным, его заменили на матовый пластик. Около тачпада корпус будто немного сужается, над визуальными эффектами инженеры постарались.
Ноутбук в руках ощущается необычно. Во-первых, он очень легкий, вес всего 1,3 кг. Вроде бы дисплей здесь с диагональю 14,1 дюйма, но ультрабук все равно остается компактным. Конечно, тактильные ощущения немного портятся из-за пластика, но все компенсируется приятным покрытием клавиатуры.
Внутри все, как обычно: клавиатура, тачпад, три светодиодных индикатора. Но вот что удивило, так это веб-камера, расположенная в левом нижнем углу. С одной стороны, не самое удобное решение; с другой — ноутбук раскладывается на 160 градусов, поэтому такое расположение камеры, видимо, выбрано не случайно.
На левой грани три разъема — USB 3.0, mini-HDMI и порт для зарядки. Справа — аудиоразъем 3,5 мм, USB 2.0 и слот для карт памяти microSD. Последнего, к слову, не было и в 11-дюймовом MacBook Air.
Внизу — крышка, закрепленная на 12 винтов, с отверстиями для стереодинамиков, и резиновые ножки. Отверстий для системы охлаждения здесь нет: оно пассивное, так что работает ноутбук бесшумно. Совсем.
Клавиатура хороша. Я люблю писать обзоры непосредственно на «подопытных» ноутбуках, и этот раз не стал исключением. Уже через 20-40 минут скорость печати вышла на среднее значение, клавиши расположены удобно, промахнуться довольно сложно. Нет русской раскладки? Не беда — гравировку сейчас делают на каждом углу, стоит около тысячи рублей. На свой MacBook я, например, ее не делал — так и печатаю без кириллицы. Привык уже.
Тачпад гладкий и чувствительный, мало чем отличается от остальных представителей. Левая и правая кнопки встроены под поверхность, работают как двухпальцевые, так и трехпальцевые жесты.
Дисплей
Как мы уже сказали, EZbook 3 оснащается матовым 14,1-дюймовым Full HD-дисплеем. Рамки довольно тонкие, еще один плюс в карму дизайнеров. Матрица, правда, TN, а не IPS: сначала выглядит непривычно, потом привыкаешь, углы обзора вполне приемлемые. Максимальная яркость 300 нитов, цветопередача для TN очень хорошая.
Железо
Дисплей: 14,1-дюймовый с разрешением Full HD (1920 x 1080)
Процессор: двухъядерный Intel Apollo Lake (N3350) 1,1-2,4 ГГц;
Графика: Intel HD Graphics 500
ОЗУ: 4 ГБ DDR3
Встроенная память: 64 ГБ eMMC, поддержка карт памяти microSD
Камера: фронтальная 0,3 МП
Беспроводные интерфейсы: Bluetooth 4.0, WIFI: 802.11b/g/n
Порты: miniHDMI, 2 x USB 3.0, DC-In
Аккумулятор: 5 000 мАч
Габариты: 330 x 220 x 21 мм
Вес: 1,3 кг
Операционная система: Windows 10 Home
Под «капотом» у нас двухъядерный 14-нм процессор Intel Celeron N3350 поколения Apollo Lake, с частотой от 1,1 до 2,4 ГГц. За графику отвечает видеоядро Intel Graphics 500, оперативной памяти 4 ГБ, размер памяти eMMC 64 ГБ. Операционная система — Windows 10 Home. В целом, этого хватает даже для проигрывания 4K-видео, правда серьезные игры, конечно, «не пойдут». Тем не менее в качестве печатной машинки и серфинга в Сети — очень даже.
Что касается игр, то на средних настройках без проблем можно играть в CS:GO или World of Tanks. На большее рассчитывать не стоит — впрочем, ультрабуки созданы не для этого.
Автономность
5000 мАч хватает почти на день автономной работы при средней нагрузке, заряжается аккумулятор чуть больше чем за два часа. Очень достойно для ультрабука.
Вывод
Хотя EZbook 3 имеет некоторые незначительные недостатки, за свою цену это отличное решение. Все, что нужно от портативного компьютера, он сделает, а для всего остального есть полноценные рабочие машины, чаще всего стационарные.]]></text>
</doc>
