<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/computex-asus-transformer-book-trio-planshet-noutbuk-i-monoblok-v-odnom-lice.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#computex | ASUS Transformer Book Trio: планшет, ноутбук и моноблок в одном лице]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Android 4.2]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Asus]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Computex]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Windows 8]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания ASUS основательно подготовилась к выставке Computex 2013. Устройство под названием Transformer Book Trio является не просто планшетом, трансформируемым в ноутбук, оно еще сочетает в себе функциональные возможности настольных десктопов.
Новинка располагает двумя предустановленными операционными системами: Windows 8 и Android 4.2. Несмотря на использование одновременно двух совершенно разных ОС, компания ASUS сделала переходы между ними максимально незаметными и плавными. К примеру, открыв страницу hi-news.ru в режиме ноутбука и настольного ПК, можно продолжить просматривать ее, переключившись в режим планшета. По словам ASUS, Transformer Book Trio обеспечивает доступ к более 700 000 приложений в магазине Google Play и 50 000 приложений в Windows Store одновременно.
Стоит отметить, что ASUS Transformer Book Trio состоит из двух частей: планшета и стыковочной станции.
Планшет основан на базе центрального процессора Intel Atom Z2580, работающего с частотой 2,0 ГГц и оснащен 11,6-дюймовым сенсорным экраном типа IPS с разрешением 1920 х 1080 точек. Планшет предоставляет 64 Гбайта встроенной памяти типа флеш и, по словам производителя, может проработать на одной подзарядке до 15 часов.
Стыковочная станция построена на базе процессора Intel Core i7-4500U (Haswell) и может быть подключена к монитору вместо планшета. В ее конфигурацию входит жесткий диск объемом 750 Гбайт, батарея емкостью 33 Вт*ч и клавиатура.]]></text>
</doc>
