<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/toshiba-predstavila-novye-planshety-i-noutbuki.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Toshiba представила новые планшеты и ноутбуки]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Android 4.4 KitKat]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Toshiba]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Windows 8.1]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ноутбуки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В преддверии школьного сезона Toshiba представила ряд новых компьютерных устройств. Японская компания предложила три ноутбука и три планшета. Начнем с самых интересных новинок, которым есть чем похвастаться перед пользователями.
Список открывает ноутбук Satellite Radius с мультипозиционным экраном по типу Yoga. Устройство оснащено процессором Intel четвертого поколения, 8 Гбайтами оперативной памяти и накопителем объемом 1 террабайт. Помимо этого, отмечается 15,6-дюймовый экран, звук Harman/Kardon и HDMI-порт с поддержкой формата 4K.
Пожалуй, главной особенностью Satellite Radius является 360-градусный поворотный механизм с надежной фиксацией, который позволяет изменять положение экрана относительно пользователя. Ноутбук будет предложен по цене 926 долларов.

Особенностью двух других лэптопов – Satellite Click 2 и Click 2 Pro – является съемный дисплей, который также может быть использован в качестве планшета. Оба устройства оснащены 13-дюймовыми IPS-экранами и работают под управлением операционной системы Windows 8.1.
Click 2 – среднеуровневая модель на базе 4-ядерного процессора Intel Pentium, предлагающая жесткий диск на 500 Гбайт и звук Skull Candy. Стоимость планшета составляет 587 долларов.

У модели Click 2 Pro механизм отсоединения экрана проще, чем у Click 2 с шарнирным замком – чтобы открепить экран, достаточно нажать пальцем на фиксатор. Лэптоп имеет алюминиевый корпус, процессор Intel четвертого поколения, 13,3-дюймовый Full HD-дисплей, поддержку технологии Miracast для переноса изображения с экрана на телевизор и такие стандартные разъемы, как microSD, Micro HDMI, Micro USB 2.0.
Click 2 Pro, как и Click 2, поступит в продажу в июне по цене 1 029 долларов.
Что касается планшетов, то Toshiba представила две модели под брендом Encore и одну модель под названием Excite Go.
Encore 2 поставляются в 8- и 10-дюймовой версиях, которые тоньше и легче моделей предыдущего поколения. Оба планшета оборудованы дисплеями с разрешением 1280 × 800 пикселей, 4-ядерными процессорами Intel Atom и батареями, заряда которых хватает на 10 часов использования. Также отмечается разъем microHDMI для подключения планшета к телевизору.

Планшеты Encore 2 предлагаются с памятью на 32 или 64 Гбайта, не считая поддержки SDXC-карт до 128 Гбайт. Цена на 10-дюймовый Encore 2 начинается от 269 долларов, на 8-дюймовый – от 200 долларов. Оба поступят в продажу в июле.
Замыкает ряд новинок от Toshiba 7-дюймовый Android-планшет Excite Go, который больше привлекает ценой, нежели характеристиками. Пожалуй, это самое Android-оптимизированное устройство от Toshiba. Планшет управляется операционной системой Android KitKat 4.4, использует процессор Intel Atom и 7-дюймовый дисплей с разрешением 1024 × 600 пикселей.

TechCrunch сообщает, что на одном заряде Excite Go работает 8 часов и предлагает возможность увеличения 16 Гбайт внутренней памяти до 128 Гбайт с помощью с SDXC-карт. Планшет можно будет купить в июле по цене 109 долларов.]]></text>
</doc>
