<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/prodolzhaetsya-sbor-sredstv-na-igrovoj-pk-razmerom-s-ladon.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Продолжается сбор средств на игровой ПК размером с ладонь]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Видео]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Игровой компьютер]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Краудфандинг]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мини-ПК]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Калифорнийский стартап Tango, желая быть в тренде миниатюрных компьютеров, запустил краудфандинговую кампанию на сайте Indiegogo с целью собрать недостающие денежные средства на создание «самого портативного компьютера в мире». Производитель уверяет, что способен вместить полноценный 4-ядерный Windows-ПК в устройство размером со смартфон.
Сразу вспоминается одноплатный Raspberry Pi. Однако Tango акцентирует внимание потенциальных покупателей на 2-гигагерцовом 4-ядерном процессоре AMD A6-5200 со встроенной 3D-графикой GCN GPU HD8400, что превращает ее одноименный компьютер в идеальную машину для игр. Оперативная память варьируется от 2 до 8 гигабайт, а флеш-память от 32 до 512 Гбайт в зависимости от выбранных опций. Габариты компьютера составляют 125 х 80 х 13,5 миллиметра, док-станции – 135 х 135 х 27 миллиметров.
Спустя почти месяц после запуска проект успел собрать более 230 тысяч долларов, превысив целевую сумму в более чем два раза. До окончания сбора пожертвований остался 31 день.
В рекламном видео компьютера Tango говорится следующее:
Tango – это карманный, присоединяемый, офисный, развлекательный, игровой ПК. Он предлагает больше доступа и мобильности, чем любой другой предложенный персональный компьютер. Мы считаем, что Tango является следующим шагом в эволюции персональных компьютеров.
Tango поставляется вместе с небольшой док-станцией размером с внешний DVD-привод, которая обеспечивает подключение к дисплею, клавиатуре и другим устройствам через разъемы USB или LAN.
Компьютер оборудован небольшой аккумуляторной батареей. Она нужна для того, чтобы при извлечении Tango из док-станции пользователь не потерял свои данные – устройство просто переходит в режим сна. При повторной стыковке можно продолжить работу с прерванного места. Кроме этого, док-станция выполняет роль кулера – отводит тепло от компьютера.
Разработчики отмечают, что Tango похож на карманную версию Xbox или PlayStation, поскольку позволяет играть в игры на телевизоре с помощью опционального контроллера. Tango поддерживает любую лэптоп-совместимую операционную систему, в частности Windows 7, 8 Pro, Linux, Chrome и другие.
Дополнительную информацию о проекте можно найти здесь.]]></text>
</doc>
