<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/v-seti-zasvetilsya-ultrabuk-fujitsu-lifebook-u772.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В Сети засветился ультрабук Fujitsu Lifebook U772]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Анонсированный в ходе выставки CeBIT 2012 ультрабук Fujitsu Lifebook U772 попал в руки норвежских коллег. Габариты новинки равны 327 x 225 х 15,9 миллиметра, а вес — 1,5 килограмма. Корпус ультрабука Fujitsu Lifebook U772 полностью исполнен из металла.
Устройство Fujitsu Lifebook U772 принадлежит к ультрабукам второго поколения. В его основе лежит процессор Intel Core i5-3427U, работающий с частотой 1,8 ГГц (2,8 ГГц в режиме Turbo Boost). Напомним, что выход данного процессора должен состояться только 3 июня. Объем оперативной памяти в базовой комплектации составляет 4 ГБ. Максимально можно установить 8 ГБ оперативной памяти. Подсистема хранения данных может быть представлена твердотельным накопителем объемом 128 или 256 ГБ или жестким диском объемом 320 или 500 ГБ. Диагональ дисплея составляет 14 дюймов, а его разрешение — 1366 х 768 точек.
В описании также указаны следующие характеристики: модели беспроводной связи Wi-Fi с поддержкой стандарта 802.11a/b/g/n и Bluetooth 4.0, сетевой адаптер Ethernet, веб-камера, два порта USB 3.0 (один из них наделен возможностью заряжать мобильные устройства несмотря на то, что лэптоп выключен), порт USB 2.0 и видеовыход HDMI.
Ультрабук Lifebook U772 позиционируется производителем как устройство бизнес класса. В оснащении также фигурирует встроенный дактилоскопический датчик, модем LTE или 3G, а также стыковочная станция. К сожалению, точная стоимость и дата поступления ультрабука Fujitsu Lifebook U772 в продажу на данный момент неизвестны.
Источник: Dinside.no]]></text>
</doc>
