<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/mouse-computer-obnovila-igrovye-noutbuki-nextgear-note-i510-i760-i-i960.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Mouse Computer обновила игровые ноутбуки NextGear Note i510, i760 и i960]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Японская компания Mouse Computer объявила об обновлении своих ноутбуков серий NextGear Note i510, i760 и i960. Все модели получат новенькие процессоры Intel Core «Ivy Bridge». Для Модели NextGear Note i510 будут предлагаться на выбор два четырехъядерных кристалла – либо Core i7-3610QM, либо i7-3820QM.
Кроме это для лэптопа будет предложено 4, 8 или 16 Гб оперативной памяти, один жесткий диск объемом 320 Гб, или 60 Гб SSD накопитель в тандеме с 500 Гб или 1 Тб HDD, оптический привод DVD-RW или Blu-ray/DVD-RW combo, а также графическая карта NVIDIA GeForce GTX 670M с 1 Гб видеопамяти. В зависимости от выбранной конфигурации стоимость модели игрового лэптопа i510 будет варьироваться от 70.000 до 140.000 йен (870 — 1740 долларов).
Модель NextGear Note i760 предложит похожий набор компонентов, что и младшая модель, за исключением отсутствия SSD опций – будут предложены лишь жесткие диски объемом 320 Гб, 500 Гб и 1 Тб. Новинка будет комплектоваться графическим ускорителем NVIDIA GeForce GTX 670M с 1.5 Гб видеопамяти. В зависимости от конфигурации, цена модели i760 будет варьироваться от 100.000 до 180.000 йен (1.245 – 2.240 долларов).
Самая старшая модель NextGear Note i960 предложит выбор между несколькими процессорами, включая Core i7-3920XM Extreme Edition, установку до 32 Гб оперативной памяти и SSD накопитель объемом до 120 Гб. В качестве графической системы здесь задействуется NVIDIA GeForce GTX 675M с 2 Гб видеопамяти.
Цена в зависимости от конфигурации будет варьироваться от 150.000 до 300.000 йен (1.867 – 3.736 долларов).
Источник: Akihabaranews.com]]></text>
</doc>
