<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/noutbuki-toshiba-dynabook-t852-t752-i-t552-obzavelis-processorami-ivy-bridge.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ноутбуки Toshiba Dynabook T852, T752 и T552 обзавелись процессорами Ivy Bridge]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Японский индустриальный гигант Toshiba официально объявил о доступности трех новых моделей ноутбуков семейства Dynabook. В ассортименте производителя новинки получили названия T852, T752 и T552.
Все три устройства оснащены 15,6-дюймовыми дисплеями со светодиодной подсветкой и основаны на базе центрального четырехъядерного процессора Intel Core i7-3610QM. Базовая частота процессора Intel Core i7-3610QM равна 2,3 ГГц, а повышенная — 3,3 ГГц.
Дисплей ноутбука Toshiba Dynabook T752 работает при разрешении 1366 х 768 точек. Новинка оснащена цифровым TV-тюнером, жестким диском объемом 1 ТБи имеет 8 ГБ оперативной памяти. Опционально можно заказать оптический привод с поддержкой дисков Blu-ray. По данным производителя, время автономной работы устройства составляет 4,1 часа.
Модель Dynabook T552 отличается от T752 более емкой батареей (5,2 часа автономной работы) и жестким диском меньшего объема (750 ГБ). Остальные спецификации идентичны старшей модели Toshiba Dynabook T752.
Более интересной является модель Dynabook T852. Графическая подсистема флагмана представлена дискретной видеокартой NVIDIA GeForce GT 640M. Модель T852 может похвастать 3D-дисплеем, работающим при разрешении 1920 х 1080 точек.
В описании также указаны следующие характеристики: 8 ГБ оперативной памяти, жесткий диск объемом 1 ТБ, оптический привод с возможностью записи дисков Blu-ray, встроенный цифровой TV-тюнер, 1,3-мегапиксельная веб-камера и батарея, время автономной работы которой составляет 2,2 часа. Габариты лэптопа составляют 385 х 252,5 х 29,8-33,6 миллиметра, а вес – около 3 килограмм.
Ноутбуки Toshiba Dynabook T852, T752 и T552 появятся в продаже 25 мая, а их стоимость составит 2400, 2000 и около 2000 долларов соответственно.
Источник: Toshiba.co.jp и Gizbot.com]]></text>
</doc>
