<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/msi-predstavila-monobloki-ae2081-i-ae2081g.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[MSI представила моноблоки AE2081 и AE2081G]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тайваньская компания MSI официально представила два новых моноблока, которые получили названия AE2081 и AE2081G. Новинки основаны на базе центрального двухъядерного процессора Intel Core i3 3220 на микроархитектуре Ivy Bridge и оснащены 20-дюймовыми сенсорными дисплеями с разрешением 1600 х 900 точек и поддержкой технологии управления жестами.
В конфигурации моноблоков MSI AE2081 и AE2081G используются высококачественные компоненты Military Class II (фирменные дроссели SFC-серии, конденсаторы Solid Cap и танталовые конденсаторы Hi-c Cap).
Модели AE2081 и AE2081G отличаются между собой графической подсистемой. Моноблок AE2081G оснащен мобильной видеокартой NVIDIA GeForce GT 630M c 1 или 2 Гбайтами памяти и поддержкой технологии NVIDIA Optimus, а модели AE2081 приходится рассчитывать на силы встроенной графики Intel HD 2500. Объем оперативной памяти, работающей на частоте 1333 МГц, в обоих моноблоках равноценен и составляет 4 Гбайта. Максимально можно установить 8 Гбайт ОЗУ.
В описании также указаны следующие характеристики: 3,5-дюймовый жесткий диск объемом 500 Гбайт и скоростью вращения шпинделя 5200 об/мин, оптический привод, мультиформатный кардридер, модули беспроводной связи Wi-Fi с поддержкой стандарта 802.11b/g/n и Bluetooth 4.0, сетевой адаптер Ethernet, два порта USB 3.0, четыре USB 2.0, два выходы HDMI, а также аудиоразъемы для подключения наушников и микрофона.
Габаритные размеры моноблоков составляют 513,2 х 392,1 х 87,7 миллиметра, масса — 7,31 килограмма.
Энергопотребление моноблоков MSI AE2081 и AE2081G составляет 90 и 120 Вт.]]></text>
</doc>
