<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/hp-envy-rove-20-rodila-carica-v-noch-ne-to-syna-ne-to-doch.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[HP ENVY Rove 20: родила царица в ночь не то сына, не то дочь]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[HP]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Windows 8]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Видео]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Моноблоки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания HP представила HP ENVY Rove 20, свой первый портативный ПК, выполненный в форм-факторе моноблок. Устройство имеет 20-дюймовый экран и встроенную аккумуляторную батарею, что делает его похожим на огромный планшет.
HP ENVY Rove 20 оборудован дисплеем IPS LED с разрешением 1600 x 900 пикселей и поддержкой десяти точек прикосновения. В модели реализована технология Beats Audio, которая обеспечивает высококачественное звучание. Под корпусом моноблока находится четвертое поколение процессоров Intel Core и графика Intel HD. Для удобства использования в задней части расположена регулируемая подставка.
Почему HP выбрала такой необычный форм-фактор? Старший вице-президент HP направления персональных компьютеров для потребительского рынка Рон Кофлин объяснил это такими словами:
Потребители ищут в персональных вычислительных устройствах мобильность и гибкость. Чтобы удовлетворить растущие потребности пользователей, HP разработала новое поколение форм-факторов. Примером может служить портативный моноблок Rove с невиданными ранее возможностями.
В дополнение к ENVY Rove 20 компания HP анонсировала моноблоки HP Pavilion 20 TouchSmart и Pavilion 23 TouchSmart, лэптопы HP Pavilion 11 TouchSmart Notebook и HP Pavilion 14 TouchSmart Sleekbook. Все четверо используют сенсорные панели и операционную систему Windows 8.
Завершили анонс компактные цветные МФУ HP ENVY 4500 All-in-One и HP 5530 e-All-in-One с поддержкой HP ePrint и HP wireless direct. Управление принтерами может осуществляться через iPad, iPhone и iPod Touch.
Все моноблоки, за исключением HP ENVY Rove 20, поступят в продажу в июне. Стоимость HP ENVY Rove 20 будет объявлена позже. Цены на остальные модели можно узнать на официальном сайте HP.
HP является не единственной компанией, которая экспериментирует с различными форм-факторами. С не меньшей долей творчества к своей продукции подошла тайваньская Acer.]]></text>
</doc>
