<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/pocketbook-touch-6-dyujmovyj-rider-s-sensornym-ekranom-e-ink-pearl.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[PocketBook Touch – 6-дюймовый ридер с сенсорным экраном E-Ink Pearl]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Электронные книги]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Тема нашего сегодняшнего разговора – новый ридер PocketBook Touch от лидера российского рынка устройств для чтения электронных книг компании PocketBook. Устройство получилось весьма интересным, качественным и функциональным. Интересной особенностью является то, что используемый E-Ink-экран не индуктивный, а емкостный и поддерживает функцию мультитач, но об этом позже.
Внешний вид PocketBook Touch радует глаз, а качество сборки – душу. Панели ридера хорошо прилегают друг к другу, зазоры между ними минимальные, а стыки ровные. При нажатии или винтовом кручении скрипов или люфтов не замечено. Этому способствует специальная усиливающая вставка из сплава магния и алюминия. Сборка ридера проходит там же, где собираются iPhone или iPad для Apple — на заводах крупнейшего в мире контрактного производителя электроники – компании Foxconn. Органов управления у PocketBook Touch два: сенсорный экран и аппаратные клавиши, которые расположены под ним. Лицевая часть аппарата сделана из матового пластика черного или же белого цвета, а задняя сторона – из материала soft-touch, это прорезиненный пластик, который препятствует выскальзыванию ридера из рук. Отдельно отмечу толщину ридера – 9,5 мм, благодаря которой PocketBook Touch стал самой тонкой сенсорной «читалкой».
В качестве аппаратной платформы PocketBook Touch используется производительный процессор Freescale, который работает на частоте 800 МГц, а объем оперативной памяти — 128 Мб. Скорость работы ридера не вызывает никаких нареканий. Объем встроенной памяти составляет 2 Гб (с возможностью расширения картами microSD).
PocketBook Touch оборудован 6-дюймовым E-Ink- дисплеем последнего поколения Pearl с разрешением 600 на 800 точек. По сравнению с прежней версией E-Ink, данная матрица демонстрирует более контрастную и насыщенную картинку, да и в целом она намного больше напоминает обычную бумагу, благодаря более белой подложке. Используемый дисплей емкостный сенсорный с поддерживаемой функцией управления «мультитач» (удобно масштабировать, перелистывать и переворачивать изображение на экране). Одного заряда аккумулятора гаджета хватит примерно на месяц активного чтения.
С чтением форматов текстовых документов у PocketBook Touch проблем не замечено. В этом плане аппарат можно назвать «всеядным»: EPUB DRM, EPUB, PDF DRM, PDF, FB2, FB2.ZIP, TXT, DJVU, HTM, HTML, DOC, DOCX, RTF, CHM и TCR. Кроме этого, на гаджете можно слушать музыку в MP3 (через наушники) и просматривать изображения в JPEG, BMP, PNG и TIFF. Также следует отметить достаточно широкий набор дополнительных программ, в него входит калькулятор, RSS-клиент, интернет-браузер, набор словарей ABBYY Lingvo, календарь, программа для создания рукописных заметок, функция Text-to-Speech (воспроизведение текста голосом) и другое. Чтобы подключиться к Интернету имеется модуль беспроводной связи Wi-Fi.
Стоимость PocketBook Touch – 7 тысяч рублей. Ридер весьма качественный и функциональный, поэтому цена кажется оправданной.]]></text>
</doc>
