<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/shuttle-anonsirovala-novuyu-linejku-tonkix-barebone-sistema-na-baz-processorov-atom.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Shuttle анонсировала новую линейку тонких barebone-система на баз процессоров Atom]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Помимо анонса новых barebone-систем SZ77R5 и SX79R5 компания Shuttle представила линейку тонких мини-ПК с пассивной системой охлаждения и процессорами Atom D2700 на борту. Представленные модели XS35V3 и XS36V являются наследниками моделей XS35/V2 выпущенных в сентябре прошлого года и работавших на базе чипов Atom D525.
Размеры XS35V3 составляют 252 мм x 162 мм x 38.5 мм. Система предлагает отсек для установки оптического привода, а также 2.5-дюймовый SATA отсек для установки жесткого диска или твердотельного накопителя. Новинка имеет два порта DDR3 SO-DIMM и поддерживает до 4 Гб одноканальной оперативной памяти DDR3-1066. На фронтальной панеле расположились кардридер (с поддержкой карт SDHC/SD/MS/MS Pro) и порт USB 2.0. На задней панели имеются аудивыходы для наушников и микрофона, четыре порта USB 2.0, WLAN и LAN разъемы, а также HDMI 1.3 и D-Sub (VGA).
Корпус новинки XS36V чуть меньше – его размеры 200 мм x 160 мм x 36 мм. Он также предлагает отсеки для установки оптического привода и 2.5-дюймовых накопителей. Большинство элементов материнской платы такие же, как и у модели выше. Однако помимо кардридера (с поддержкой карт памяти SDHC/SD/MS/MS Pro) и порта USB 2.0, на фронтальной панели XS36V имеются два порта RS232 (COM). Задняя панель идентична модели XS35V3.
Обе системы имеют внешние блоки питания мощностью 40 Вт. Стоимость XS35V3 составляет около 149 долларов, а за модель XS36V попросят чуть больше.
Источник: Techpowerup.com]]></text>
</doc>
