<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/toshiba-anonsirovala-ultrabuki-satellite-u845w-i-u845.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Toshiba анонсировала ультрабуки Satellite U845W и U845]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Toshiba]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Ультрабуки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Японская компания Toshiba официально представила два новых ультрабука серии Satellite U. В ассортименте производителя новинки получили названия Satellite U845 и Satellite U845W. Компания Toshiba акцентирует внимание на модели Satellite U845W, которая получила широкоформатный 14,4-дюймовый дисплей с соотношением сторон 21:9. Разрешение экрана Satellite U845W составляет 1792 x 768 точек. Ультрабук исполнен в алюминиевом корпусе, толщина которого составляет 20,8 миллиметра, а его вес равен 1575 граммам. В основе лежит центральный процессор Intel Core семейства Ivy Bridge.
По словам производителя, дисплей Satellite U845W идеально подходит для просмотра фильмов в формате 2.35:1. Пользователи смогут насладиться четкой картинкой без черных полос, которые постоянно доставляют неудобства при просмотре фильмов в формате 2.35:1 на экранах большинства ноутбуков.
В описании также указаны следующие характеристики: до 8 ГБ оперативной памяти, три порта USB 3.0, видеовыход HDMI и слот для работы с картами памяти типа SD и MMC. Подсистема хранения представлена тандемом из твердотельного накопителя объемом 32 ГБ и жесткого диска объемом 500 ГБ, или одним SSD объемом 256 ГБ. Аудиоподсистема представлена стереодинамиками Harman Kardon с поддержкой технологии SRS Premium Sound 3D.
Ультрабук Toshiba Satellite U845 является бюджетным вариантом U845W. Он оснащен обычным 14-дюймовым дисплеем с разрешением 1366 х 768 точек. Максимальный объем оперативной памяти может составить до 6 ГБ. Подсистема хранения ультрабука Satellite U845 состоит из жесткого диска и твердотельного накопителя объемом 16 или 32 ГБ. В наличии также имеется видеовыход HDMI, один порт USB 3.0 и два USB 2.0.
Ультрабук Toshiba Satellite U845 появится в продаже 24 июня, а его стоимость составит 750 долларов. Модель Satellite U845W можно будет приобрести уже 15 июля, но при этом из кошелька придется выложить 1000 долларов.
Одновременно с анонсом ультрабуков Satellite U845 и Satellite U845W компания Toshiba объявила о доступности процессоров Intel Core третьего поколения в составе лэптопа Portégé Z935, стоимость которого с процессором семейства Ivy Bridge стартует от 900 долларов.
Источник: readweb.org]]></text>
</doc>
