<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/predstavlen-pervyj-monitor-dell-s-podderzhkoj-hdr.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Представлен первый монитор Dell с поддержкой HDR]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Dell]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Высокие технологии]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Мониторы]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Для современных пользователей компьютеров особенное значение приобрела способность монитора воспроизводить качественное видео. Компания Dell, которая сегодня нечасто предлагает запоминающиеся инновации, сумела и порадовать и приятно удивить пользователей, представив свой первый монитор с поддержкой HDR-видео — 27-дюймовую модель UltraSharp UP2718Q.
UP2718Q — первый монитор Dell с поддержкой HDR-видео
Предназначенный для настольных компьютеров 4K-монитор UltraSharp UP2718Q поддерживает HDR-видео согласно спецификации HDR10. Ранее компания уже радовала пользователей своими 4K-мониторами. При этом новинка является первым решением Dell, характеризующимся поддержкой HDR.
UP2718Q оснащен возможностями подключения — HDMI, DisplayPort и Mini DisplayPort. Его яркость достигает 1000 нит, а максимальное разрешение составляет 3840 x 2160 пикселей. Разумеется, монитор, обладающий подобными характеристиками и стоит немало — 1999,99 доллара США. В продаже он появится с 23 мая 2017 года.
Вместе с UP2718Q компания Dell также анонсировала еще два менее примечательных компьютерных дисплея UltraSharp. 27-дюймовый 4K-монитор U2718Q обойдется своему покупателю в 699,99 доллара США, в то время как 25-дюймовый U2518D несколько дешевле — 499,99 доллара США (Dell не отметила, каким разрешением характеризуется этот монитор, можно предположить, что речь идет об HD-дисплее). Оба монитора будут доступны для приобретения в июле текущего года.
U2718Q
Модели U2718Q и U2518D характеризуются весьма интересным дизайнерским подходом, который компания Dell назвала «InfinityEdge», позволившим в значительной мере сократить рамки вокруг экрана и существенно улучшившим внешний вид столь необходимых для каждого персонального компьютера периферийных устройств.
Необходимо отметить, что компания Dell издавна известна своими инновациями, касающимися компьютерных мониторов. Именно она еще осенью 2014 года представила первый в мире монитор, поддерживающий разрешение 5К, невероятные технические характеристики которого уже рассматривались.
U2518D
Еще ранее, на выставке потребительской электроники CES 2014 компания анонсировала весьма недорогой для своего времени и характеристик 28-дюймовый монитор Dell P2815Q с поддержкой 4K, цена которого составляла 699 долларов США. В том же году компанией был показан концепт, отражавший ее представление о компьютере будущего, в котором привычную клавиатуру заменила инновационная сенсорная панель.
Совсем недавно, когда речь шла о высоких технологиях, в первую очередь вспоминались именно компьютеры. На сегодняшний день существует немало более миниатюрных девайсов, которые сместили на себя основной интерес аудитории. Тем не менее настольные компьютеры остаются необходимыми пользователям, поскольку далеко не любой контент удобно смотреть на сравнительно маленьком экране мобильного девайса и не может не радовать то, что инновации в направлении совершенствования компьютерных мониторов продолжаются, повышая качество цифрового досуга пользователей, обеспечивая более реалистичное воспроизведение видео и игр.
Заменит ли со временем сенсорная панель привычную клавиатуру персонального компьютера?
По материалам dell.com и theverge.com]]></text>
</doc>
