<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/desyat-interesnyx-texno-novinok-iyunya.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Десять интересных техно-новинок июня]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Июнь 2012 года не был ознаменован появлением по-настоящему революционных устройств, но тут нет ничего удивительного – на дворе лето, жизнь замерла и стала больше похожей на круговорот отпусков. Тем не менее, прошедший месяц подарил нам несколько вполне достойных новинок, на которые мне хотелось бы обратить ваше внимание. В этом обзоре я собрал десять самых разнообразных устройств – от игрового монитора до футляра для айфона, — которые показались нам самыми интересными устройствами июня 2012 года.
1. Портативный накопитель WD My Passport емкостью 2 Тб
Компания WD выпустила самый большой внешний портативный накопитель –двухтерабайтный My Passport. Приверженцы девиза «все свое ношу с собой» теперь могут вообще не переживать о том, что место на диске когда-либо закончится (скорее всего, WD раньше выпустит еще более емкий внешний накопитель). Из полезных качеств новинки помимо объема и компактного корпуса стоит отметить наличие в комплекте фирменной программы автоматического резервного копирования WD Smartware. Тех, кто с ней до сих пор не знаком, могу заверить, что софт удобен и прост в использовании: бэкап выполняется без участия пользователя, то есть, регулярно. Ленивым и забывчивым он обязательно понравится.
Цена вопроса: 8 476 руб.
2. Профессиональная игровая мышь Genius DeathTaker
Уж сколько было выпущено на свет геймерских мышек, но производители продолжают анонсировать и выводить на рынок новые, все более навороченные модели. Наконец, вошла в эту нишу и компания Genius. Ее первая за несколько лет игровая мышь Genius DeathTaker выполнена в лучших традициях игровых устройств – она брутальная, асимметричная, имеет множество вариантов подсветки и несколько программируемых кнопок. Сенсор мышки поддерживает разрешение аж до 5700 dpi (правда, с минимальными и максимальными настройками разрешения играть практически невозможно, но на средних диапазонах устройство показало себя с лучшей стороны). Не обошлось тут и без пользовательского интерфейса с громким и атмосферным названием Scorpion, посредством которого можно управлять настройками мыши, программировать кнопки и писать свои собственные макросы. Важным моментом является возможность индивидуальной регулировки веса манипулятора при помощи шести грузиков: пускай это решение не новое, но, тем не менее, оно реализовано почему-то далеко не во всех геймерских мышках.
Цена вопроса: 1 600 руб.
3. Планшет Starway Andromeda S900
За последние полгода наметилась четкая тенденция к расширению ассортимента недорогих планшетных ПК. Многие производители – известные и не очень – стали пополнять свою продуктовую линейку устройствами за 200-250 долларов, которые по производительности не слишком уступают более дорогим популярным моделям. Компания Starway совсем недавно вышла на российский рынок и тут же представила несколько своих бюджетных планшетов, в том числе и 9,7-дюймовый Andromeda S900. Характеристики новинки очень привлекательны – емкостный мульти-тач дисплей, достаточно мощный процессор A10 с тактовой частотой 1,2 ГГц, 1 ГБ ОЗУ, две встроенные камеры и батарея на 8000 мАч, которая, как заявляет производитель, выдерживает до 9 часов непрерывной работы. При этом планшет имеет скромную по общим меркам толщину, едва достигающую 10 мм. Одним словом, «на бумаге» новинка выглядит довольно привлекательно, а что там будет на деле, мы скоро узнаем.
Цена вопроса: 7 500 руб.
4. Игровой монитор iiyama ProLite G2773HS
В июне японская корпорация iiyama анонсировала свой новый геймерский 27-дюймовый монитор, основанный на современной TN-панели. Удовольствие, конечно, не из дешевых, но характеристики устройства действительно впечатляют. Начнем с того, что заявленная частота обновления панели достигает 120 Гц – для истинных поклонников динамичных игр этот показатель имеет весьма немалое значение. Конечно, потребуется и графический адаптер, оснащенный 120 Гц DVI-интерфейсом, но в погоне за реалистичностью погружения в игровой мир истинные геймеры не жалеют никаких денег. Кроме того, новинка характеризуется сверхмалым временем отклика, составляющим всего 1 мс, — в итоге обеспечивается по-настоящему плавная смена кадров и невероятно четкая картинка. Монитор оснащен LED-подсветкой и поддерживает функцию автоматического регулирования контрастности экрана, основываясь на показателях отображаемой картинки, а еще он умеет автоматически устранять размытость изображения в динамических сценах игр и фильмов.
Цена вопроса: 19 500 руб.
5. Плеер iriver B100
Под брендом iriver всегда выпускались очень добротные плееры (как по мне, гораздо более юзер-френдли, по сравнению с айподами), но, к сожалению, новыми моделями этот производитель нас радует очень редко. Посему я не мог не включить в обзор новый плеер iriver B100 – простой, изящный, но функциональный. Устройство выдерживает заявленные 40 часов воспроизведения музыки без подзарядки и около 8-9 часов в режиме просмотра видео, а также воспроизводит очень многие популярные форматы аудио, видео, текстов и изображений. Плеер имеет 3.1-дюймовый сенсорный экран: он не слишком удобен для того, чтобы с его помощью читать или смотреть видео, но при отсутствии под рукой других специализированных устройств можно обойтись и плеером. А вот наличие встроенного диктофона является очень значимым и приятным дополнением. Новинка имеет две модификации с 4 и 8 ГБ встроенной памяти (которую, впрочем, можно расширять за счет micro SD/SDHC карт).
Цена вопроса: 5000 за 8 ГБ.
6. Дорожный Wi-Fi роутер TP-LINK TL-WR702N
Это устройство было анонсировано еще весной, по нему даже появилось несколько обзоров. Но поскольку в розничную продажу оно поступило только в июне, я решил включить его в этот обзор. Этот миниатюрный маршрутизатор приятного небесно-голубого цвета является самым маленьким в мире и предназначен для использования с планшетами, смартфонами, игровыми консолями и другими портативными беспроводными устройствами, а также для организации точки доступа в гостиницах или арендуемых квартирах во время поездок и путешествий. Маленькая коробочка обеспечивает скорость беспроводного подключения до 150 Мбит/с в зоне покрытия размером со среднюю 15-20 метровую комнату. Для того, чтобы создать точку доступа, достаточно просто подключить роутер к кабелю WAN (в гостиницах они зачастую имеются прямо в номере). Модель TL-WR702N оборудована портом Micro USB и может получать питание от внешнего адаптера или через подключение к порту USB компьютера. Ну и, наконец, устройство поддерживает несколько рабочих режимов: точка доступа (по умолчанию), клиент, маршрутизатор, ретранслятор и мост.
Цена вопроса: 800 руб.
7. Беспроводная гарнитура RAPOO H8020
Периферия RAPOO примечательна тем, что выпускается одновременно в нескольких расцветках (черный и белый варианты доступны всегда). Поклонникам Mac-style, к коим я себя тоже отношу, такая особенность придется по душе. Появившаяся в продаже в июне этого года беспроводная гарнитура RAPOO H8020 в белом варианте корпуса по дизайну отлично сочетается с устройствами Apple, к тому же она совместима не только с Windows, но и с Mac OS X. Главной особенностью новинки является встроенный микрофон, автоматически реагирующий на голос пользователя. Производитель утверждает, что качество передачи голоса при этом не пострадает и посторонних шумов не будет. В любом случае, нужно отдать должное компактности и легкости конструкции, что имеет большое значение при вынужденном многочасовом использовании гарнитуры. Сенсорные кнопки, отвечающие за управление треками и громкостью, расположены на одном из наушников. Сигнал устройство получает через небольшой USB-ресивер. Заряжать же гарнитуру придется около двух часов, что впоследствии обеспечит 8 часов непрерывного использования.
Цена вопроса: 1 790 руб.
8. Беспроводная веб-камера Defender GLory 340 Wireless
В июне торговая марка Defender представила свою первую и пока единственную беспроводную веб-камеру. Примечательно, что на данный момент в этом сегменте практически отсутствует предложение, тот же Яндекс.Маркет выдает помимо указанной новинки всего одно устройство. Defender GLory 340 Wireless работает на расстоянии до 5 метров от приемника. Это, в общем, не мало и не много, но вполне достаточно, чтобы непринужденно перемешаться по комнате и демонстрировать, например, ее интерьер во время беседы по Skype. Веб-камера оснащена сенсором с разрешением 0,3 МП, автоматической подсветкой, а еще умеет самостоятельно подстраивать светочувствительность, реагируя на изменение освещения. Для любителей делать фотоснимки производитель оснастил устройство кнопкой для мгновенной фотосъемки, также есть встроенный микрофон и дополнительное ПО для ручной настройки изображения, накладывания рамок, спецэффектов и многое другое. В-общем, все как в хорошей веб-камере, но без проводов.
Цена вопроса: 1 300 руб.
9. Футляр для iPhone Bone Phone Shimmer 4S
iPhone до сих пор остается одним из самых популярных смартфонов вопреки тому, что на рынке уже давно появились более доступные и не уступающие по своим техническим параметрам мобильные устройства. Не удивительно, что ассортимент производимых аксессуаров для айфонов очень и очень велик. В прошлом месяце торговая марка Bone представила очень оригинальный футляр для iPhone 4/4S, украшенный изображением мультяшного пингвина Мару. Футляр изготовлен из алюминия, но вес его ничем не отличается от аналогичных изделий из ткани или силикона. Зато никаких ударов, царапин и падений с высоты смартфон может не бояться. Новинка имеет два варианта корпуса: первый стилизован под картину Энди Уорхолла с упомянутым пингвином вместо Мэрилин Монро, второй же больше напоминает некую абстракцию. В качестве бонуса к новинке прилагается забавный силиконовый колпачок в виде фигурки пингвина для разъема 3,5 мм.
Цена вопроса: 990 руб.
10. Медиаридер Prestigio PER3274B
Грань, отделяющая электронную книгу от планшета, становится все более и более размытой. Современные «читалки» с TFT-экраном уже ничем не отличаются от бюджетных планшетных ПК – ни размером экрана, ни производительностью, ни универсальностью и функционалом. И вот на свет появилось очередное пограничное устройство, именуемое медиаридером, – Prestigio PER3274D с удобным 7-дюймовым сенсорным экраном и шустрым процессором Rockchip 2738. Конечно, в первую очередь, новинка предназначена для чтения, на это указывает и дизайн интерфейса, и наличие механических кнопок для пролистывания страниц (кстати, очень удобное решение – совместить сенсорный экран и механические кнопки, предоставляя пользователю возможность выбирать наиболее комфортный и привычный способ управления). Но устройство также прекрасно воспроизводит видеоролики с разрешением до 720 p включительно, а аккумулятор обеспечивает до 3 часов автономной работы в режиме просмотра видео.
Цена вопроса: 2 790 руб.
Вот таким был первый месяц лета 2012 года.]]></text>
</doc>
