<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/nastolnyj-kompyuter-zamenit-acer-aspire-v3-571g.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Настольный компьютер заменит Acer Aspire V3 571G]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Если вы давно хотите заменить настольный компьютер чем-то менее габаритным, но не менее функциональным, то вам стоит внимательно присмотреться к ноутбуку Acer Aspire V3 571G. Его возможности позволяют комфортно работать с офисными программами и выполнять достаточно ресурсоемкие задачи – современный процессор модели Intel Core i7 3-го поколения, дискретная видеокарта NVIDIA GeForce GT 640 с 2 ГБ видеопамяти, 6 ГБ «оперативки» и винчестер емкостью 750 ГБ, дают простор даже для геймеров, не пропускающих ни одной новинки в мире видеоигр.
Внешность Acer Aspire V3 571G выдержана в стиле более дорогой и представительной линейки Ethos. Благодаря этому, выглядит ноутбук более эффектно, хотя, на самом деле, его корпус полностью сделан из пластика с глянцевым покрытием. Слева расположен стандартный набор портов – USB 3.0, разъем питания, разъемы для микрофона и наушников, так же Gigabit Ethernet, HDMI и VGA. На противоположной стороне можно обнаружить Blu-ray, привод и еще два USB-порта, но уже стандарта 2.0. На передней панели разместились кардридер и индикаторы работы.
К устройствам ввода особых нареканий нет, клавиши удобны для слепого набора, тактильные ощущения заметно лучше, по сравнению с предыдущими ноутбуками из этой серии. Сенсорная панель выполнена заодно с корпусом, у нее шероховатая поверхность, что не сказывается на скольжении пальцев.
Экран Acer Aspire V3 571G имеет диагональ 15,6 дюйма, максимально возможное разрешение – 1366х768, яркость подсветки – 205 кд/м2, уровень черного – 2,26 кд/м2, контрастность – 190:1. Характеристики экрана не самые лучшие для данной ценовой категории, но для большинства пользователей их достаточно, в повседневной работе недостаток контрастности почти не ощущается.
Мощные процессор и видеокарта делают возможным запуск всех видеоигр, правда, не с максимальными настройками графики. Встроенные динамики воспроизводят достаточно качественный звук, а картинка, пусть и с некоторыми нареканиями, и хорошая клавиатура, сделают Acer Aspire V3 571G достойной альтернативой настольному компьютеру в решении задач любой сложности.]]></text>
</doc>
