<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/novyj-macbook-pro-postroen-dlya-samyx-vysokix-urovnej-proizvoditelnosti.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Новый MacBook Pro построен для самых высоких уровней производительности]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[В ходе ежегодного мероприятия WWDC 2012 компания Apple официально представила не только обновленные лэптопы MacBook Pro и MacBook Air, но и Next generation MacBook Pro, который построен для самых высоких уровней производительности. В нем объединены два основных качества: невероятная мощность и удивительная портативность. Его толщина составляет всего 18 миллиметров, а вес – около 2 килограмм.
Основной достопримечательностью новый macbook pro, как и предполагалось ранее, стал дисплей Retina с диагональю 15,4 дюйма. Он основан на базе матрицы типа IPS и с разрешением 2880 х 1800 точек дисплей имеет более 5 миллионов пикселей, что на 3 миллиона пикселей больше чем в HDTV. В основе Next generation MacBook Pro лежит четырехъядерный центральный процессор Intel Core третьего поколения (вплоть до модели Core i7, работающей с частотой 2,7 ГГц).
Он оснащен двумя портами USB 3.0, двумя Thunderbolt, слотом для карт памяти типа SD, видеовыходом HDMI, а также гнездом для подключения наушников и портом MagSafe.

Подсистема хранения лэптопа представлена твердотельным накопителем объемом до 768 ГБ !!!. Максимальный объем оперативной памяти равен 16 ГБ. Графическая подсистема представлена GPU NVIDIA GT 650M. В описании также указаны модули беспроводной связи Wi-Fi с поддержкой стандарта 802.11n и Bluetooth 4.0, веб-камера FaceTime HD, пара микрофонов, стеклянная сенсорная панель, а также клавиатура со светодиодной подсветкой. По данным производителя, время автономной работы лэптопа составляет до 7 часов.
В базовом исполнении пользователи получат процессор Intel Сore i7, работающий на тактовой частоте 2,3 ГГц, 8 ГБ оперативной памяти и твердотельный накопитель объемом 256 ГБ. Стоимость – 2199 долларов. В максимальной конфигурации стоимость ноутбука Next generation MacBook Pro составляет около 3000 долларов.
Источник: Apple.com]]></text>
</doc>
