<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/processory-ivy-bridge-dostupny-v-osnove-mobilnyx-rabochix-stancij-eurocom.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Процессоры Ivy Bridge доступны в основе мобильных рабочих станций EUROCOM]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Канадская компания EUROCOM, которая занимается созданием ноутбуков, способных полностью заменить мощнейшие настольные компьютеры, официально объявила о том, что новые процессоры Ivy Bridge доступны в обновленных лэптопах производителя. Обновления претерпели рабочие станции EUROCOM Neptune 2.0, Racer 2.0 и Monster 1.0, которые уже доступны для предварительного заказа.
На выбор пользователям предложены четыре новые модели CPU Ivy Bridge:
— Intel Core i7-3920XM, работающий с тактовой частотой 2,9 ГГц (до 3,8 ГГц в режиме Turbo Boost), 8 МБ кэш-памяти уровня L3 и TDP на уровне 55 Вт;
— Intel Core i7-3820QM, работающий с тактовой частотой 2,7 ГГц (до 3,7 ГГц в режиме Turbo Boost), 8 МБ кэш-памяти уровня L3 и TDP на уровне 45 Вт;
— Intel Core i7-3720QM, работающий с тактовой частотой 2,6 ГГц (до 3,6 ГГц в режиме Turbo Boost), 6 МБ кэш-памяти уровня L3 и TDP на уровне 45 Вт;
— Intel Core i7-3610QM, работающий с тактовой частотой 2,3 ГГц (до 3,3 ГГц в режиме Turbo Boost), 6 МБ кэш-памяти уровня L3 и TDP на уровне 45 Вт.
Мобильные рабочие станции EUROCOM Neptune 2.0 и Racer 2.0 основаны на наборе системной логики Intel Mobile HM 77 Express и комплектуются дискретной видеокартой NVIDIA GeForce Kepler GPUs (660M, 670M, 675M), NVIDIA Quadro (5010M, 4000M, 3000M) или AMD Radeon HD 7000. Новинки также поддерживают до 32 ГБ оперативной памяти типа DDR3-1600. Лэптоп EUROCOM Neptune 2.0 может похвастать 17,3-дюймовым дисплеем со светодиодной подсветкой и разрешением 1920 x 1080 точек. В свою очередь диагональ экрана модификации Racer 2.0 составляет 15,6 дюйма.
Ноутбук Monster 1.0 основан на базе чипсета Intel Mobile HM 76 Express и оснащен 11,6-дюймовым дисплеем со светодиодной подсветкой. Несмотря на такую мощную аппаратную составляющую вес лэптопа составляет всего 1,8 килограмма.
К сожалению, точная стоимость обновленных ноутбуков EUROCOM Neptune 2.0, Racer 2.0 и Monster 1.0 на данный момент неизвестна.
Источник: Techpowerup.com]]></text>
</doc>
