<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/nettopy-foxconn-s-processorami-intel-celeron.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Неттопы Foxconn с процессорами Intel Celeron]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Foxconn]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Неттоп]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания Foxconn, ведущий производитель электроники и компьютерных комплектующих, представляет доступные неттопы NanoPC nT-i2807 и NanoPC nT-i2847 на основе экономичных процессоров Intel Celeron. Системы на основе этих неттопов обеспечат базовую производительность для рабочих приложений.
Для типичных офисных программ уже не нужны компьютеры с большими системными блоками и шумными вентиляторами. С базовыми задачами — работа в Microsoft Word, переписка по электронной почте, редактирование таблиц — прекрасно справится компактный и практически бесшумный неттоп, который можно собрать на основе Foxconn NanoPC nT-i2807 или NanoPC nT-i2847. Такие устройства занимают минимум места (размер их тонких корпусов: 13,5х19х2,4 см) и не отвлекают от работы шумом вентиляторов.
Обе модели оснащены полнофункциональными материнскими платами с предустановленными процессорами. Foxconn NanoPC nT-i2807 получила одноядерный Intel Celeron с частотой 1,5 ГГц, тогда как NanoPC nT-i2847 использует двухъядерный Intel Celeron 1,1 ГГц. Оба чипа задействуют интегрированную графику Intel HD Graphics. В компьютеры можно установить до 4 ГБ оперативной памяти DDR3 и любой винчестер или SSD в форм-факторе 2,5 дюйма (интерфейс SATA3).
На плоских корпусах неттопов есть все необходимое для эффективной работы: два скоростных порта USB 3.0 для подключения внешних накопителей и другой периферии на передней панели, четыре USB 2.0 на задней панели, Ethernet-порт для выхода в интернет, разъемы VGA и HDMI для вывода картинки на один или два монитора, кардридер SD/SDHC/SDXC/MS/MS Pro/MMC, аудиопорты. Обе модели оснащены контроллерами Wi-Fi 802.11n для подключения к беспроводным сетям.
Неттопы Foxconn NanoPC nT-i2807 или NanoPC nT-i2847 поступят в продажу в конце января 2013 года, рекомендованная розничная цена младшей модели составляет $165, старшей — $175.]]></text>
</doc>
