<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/lenovo-obnovila-linejku-noutbukov-thinkpad-serij-t-l-w-i-x.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Lenovo обновила линейку ноутбуков ThinkPad серий T, L, W и X]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Lenovo обновила свои ноутбуки ThinkPad серий T, L, W и X. Все лэптопы будут теперь оснащаться новенькими процессорами Intel Ivy Bridge и клавиатурами Precision. И если новые процессоры — это, конечно же, положительное изменение, то смена классических клавиатур для этой линейки на островные вызвало у некоторых сомнение. С другой стороны клавиатуры Precision практически на всех моделях имеют светодиодную подсветку, которой не хватало на предыдущих моделях ThinkPad.
Кроме новых процессоров и клавиатур обновленные ноутбуки получили поддержку таких технологий как Enhanced Experience 3.0 (EE 3.0), увеличивающую скорость загрузки системы и RapidCharge, которая увеличивает скорость заряда батареи. Некоторые модели опциональной предлагают поддержку 4G, USB 3.0, и звук Dolby.
Мейнстрим модели линейки ThinkPad T включают 14-дюймовый T430, его более тонкий вариант T430s и 15.6-дюймовый T530. В качестве опций новинки предлагают дискретную графику Nvidia. Стоимость моделей T430 и T430s начинается с 879 и 1399 долларов соответственно. Информации о цене модели T530 пока нет.
В своем пресс-релизе Lenovo говорит о том, что 14-дюймовые ThinkPad L430 и 15-дюймовые L530 модели относятся к бюджетным решениям, однако цена на них начинается тоже с 879 долларов.
Модель W530 по своей сути является мобильной 15.6-дюймовой рабочей станцией, с ярким (270 nit) широкоформатным IPS дисплеем. Лэптоп предлагает графику Nvidia Quadro и имеет встроенный калибровщик цвета, который, несомненно, понравится дизайнерам и фотографам. Цена на эту машину начинается с 1529 долларов.
Модели ThinkPad X230 и X230t предлагают 12.5-дюймовые экраны. А у модели 230t он еще и сенсорный. Стандартная версия этих лэптопов весит менее 1.3 кг. Стоимость новинок начнется с 1179 и 1479 долларов соответственно.
Все анонсированные обновленные модели появятся в продаже в следующем месяце.
Источник: Laptoping.com]]></text>
</doc>
