<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/hp-anonsirovala-planshet-noutbuk-envy-x2-na-baze-windows-8.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[HP анонсировала планшет-ноутбук Envy X2 на базе Windows 8]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Hewlett-Packard анонсировала гибридный планшет-ноутбук Envy X2 на базе операционной системы Windows 8, сигнализируя тем самым свое возвращение на рынок планшетных компьютеров, который компания решила покинуть после провала TouchPad.
Внешне HP Envy X2 похож на нетбук с приставной клавиатурой и 11,6-дюймовым сенсорным дисплеем. Отделите дисплей от клавиатуры и вы получите полноценный планшетный компьютер. Преимуществом гибридного устройства можно считать то, что оно воплощает в себе опыт двух миров системы Windows 8, которая одинаково подходит как для планшетов, так и персональных компьютеров. По словам производителя, Envy X2 имеет корпус толщиной 8,5 мм и вес 680 г, а разрешение экрана составляет 1366 х 768 пикселей.
Гибрид работает на маломощном процессоре Intel Atom под кодовым названием Clover Trail. Мобильное устройство будет поставляться в комплекте с док-станцией в виде клавиатуры и встроенным твердотельным накопителем объемом 64 Гб. Сообщается, что HP Envy X2 поступит в продажу в разгар сезона рождественских праздников и составит реальную конкуренцию гибридным решениям Asus, Acer, Lenovo и Samsung.
Несмотря на то, что устройство может полноценно функционировать без приставной клавиатуры, Hewlett-Packard, в первую очередь, рассматривает его в качестве ноутбука. Док-станция оборудована слотом для SD-карт, несколькими USB-портами и разъемом High-Definition Multimedia Interface (HDMI). HP Envy X2 имеет две аккумуляторные батареи – одну в планшете, а другую в клавиатуре. Автономное время работы в режиме «лэптоп» превышает восемь часов. Дополнительно предусмотрен NFC-модуль, фронтальная веб-камера высокой четкости, тыльная 8,0-мегапиксельная камера и стилус.
Источник: Techworld.com.au]]></text>
</doc>
