<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/maingear-pokazala-noutbuk-vybe-15.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Maingear показала ноутбук Vybe 15]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[К сезону «back-to-school» компания Maingear подготовила ноутбук Vybe 15, который доступен в четырех интерпретациях. В зависимости от аппаратной составляющей лэптоп Maingear Vybe 15 к названию получил приставки Good, Better, Best и Ultimate.
Все четыре модификации оснащены 15,6-дюймовым матовым дисплеем с разрешением 1920 х 1080 точек. Объем оперативной памяти производства Corsair в зависимости от конфигурации составляет 8 или 16 ГБ.
В описании указаны следующие характеристики: полноразмерная клавиатура, четырехканальная аудиосистема с поддержкой технологии THX TruStudio Pro, 1,3-мегапиксельная веб-камера и привод DVD. В наличии также имеются модули беспроводной связи Bluetooth и Wi-Fi с поддержкой стандарта 802.11 b/g/n, мультиформатный кардридер, два порта USB 3.0, один USB 2.0, аудиоразъемы для наушников и микрофона, а также видеовыходы HDMI и VGA.
Лэптоп Maingear Vybe 15 в зависимости от конфигурации укомплектован одним из четырех процессоров Intel Ivy Bridge: в исполнении Good — Core i5 3360M (2,8-3,5 ГГц), конфигурация Better — Core i7 3520M (2,9-3,6 ГГц), модификация Best — Core i7 3720QM (2,6-3,6 ГГц) и в исполнении Ultimate — Core i7 3820QM (2,7-3,7 ГГц). Графическая подсистема представлена дискретной видеокартой NVIDIA GeForce GT 650M 2 GB GDDR5 (Good и Better) или GeForce GTX 660M 2 GB GDDR5 (Best и Ultimate) с поддержкой технологии Optimus.
Отличия есть и в подсистеме хранения: конфигурации Good и Better укомплектованы жесткими дисками объемом 500 и 750 ГБ со скоростью вращения шпинделя 7200 оборотов в минуту. Модификации лэптопа Maingear Vybe 15 Best и Ultimate в дополнение к жесткому диску объемом 750 ГБ получили накопители mSATA Crucial M4 объемом 128 и 256 ГБ соответственно.
Модели Maingear Vybe 15 Good и Better уже доступны в продаже с ценовыми ярлыками 1099 и 1299 долларов соответственно. Конфигурации Best и Ultimate появятся 17 августа, их стоимость составит 1599 и 1999 долларов соответственно.
Источник: Techpowerup.com]]></text>
</doc>
