<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/samsung-oficialno-predstavila-vtoroe-pokolenie-noutbukov-chromebook-i-nettop-chromebox.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Samsung официально представила второе поколение ноутбуков Chromebook и неттоп Chromebox]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Южнокорейский индустриальный гигант Samsung пополнил семейство продуктов под управлением операционной системы Google Chrome OS новыми решениями. Как все уже догадались – это ноутбуки Samsung Series 5 Chromebook и неттоп Samsung Series 3 Chromebox, которые изначально были анонсированы в ходе выставки CES 2012 в начале года.
Неттоп Series 3 Chromebox в ассортименте производителя получил обозначение XE300M22-A01. В его основе лежит двухъядерный центральный процессор Intel Celeron B840, работающий на частоте 1,9 ГГц.
Среди аппаратных спецификаций указаны 4 ГБ оперативной памяти, твердотельный накопитель объемом 16 ГБ, сетевой адаптер Ethernet, а также модули беспроводной связи Wi-Fi с поддержкой стандарта 802.11a/b/g/n и Bluetooth 3.0. Набор интерфейсов состоит из шести портов USB 2.0, а также видеовыходов DisplayPort (х2) и DVI (х1). Вес неттопа равен 1,11 килограмма.
В линейку ноутбуков Samsung Series 5 Chromebook 550 вошли две модели, получившие в ассортименте производителя названия XE550C22-A01 и XE550C22-H01. Единственным отличием между лэптопами выступает набор адаптеров связи: первый оснащен сетевым адаптером Ethernet и модулем беспроводной связи Wi-Fi с поддержкой стандарта 802.11a/b/g/n, а второй — еще и модулем 3G.
Лэптопы Samsung Series 5 Chromebook 550 оснащены 12,1-дюймовыми дисплеями со светодиодной подсветкой, работающими при разрешении 1280 х 800 точек, и основаны на базе центрального двухъядерного процессора Celeron 867, работающего с тактовой частотой 1,3 ГГц. Весят ноутбуки около 1,48 килограмма.
В описании указаны следующие характеристики: 4 ГБ оперативной памяти, твердотельный накопитель объемом 16 ГБ, веб-камера, кардридер, два порта USB 2.0, видеовыход DisplayPort и один аудиоразъем. По данным производителя, время автономной работы новинок составляет 6 часов.
Стоимость Wi-Fi-модификации лэптопа Samsung Series 5 Chromebook 550 составляет 450 долларов, а за модуль 3G придется доплатить еще 100 долларов. Стоимость неттопа Series 3 Chromebox составляет 330 долларов.
Источник: Techpowerup.com]]></text>
</doc>
