<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/ces-razer-project-christine-innovacionnyj-podxod-k-postroeniyu-idealnogo-pk.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[#CES | Razer Project Christine: инновационный подход к построению идеального ПК]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[CES]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[На международной выставке электроники CES-2014, проходящей в Лас-Вегасе, компания Razer представила новый концепт игровой системы под названием Project Christine. Основная идея этого концепта заключается в демонстрации того, каким простым может стать обновление вашего игрового компьютера в относительно недалеком будущем.
В сущности Project Christine является инновационная модульная конструкция персонального компьютера, которая позволит практически отказаться от необходимости в покупке нового компьютера. Благодаря модульному дизайну, Project Christine позволит владельцу с легкостью построить свой собственный ПК и менять нужные компоненты буквально налету. Неважно, процессор ли это или графическая карта, оперативная память или дисковая. Благодаря использованию архитектуры PCI-Express, система автоматически синхронизирует новые компоненты и позволяет, например, заменить жесткий диск, добавить новые модули с дополнительными компонентами или даже новую операционную систему.
«Персональные компьютеры традиционно и справедливо считаются одной из самых открытых платформ. Однако, если учесть техническую сложностью компьютерных компонентов, то возможность построения собственного компьютера, открытость и возможность беспроблемного обновления становятся доступны только прожженным компьютерным энтузиастам, лишая удовольствия обычных пользователей. Большинство покупателей и владельцев персональных компьютеров не знают, что и как работает, к чему подключается и как соединяется», — объясняют представители Razer.
«Project Christine является настоящим революционным концептом, позволяющим существенно упростить процесс сборки или обновления уже имеющегося компьютера. Процесс создания своего идеального компьютера никогда еще не был настолько прост. Он не требует никаких технических знаний. А при поступлении на рынок новых компонентов абсолютно каждый сможет обновить нужные комплектующие без сторонней помощи».
«Важным плюсом Project Christine является то, что любой новый компонент можно будет подключить к совершенно любому PCI-Express разъему и в любой последовательности, расположенному на базовой станции. Система позволяет установку до четырех графических карт, нескольких SSD-накопителей и других RAID-компонентов и даже нескольких блоков питания».
Для наглядности советуем ознакомиться с видео.]]></text>
</doc>
