<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/lg-anonsirovala-215-dyujmovyj-monoblok-na-baze-chrome-os.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[LG анонсировала 21,5-дюймовый моноблок на базе Chrome OS]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[LG]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Моноблоки]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Открытая операционная система Google Chrome OS, предназначенная для нетбуков, время от времени появляется в системах с компактным форм-фактором по типу Samsung Chromebox. Компания LG пошла немного другим путем, выпустив моноблок Chromebase, слегка похожий на iMac.
В техническом плане Chromebase является низкоуровневым устройством, даже по меркам хромбука. Он так же, как и Acer Chromebook C7, работает на базе процессора Intel Celeron и комплектуется 2 Гбайтами оперативной памяти. Хотя этот моноблок и подойдет многим нетребовательным пользователям, дополнительные 2 Гбайта ему, определенно, не помешали бы. Любители открывать большое количество вкладок в Chrome не понаслышке знают о полезности дополнительной оперативной памяти.
Моноблок оснащен 21,5-дюймовым IPS-дисплеем с разрешением 1920 x 1080 пикселей (Full HD). Вместо жесткого диска Chromebase использует SSD-накопитель объемом 16 Гбайт, так что пользователь может рассчитывать на бесшумную работу и быструю загрузку системы. За звук отвечают стереодинамики мощностью 5 Вт, а за видеосвязь 1,3-мегапиксельная камера, расположенная в верхней части рамки.
Устройство также имеет HDMI-вход, разъем Ethernet, один порт USB 3.0 и три USB 2.0. Поддержка Wi-Fi не указана, но трудно представить себе, что крупный OEM-производитель мог выпустить моноблок без модуля Wi-Fi.
Цена – еще одна вещь, которую не упомянула LG в своем пресс-релизе. Если Acer предлагает свой хромбук за 199 долларов, то Chromebase может стоить в районе 300. Компания ожидает, что устройство будет хорошо принято в школах, гостиницах и офисах. Дома Chromebase можно использовать в качестве второго или третьего компьютера.
Новинка приурочена к международной выставке потребительской электроники CES 2014, которая в следующем месяце (7-10 января) пройдет в Лас-Вегасе.]]></text>
</doc>
