<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/moderniziruemye-nettopy-foxconn-a3550-i-a3700-na-baze-processorov-amd.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Модернизируемые неттопы Foxconn A3550 и A3700 на базе процессоров AMD]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компания Foxconn, ведущий производитель электроники и компьютерных комплектующих, анонсирует обновление модельного ряда неттопов NanoPC. Эти миниатюрные компьютеры завоевывают все большую популярность во всем мире благодаря ряду неоспоримых достоинств, включающих компактные размеры, крайне низкое энергопотребление и, не в последнюю очередь, доступную цену. Модели A3550 и A3700 пришли на смену неттопу Foxconn A3500, получив большее количество слотов для апгрейда (добавился внутренний порт USB 2.0 и дополнительный miniPCI-E слот для установки модулей расширения) и большее разнообразие в выборе конфигурации. A3550 основана на двухъядерном 1.6 ГГц процессоре AMD E350 Zacate, имеет встроенную графику AMD Radeon HD 6310 и поддерживает память DDR PC-1066. Старший неттоп A3700 оснащен более мощным 1.65 ГГц процессором AMD E450 и графическим адаптером AMD Radeon HD 6320. A3700 можно оснастить памятью DDR3 PC-1333 объемом до 16 GB.
Возможность самому установить желаемый объем памяти и жесткий диск нужного размера (поддерживаются любые SATA-накопители в формфакторе 2.5 дюйма, а также 1.8-дюймовые твердотельные накопители) делает неттопы Foxconn особенно привлекательными в глазах профессионалов. Пользователи же оценят возможность интеграции с монитором (установку на стандартное VESA-крепление), полную бесшумность и широкий набор коммуникаций. Для связи с внешним миром обе модели неттопов комплектуются новейшим беспроводным адаптером Intel Wireless-N 1000 с поддержкой стандартов IEEE 802.11b/g/n (здесь кроется еще одно отличие от предшественника A3500 с адаптером Atheros и внешней антенной, теперь антенна для беспроводных коммуникаций спрятана в корпус). Набор внешних портов весьма широк – два разъема USB 3.0, четыре USB 2.0, HDMI- и DVI-видеовыходы, сеть, цифровое аудио S/PDIF, микрофонный вход и гнездо для наушников. Настоящий мультимедийный центр с поддержкой Full HD видео размером с небольшую книгу!
Foxconn A3550 и A3700 экономят средства: при цене в $220 и $230 соответственно они потребляют на 70% меньше энергии, чем аналогичные настольные ПК, при этом все еще превосходно справляясь с повседневными задачами. Работа с текстами и таблицами, серфинг по Сети, учеба, просмотр фильмов и фотографий – все это доступно на неттопе в полном объеме. В продаже новые неттопы Foxconn ожидаются в июле 2012 года.]]></text>
</doc>
