<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/gadgets/lenovo-vypustila-svoj-pervyj-miniatyurnyj-windows-pk-so-vstroennym-dinamikom.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Lenovo выпустила свой первый миниатюрный Windows-ПК со встроенным динамиком]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true">
    <item type="str"><![CDATA[Lenovo]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[Windows 10]]></item>
    <item type="str"><![CDATA[мини-ПК]]></item>
  </keywords>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Lenovo официально вступила в гонку персональных компьютеров размером с флешку. Компания анонсировала Ideacentre Stick 300. Устройство подключается к любому дисплею, наделяя его возможностями ПК. С ним удобно разгуливать по Интернету и общаться через видео чат. В США новинка дебютирует осенью по цене от 129 долларов. Теперь о его технических возможностях.
Как пишет издание Digital Trends, Lenovo Ideacentre Stick 300 толщиной всего 15 миллиметров комплектуется процессором Intel Baytrail Z3735F, 2 Гбайтами оперативной памяти и накопителем на 32 Гбайта. Устройство изначально выйдет с предустановленной операционной системой Windows 8.1, но для него будет доступно бесплатное обновление до Windows 10. Новая платформа от Microsoft дебютирует на ПК и планшетах 29 июля.
Оправдывая свою заботу о пользователях, Lenovo установила на Stick офисный пакет приложений Microsoft Office 365 с тремя месяцами бесплатного пользования. Ideacentre Stick 300 также обладает разъемом HDMI, портом MicroUSB 2.0 и слотом для SD-карты. Приятной особенностью стал встроенный динамик, который выручит в случае отсутствия такового у монитора. Насколько нам известно, такой опции нет ни в одном другом ПК размером с флешку.
Стоит отметить, что Lenovo немного опоздала с выходом на рынок карманных ПК. Например, Intel уже дебютировала со своим 150-долларовым Intel Compute Stick на базе 4-ядерного процессора Z3735F. Привлекать внимание к своему продукту Lenovo собирается более низкой ценой. Ее Ideacentre Stick 300 будет стоить 130 долларов, что на 20 долларов дешевле, чем у конкурента.]]></text>
</doc>
