<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/ifa-2012-lenovo-rasshiryaet-linejku-byudzhetnyx-noutbukov-serii-s.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[IFA 2012: Lenovo расширяет линейку бюджетных ноутбуков серии S]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Lenovo представила три новых ноутбука серии S. До этого момент компания использовала название IdeaPad S для всех своих 10-дюймовых нетбуков. Однако, теперь, когда Lenovo свернулся продажу своей продукции в США, серия S переименовали в бюджетную линейку ноутбуков.
Lenovo IdeaPad S205, к примеру, предлагается за 399 долларов и это лучшее предложение если верить форуму о ноутбуках. 11.6-дюймовая модель работает на базе процессора AMD E-450.
Что касается трех новых представленных моделей линейки S, то они включают новинки с 13.3-дюймовым и 14-дюймовым экраном и стоят от 499 долларов.
Сперва поговорим о 13.3-дюймовой модели Lenovo IdeaPad S300. Дисплей ноутубка предлагает разрешение 1366 x 768 пикселей. Модель будет предлагаться на базе различных процессоров семейств Intel Pentium, Core i3 и Core i5. В то время как базовые модели предлагают интегрированную графику Intel, топовые конфигурации предложат дискретную графическую карту AMD Radeon 7450M. В ноутбук будет устанавливаться до 4 Гб оперативной памяти, жесткий диск объемом до 500 Гб, плюс, если есть желание и позволяют средства — 32 Гб твердотельный накопитель. В качестве разъемов подключения и дополнительных функций новинка IdeaPad S300 предлагает 1 USB 3.0, два USB 2.0, LAN, кардридер, HDMI выход, вебкамеру, а также 802.b/g/n WiFi. Bluetooth предлагается в качестве опции. Питается 13.3-дюймовая модель от 4-ячеистой батареи. Размеры лэптопа — 12.9″ x 9.1″ x 0.9″, вес — 1.6 кг.
Lenovo предлагает две 14-дюймовые модели лэптопов серии S. Первая носит название S400 и работает на базе процессора Intel, вторая — S405, работает на чипе AMD. Поговорим об обеих.
Как и младший собрат, Lenovo IdeaPad S400 предлагает разрешение экрана 1366 x 768 пикселей. Но сам дисплей большей. Большинство предлагаемых опций такие же самые, как предлагает младшая модель. На выбор дают процессоры Pentium, Core i3 или Core i5, до 4 Гб оперативной памяти, жесткий диск до 500 Гб и SSD до 32 Гб. Данный лэптоп имеет тот же самый набор разъемов, что и S300. В качестве графики предлагается интригованный чип от Intel или AMD.
Пожалуй, единственным различием можно считать размеры — 13.2″ x 9.4″ x 0.9 и вес — 1.7 кг.
Lenovo IdeaPad S405 построен на базе AMD, но выглядит так же как и модели на базе Intel. Правда, вместо двухъядерных чипов AMD A4 и A6 новый лэптоп предлагает четырехъядерный процессор AMD A8.
Младшая конфигурация системы предложит интегрированную графику AMD. При желании ее можно заменить на дискретные адаптеры Radeon HD 7660G или 7450M. Здесь тоже предлагается до 4 Гб оперативной памяти, жесткий диск объемом 500 Гб и твердотельный накопитель объемом до 24 Гб. Wi-Fi входит в стандартный набор. Bluetooth предлагают в качестве опции. Ноутбук имеет один порт USB 3.0, два USB 2.0, HDMI и кардридер. Размеры как у модели на базе Intel — 13.2″ x 9.4″ x 0.9″, вес — 1.7 кг.
Источник: Liliputing.com]]></text>
</doc>
