<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/dell-predstavila-linejku-leptopov-vostro-3000.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Dell представила линейку лэптопов Vostro 3000]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Американская компания Dell укрепила свои позиции в сегменте ноутбуков бизнес класса и официально представила линейку лэптопов Vostro 3000. Линейка состоит из трех моделей ноутбуков, которые в ассортименте производителя получили кодовые названия 3360, 3460 и 3560. Все три лэптопа основаны на базе процессоров Intel Core i3 семейства Sandy Bridge и, по желанию пользователя, могут быть заменены на чипы серии i5 или i7 семейства Ivy Bridge. Подсистема хранения лэптопов представлена жестким диском объемом 320 ГБ со скоростью вращения шпинделя 7200 оборотов в минуту.
В описании также указаны следующие характеристики: 4 ГБ оперативной памяти, сетевой адаптер Ethernet, модули беспроводной связи Wi-Fi с поддержкой стандарта 802.11a/b/g/n и Bluetooth 4.0, привод DVD, мультиформатный кардридер, порты USB 3.0, а также видеовыходы VGA и HDMI.
Модель Vostro 3360 оснащена 13-дюймовым дисплеем со светодиодной подсветкой. Диагональ экрана лэптопов Vostro 3460 и 3560 составляет 14 и 15 дюймов соответственно. Разрешение экрана во всех трех случаях составляет 1366 х 768 точек. Модели Vostro 3460 и 3560 оснащены слотом ExpressCard (34 мм), в который можно установить твердотельный накопитель mSATA объемом 32 ГБ.
По желанию пользователя лэптоп Vostro 3560 может быть обновлен 15-дюймовым дисплеем с разрешением 1920 х 1080 точек.
Ноутбук Dell Vostro 3560 уже доступен в продаже, его стоимость составляет 599 долларов. Лэптопы Dell Vostro 3360 и 3460 появятся в продаже 21 июня с ценовыми ярлыками 649 и 599 долларов соответственно.
Источник: Еlectronista.com]]></text>
</doc>
