<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/fujitsu-pokazala-semejstvo-monoblokov-i-desktopov-esprimo-pod-upravleniem-os-windows-8.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Fujitsu показала семейство моноблоков и десктопов Esprimo под управлением ОС Windows 8]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Японская компания Fujitsu основательно подготовилась к выходу операционной системы Windows 8 и наряду с планшетами Stylistic QH77 и Arrows Tab Wi-Fi (QH55), а также лэптопами Lifebook представила семейство моноблоков и десктопов Esprimo.
В топовую линейку Esprimo FH Series вошли модели FH98 и FH56. Новинки оснащены сенсорными дисплеями со светодиодной подсветкой диагональю 23 и 21,5 дюйма соответственно. Рабочее разрешение в обоих случаях составляет 1920 х 1080 точек. Обе модели основаны на базе центрального четырехъядерного процессора Intel Core i7-3630QM (2,4 — 3,4 ГГц). Объем оперативной памяти составляет до 8 Гбайт, а для хранения мультимедийного контента предусмотрен жесткий диск объемом 3 Тбайта.
В перечне характеристик моноблоков Fujitsu Esprimo FH98 и FH56 также оптический привод с поддержкой BDXL-носителей, модули беспроводной связи Wi-Fi с поддержкой стандарта 802.11a/b/g/n и Bluetooth 4.0 + HS, сетевой адаптер Ethernet, ТВ-тюнер, кардридер, а также веб-камера.
В перечне интерфейсных разъемов числятся три порта USB 3.0, три USB 2.0, видеовыход HDMI, а также аудиоразъемы для подключения наушников и микрофона.
Десктопы Esprimo DH77 и DH54 построены на базе четырехъядерного процессора Intel Core i7-3770 (3,4 ГГц), в распоряжении которого находится до 8 Гбайт оперативной памяти. Подсистема хранения новинок представлена жестким диском объемом 4 Тбайта.
В линейку Esprimo EH Series вошли два моноблока начального уровня. В их основе лежит гибридный процессор AMD E-1200, ядра CPU которого работают на частоте 1,7 ГГц. Диагональ сенсорного экрана моноблоков равна 20 дюймам, а рабочее разрешение — 1600 х 900 точек.
В описании моноблоков Esprimo EH Series указаны 4 Гбайта оперативной памяти, жесткий диск объемом 1 Тбайт, сетевой адаптер Ethernet, мультиформатный кардридер, а также модули беспроводной связи Wi-Fi с поддержкой стандарта 802.11b/g/n и Bluetooth 4.0.
Источник: Рc.watch.impress.co.jp]]></text>
</doc>
