<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<doc>
  <source><![CDATA[https://hi-news.ru/computers/gigabyte-vypuskaet-samyj-legkij-samyj-bystryj-i-samyj-dostupnyj-noutbuki.html]]></source>
  <category verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Компьютеры]]></category>
  <title verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[GIGABYTE выпускает самый легкий, самый быстрый и самый доступный ноутбук]]></title>
  <keywords verify="true" type="list" auto="true"/>
  <text verify="true" type="str" auto="true"><![CDATA[Ультралегкий ноутбук X11, ультрапроизводительный ноутбук U2442 и ультрадоступный ноутбук U2440.
 GIGABYTE X11 — самый легкий ноутбук форм-фактора 11.6’’ в мире: он весит всего 975 грамм. Рекомендованные цены на новинку будут варьироваться от 999 до 1299 долларов США (без налогов), выход ноутбука запланирован на июль.
 GIGABYTE U2442 весит всего 1.57 кг*, а его толщина составляет всего 1.85 см в самом тонком месте: великолепная производительность сочетается с невероятной мобильностью. Рекомендованные цены на ноутбук будут варьироваться от 999 до 1299 долларов США (без налогов), выход ноутбука запланирован на середину июня.
 Легкий и тонкий ноутбук GIGABYTE U2440 имеет на борту новейшие процессоры Intel Core третьего поколения и видеокарту NVIDIA. Рекомендованная цена ноутбука составит 699 долларов США (без налогов), выход ноутбука запланирован на конец июня.
Тайпей, Тайвань — Компания GIGABYTE переопределяет стандарт в сегменте ультралегких ноутбуков и представляет новые модели ноутбуков X11, U2442 и U2440. Самый легкий ноутбук в мире — GIGABYTE X11 — весит всего 975 г, а его толщина составляет всего 0.3 см в самом тонком месте. В данный момент это не только самый легкий ноутбук в мире, но и единственный ноутбук, корпус которого полностью сделан из углеродного волокна. Сложный шестишаговый процесс производства включает в себя специальную технику работы с углеродным волокном, результаты которой отражены в захватывающем воображение дизайне ультралегкого ноутбука. GIGABYTE также представила 14’’ ноутбук U2442 с элегантным дизайном, процессорами Intel Core третьего поколения, дискретной видеокартой NVIDIA GeForce GT 650M / GT 640M, аудиотехнологией THX TruStudio Pro и экраном 1600×900 HD+. С выходом нового ноутбука компания наглядно показала, что мощность и легкость легко сочетаются в одном устройстве, которое позволяет наслаждаться всеми возможностями мультимедиа и задает новый стандарт для ультралегких ноутбуков. Тонкий и стильный GIGABYTE U2440 — это революция в мире классических 14’’ ноутбуков. На борту нового ноутбука находятся процессоры Intel Core третьего поколения и дискретная видеокарта NVIDIA GeForce GT630M; новое устройство в тонком корпусе поддерживает жесткие диски до 1TB и содержит встроенный оптический привод. Рекомендованная цена на ноутбук будет начинаться всего от 699 долларов США (без налогов), что сделает его самым доступным легким ноутбуком на рынке.
GIGABYTE X11: самый легкий ноутбук в мире полностью сделан из углеволокна
GIGABYTE совместила ультратонкий форм-фактор с высокотехнологичным углеволокном, уникальной техникой и великолепными возможностями дизайна. В результате получился ноутбук X11 — самый легкий ноутбук формата 11.6’’ в мире. Углеволокно — очень легкий, но крайне прочный материал, поэтому X11 очень надежен. В частности, прочность ноутбука из углеволокна превосходит прочность аналогичного устройства в алюминиевом корпусе в 6 раз, однако при этом углеволокно гораздо более эластично. Дизайн ноутбука продуман до мелочей: в самом тонком месте толщина устройства составляет всего 0.3 см, а в самом толстом — 1.65 см. Строгий корпус X11 с плавными линиями обобщил в себе самые последние тенденции в области дизайна ноутбуков.
GIGABYTE X11: особая технология переплетения волокон
При создании ноутбука X11 применяется уникальная технология переплетения волокон с последующим нанесением прозрачного или черного покрытия. Таким образом, ноутбук X11 доступен в двух великолепных вариантах исполнения — Woven Diamond (прозрачное покрытие) и Black Diamond. Под безупречным прозрачным покрытием можно увидеть потрясающую красоту оригинального переплетения углеволокон, тогда как покрытие черного цвета помогает акцентировать внимание на детально проработанной текстуре материала. В процессе производства корпус каждого ноутбука внимательно осматривается и полируется вручную для того, чтобы обеспечить безупречное исполнение всех ноутбуков серии X11. Функциональность и внешний вид ноутбука напоминают экстерьер и «начинку» спортивной машины — не в последнюю очередь благодаря специальному дизайну корпуса X11. Новый ноутбук GIGABYTE — это коллекционная вещь ручной работы. Элегантное алюминиевое крепление крышки ноутбука напоминает колесо гоночного автомобиля и добавляет X11 неброский, но «скоростной» вид. Дизайн вентиляционной системы также позаимствован командой разработчиков GIGABYTE у радиаторов спортивных машин: эта деталь эффективно отводит горячий воздух, при этом делает охлаждение еще более эффективным благодаря использованию алюминиевых сплавов. Таким образом, X11 не перегревается и работает точно, как настоящий гоночный автомобиль!
GIGABYTE X11 — великолепная производительность и исключительное наслаждение всеми возможностями мультимедиа
Подобно спортивной машине, ноутбук GIGABYTE X11 имеет фантастический дизайн и великолепную производительность. Преимущества ноутбука включают процессоры третьего поколения Intel Core, операционные системы Windows 7 Home Premium или Windows 7 Professional, SSD 128 Гб, USB 3.0, который в 10 раз быстрее предшественника, а также Bluetooth версии 4.0. Расширенные возможности X11 также включают HD-экран с соотношением сторон 16:9: это позволяет сделать изображение четким и живым. Крупный резонатор и большая диафрагма динамика, заключенные в тончайшем корпусе нового ноутбука, создают насыщенный, богатый частотами звук. Благодаря работе с длинами волн и улучшению низких частот басы на новом ноутбуке звучат глубже и чище, обеспечивая незабываемые аудиовпечатления.
GIGABYTE X11: быстрее и умнее
GIGABYTE X11 не только невероятно тонок и обладает исключительными мультимедиа-возможностями: он еще и крайне умен. Технологии Intel Rapid Start и Intel Anti-Theft Technology позволяют X11 быть крайне быстрым и надежным. Функция Smart Recovery позволяет быстро и легко восстановить систему в случае сбоя: просто нажмите кнопку F9 во время загрузки компьютера, чтобы запустить Smart Recovery и быстро восстановить систему.
GIGABYTE U2442: ультрапроизводительность в сочетании с гладким дизайном
Кроме X11, самого легкого ноутбука в мире, GIGABYTE также запустила ноутбук U2442 размером 14’’. Ноутбук U2442 имеет элегантный обтекаемый дизайн и создан в тонком форм-факторе: его вес составляет всего 1.57 кг, а толщина варьируется от 18.5 до 21 мм. Техническую «начинку» ноутбука составляют процессоры Intel Core третьего поколения, а также отдельная видеокарта NVIDIA GeForce GT 650M / GT 640M: показатели ноутбука в тестах 3DMark Vantage составляют 9,587. The U2442 имеет двойную решетку отвода воздуха (один воздухоотвод для процессора и один — для графической карты), которая позволяет эффективно отводить тепло, сохраняя крайне низкий уровень шума. Несмотря на мощность устройства и тонкий форм-фактор, уникальный дизайн вентиляционной системы позволяет крайне эффективно охлаждать ноутбук, исключая возможность перегрева. Кроме того, ноутбук поставляется с автоматической подсветкой клавиатуры с сенсором освещения. Эта возможность позволяет регулировать подсветку в соответствии с условиями освещения: работать на ноутбуке будет комфортно даже в темноте.
GIGABYTE U2442: ультрапроизводительность и наслаждение развлечениями
Ноутбук U2442 также обладает великолепными возможностями для аудио- и мультимедиа-развлечений благодаря качественному HD+ экрану с разрешением 1600×900 и технологии THX TruStudio Pro. Инновационная технология THX TruStudio Pro, которая поставляется с ноутбуком U2442, предназначена для того, чтобы убрать лишние шумы и искажения звука, улучшить громкость и усилить даже самые незначительные детали звуковой дорожки. Поддержка внешних дисплеев позволяет насладиться технологиями 3D/Full HD с помощью разъема HDMI 1.4 и превратить ноутбук U2442 в центр домашних развлечений: теперь можно смотреть мультимедийный контент в потрясающем Full HD-качестве на большом внешнем экране. Ноутбук также поддерживает различные стереоскопические 3D-форматы, в том числе вывод такого видеопотока на внешний экран, и может использоваться для того, чтобы наслаждаться трехмерными изображениями и видео. Инновационная возможность проверки статуса батареи позволяет увидеть, сколько заряда батареи осталось, даже когда ноутбук выключен. Простое нажатие правой кнопки мыши позволит с помощью светодиодов увидеть процент заряда.
GIGABYTE U2440: стильная мобильность в лучшем виде
14-дюймовый ноутбук U2440 тонок, легок и элегантен: дизайн крышки ноутбука выполнен в темно-сером алюминии. Несмотря на скромные размеры, возможности U2440 поистине исключительны: ноутбук в тонком форм-факторе (21.5 мм) поставляется с процессорами Intel Core третьего поколения, великолепной видеокартой NVIDIA GeForce 630M, а также оптическим приводом. Ноутбук также имеет большой жесткий диск (750 Гб) и поддерживает стандарт mSATA с технологией Intel Rapid Start: это позволяет устройству «просыпаться» в считанные секунды. Среди преимуществ U2440 — великолепные возможности работы с аудио и мультимедиа благодаря качественному HD-экрану и аудиотехнологии THX TruStudio Pro. Ноутбук обладает также массой других приятных деталей — в частности, интерфейсом USB 3.0 для передачи данных в 10 раз быстрее, поддержкой 3D/HD-видеопотока и стандарта HDMI 1.4, а также эффективного стандарта передачи данных Bluetooth 4.0 и многого другого. Цена ноутбука при этом крайне привлекательна и начинается от 699 долларов США (без налогов).]]></text>
</doc>
